<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b88021"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="fr">
   <title level="a" type="main">Saint Augustin et les relations entre l'Afrique et l'Égypte de son temps.</title>
   <author>
      <forename>Stéphanie</forename>
      <surname>Guédon</surname>
   </author>
   <date>2014</date>
   <note resp="#BP">""Le bilan des relations entre l'Afrique et l'Égypte à l'instigation d'Augustin s'avère finalement positif en termes d'échanges, favorisant et facilitant les contacts personnels et la circulation des chrétiens entre les deux régions, et contribuant plus largement à une communication rapide de l'information du fait de l'intérêt particulier que l'évêque d'Hippone portait à la communauté catholique d'Égypte.""</note>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/84288"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">"Voyages, déplacements et migrations. VIe journée d'études nord-africaines. Colloque organisé par l'Académie des Inscriptions et Belles-Lettres et la Société d'Études du Maghreb préhistorique, antique et médiéval (SEMPAM) à l'Académie des Inscriptions et Belles Lettres le 30 mars 2012."</title>
         <editor>
            <forename>François</forename>
            <surname>Déroche</surname>
         </editor>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <biblScope type="pp" from="109" to="131">109-131</biblScope>
   <idno type="pi">88021</idno>
   <idno type="bp">2014-0728</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">250</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Stéphanie Guédon, Saint Augustin et les relations entre l'Afrique et l'Égypte de son temps.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">François Déroche &amp; Michel Zink (edd.), Voyages, déplacements et migrations. VIe journée d'études nord-africaines. Colloque organisé par l'Académie des Inscriptions et Belles-Lettres et la Société d'Études du Maghreb préhistorique, antique et médiéval (SEMPAM) à l'Académie des Inscriptions et Belles Lettres le 30 mars 2012 (Paris, 2014) pp. 109-131.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">""Le bilan des relations entre l'Afrique et l'Égypte à l'instigation d'Augustin s'avère finalement positif en termes d'échanges, favorisant et facilitant les contacts personnels et la circulation des chrétiens entre les deux régions, et contribuant plus largement à une communication rapide de l'information du fait de l'intérêt particulier que l'évêque d'Hippone portait à la communauté catholique d'Égypte.""</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Guédon</seg>
</bibl>
