<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
           <title>Repayment of Loan / Staatsnotarielle Rückzahlungsquittung eines Darlehens</title>
           <author>unknown</author>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>APIS</authority>
            <idno type="apisid">leidenpapinst.apis.0009</idno>
             <idno type="ddb-hybrid">p.soter;;25</idno>
            <idno type="HGV">13704</idno>
            <idno type="TM">13704</idno>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                 <idno type="invNo">Leiden Pap.Inst. inv. Warren 9</idno>
               </msIdentifier>
               <msContents>
                 <summary>Artemeis, daughter of Apollonios acknowledges to Thaisarion, daughter of Chares, 
                                                                    with as  guardian her son Chares, son of Soterichos, the receipt of 200 
                                                                    drachmas and 4 artabas of grain, for a debt of her deceased husband 
                                                                    Soterichos</summary>
                 <msItemStruct>
                     <note type="general">P. Soterichos 25 is the new edition of P. Warren 9 (also known as P.L.Bat. I  9)</note>
                     <note type="general">Editio princeps: A.S. Hunt, in: Mélanges Maspero II (1935 – 1937) p. 14 = S.B. V 7664</note>
                     <note type="general">Printed Plate: E. Boswinkel - P.J. Sijpesteijn, Greek Papyri, Ostraca and Mummy Labels, (Amsterdam 1968), Plate 18</note>
                     <note type="general">Corrections: BL III 101; BL VIII 413</note>
                     <note type="general">Translations: P. L. Bat. I  9 (English); P. Soterichos 25 (German, see below)</note>
                     <note type="local_note">Acquired in 1935 (legacy E.P. Warren)</note>
                     <note type="related">The text belongs to the family archive of Soterichos (TM Arch ID 226)</note>
                     <textLang mainLang="grc">Ancient Greek</textLang>
                 </msItemStruct>
               </msContents>
               <physDesc>
                  <objectDesc>
                     <supportDesc>
                       <support>Papyrus, H. 22.6 x W. 11.4 cm</support>
                       <condition>
                           <ab type="conservation">Complete, several holes at the end; one vertical and nine horizontal folds</ab>
                       </condition>
                     </supportDesc>
                     <layoutDesc>
                        <layout>
                          <ab type="lines">45 lines: recto 43 lines along the fibers, verso 2 lines across the fibers, and upside down compared to the recto</ab>
                          <ab type="recto-verso">Description of contents on verso</ab>
                        </layout>
                     </layoutDesc>
                  </objectDesc>
                 <handDesc>
                     <p>Recto written in 4 different hands; verso by 1st hand</p>
                 </handDesc>
               </physDesc>
               <history>
                  <origin>
                    <origDate when="0109-08-23">AD 109</origDate>
                    <origPlace>Theadelphia</origPlace>
                    <persName type="asn">Artemeis, d. of Apollonios</persName>
                    <persName type="asn">Thaisarion, daughter of Chares</persName>
                    <persName type="asn">Chares, son of Soterichos and Thaisarion</persName>
                  </origin>
                  <provenance>
                    <p>unknown</p>
                  </provenance>
               </history>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Greek</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="#apis">
              <term>Repayment of loan</term>
              <term>Homologia</term>
              <term>
                  <rs type="genre_form">Documentary</rs>
              </term>
              <term>
                  <rs type="genre_form">Papyrus</rs>
              </term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
        <change when="2016-01-07T14:55:55-05:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
  <facsimile>
      <surfaceGrp n="P. Warren 9">
         <surface type="recto">
            <graphic url="http://papyri.info/images/a8/leidenpapinst.apis.pwarren09.r"/>
         </surface>
         <surface type="verso">
            <graphic url="http://papyri.info/images/a8/leidenpapinst.apis.pwarren09.v"/>
         </surface>
      </surfaceGrp>
  </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="bibliography" subtype="citations">
            <listBibl>
              <bibl>M. David - B.A. van Groningen - J.C. van Oven, The Warren Papyri (P. Warren) (Papyrologica Lugduno-Batava 1, Leiden 1941), p. 26-28 (= P. Warren I 9, also cited as P. L. Bat. I 9); S. Omar, Das Archiv des Soterichos (P. Soterichos) (Papyrologica Coloniensia 8, Köln 1979), p. 129-132 (= P. Soter. 9)          </bibl>
            </listBibl>
         </div>
        <div type="translation">
            <ab>(Translation
                     from P. Soterichos 25)
	                                        Im 12. Jahr des Imperator Caesar Nerva Traianus 
                    Augustus Germanicus Dacicus, am 30. des Monats Kaisareios, in 
                    Theadelphia im Bezirk des Themistes im arsinoitischen Gau. Es erklärt 
                    Artemeis, (5) Tochter des Apollonios, etwa vierunddreißig Jahre alt, 
                    besonderes Kenzeichen mitten auf der Oberlippe, mit (10) ihrem 
                    Blutsverwandten Ptolemaios, dem Sohn des Isidoros, etwa fünfundvierzig 
                    Jahre alt, ohne besondere Kenzeichen, als Frauenvormund, gegenüber 
                    Thaisarion, Tochter des Chares, etwa fünfundfünfzig Jahre alt, 
                    besonderem Kennzeichen am linken Schienbein, als Frauenvormund, daß sie 
                    von ihr 200 Silberdrachmen und 4 Artaben Weizen erhalten hat, die der 
                    verstorbene Mann der Thaisarion und Vater des Chares, Soterichos, (15) der 
                    Sohn des Lykos, der Artemeis noch zu Lebzeiten gemäß einer im 15. Jahr 
                    Domitians am 4. des Monats Neos Sebastos im Grapheion von Ptolemais 
                    Euergetis abgeschlossenen Homologie schuldete, in welcher Summe 100 
                    Silberdrachmen für das Bewohnen des dem Soterichos gehörenden (20) Häuschens 
                    und Höfchens eingeschlossen sind, und daß Artemeis die vorgenannte und 
                    aufgelöste Homologie der Thaisarion zur Außerkraftsetzung und 
                    Annullierung übergeben hat und daß Artemis und ihre Leute weder betreffs
                     dessen, was sie erhalten hat, wie oben geschrieben steht, einen 
                    Anspruch gegen Thaisarion oder ihre Leute haben oder haben werden (25) noch 
                    aufgrund einer anderen schriftlichen oder mündlichen Vereinbarung aus 
                    früheren Zeiten bis auf den laufenden Tag auf irgendeine Weise. Der 
                    Unterschreibende für Artemeis und ihren ihr bestimmten Frauenvormund ist
                     Horion, Sohn des Horion, etwa 28 Jahre alt, besonderes Kennzeichen an 
                    der linken Hand.
	                                        (2. Hand) Ich, Artemis, Tochter des Apollonios, mit
                     meinem (30) Blutsverwandten Ptolemaios, Sohn des Isidoros, als Frauenvormund
                     erkläre, daß ich 200 Silberdrachmen und 4 Artaben Weizen von 
                    Thaisarion, Tochter des Chares, erhalten habe, die der frühere, 
                    verstorbene Mann der Thaisarion, Soterichos, (35) Sohn des Lykos, aufgrund 
                    einer Homologie mir schuldete, die ich ihr zur Außerkraftsetzung und 
                    Annullierung auch übergeben habe, und daß ich keinen Anspruch habe, wie 
                    oben geschrieben steht. Horion, Sohn des Horion, hat für sie 
                    geschrieben, da sie nicht schreiben kann.
	                                        (3. Hand) Ich, Thaisarion, Tochter des Chares, mit 
                    meinem Sohn (40) Chares, Sohn des Soterichos, als Fauenvormund, habe die 
                    Quittung in Empfang genommen, wie oben geschrieben steht. Ision, Sohn 
                    des Her[  ], hat für sie geschrieben [      ].
	                                        (4. Hand) Im 12. Jahre des Imperator Caesar Nerva 
                    Traianus Augustus Germanicus Dacicus, am 30. des Monats Kaisareios; 
                    registriert in dem Grapheion von Theadelphia.
	                                        (Verso: 1. Hand) Homologiequittung von Artemeis an 
                    (45) Thaisarion.

                                       </ab>
        </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
