<bibl xml:id="b16579" type="book">
  <title level="m" type="main">Le culte des saints en Égypte des Byzantins aux Abbassides. L'apport des inscriptions et des papyrus grecs et coptes. Préface de Jean GASCOU. (Le Monde byzantin.)</title>
  <author n="1">
    <surname>PAPACONSTANTINOU</surname>
    <forename>Arietta</forename>
  </author>
  <pubPlace>Paris</pubPlace>
  <publisher>CNRS Éditions</publisher>
  <date>2001</date>
  <note type="pageCount">474</note>
  <note type="prefacePageCount">xxiv</note>
  <note type="illustration">2 cartes.</note>
  <note resp="#BP">Thèse de doctorat, Univ. Marc Bloch, Strasbourg, 1993 (élargie à la documentation copte). - Introduction (I. Historiographie et position du sujet; - II. Les sources). - Première partie: Inventaire. - Deuxième partie: Commentaire (I. Les titulaires des cultes; - II. Les lieux du culte; - III. Les formes du culte; - Conclusion). - Annexes (I. Documents; - II. Tableaux relatifs aux saints; - III. Concordances; - IV. Références au synaxaire arabe; - V. Références aux "typika" du Monastère Blanc). - Sources (I. Le corpus; - II. Autres sources utilisées). - P. 380: Transcription de P. Acad. [P. Paris Acad. Inscr.] Inv. 55. Reçu d'impôt et de loyer. Lykopolite, entre 480 et 520 p.C. (à paraître dans le recueil des papyrus de l'Académie des Inscriptions et Belles Lettres).</note>
  <idno type="bp">01/0671</idno>
  <idno type="bp_old">01/3/292, 03/3/182, 06/3/233</idno>
  <idno type="isbn">2-271-05849-X</idno>
  <note type="titre" resp="#BPLegacy">PAPACONSTANTINOU Arietta, Le culte des saints en Égypte des Byzantins aux Abbassides. L'apport des inscriptions et des papyrus grecs et coptes. Préface de Jean GASCOU. (Le Monde byzantin.)</note>
  <note type="publication" resp="#BPLegacy">Paris, CNRS Éditions, 2001, 8°, xxiv-474 pp., 2 cartes. ISBN 2-271-05849-X. 420 fr. fr.</note>
  <note type="index" resp="#BPLegacy">141.4 714</note>
  <note type="indexBis" resp="#BPLegacy">141.4 P. Paris Acad. Inscr. Inv. 55</note>
  <note type="nom" resp="#BPLegacy">Papaconstantinou Gascou</note>
</bibl>