<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="b20975" type="book">
   <title level="m" type="main">Libri di scuola e pratiche didattiche. Dall'Antichità al Rinascimento. Atti del Convegno Internazionale di Studi, Cassino, 7-10 maggio 2008. Con la collaborazione di CUSL - Consulta Universitaria di Studi Latini, Consorzio europeo di alta formazione e ricerca (Università di Budapest, Cassino, Ioannina, EHESS Paris, Salamanca). Tomo I; - Tomo II.</title>
   <series>
      <title level="s" type="main">Edizioni Università di Cassino. Collana scientifica. Studi archeologici, artistici, filologici, filosofici, letterari e storici.</title>
      <biblScope type="volume">26</biblScope>
   </series>
   <author n="1">
      <forename>Lucio</forename>
      <surname>Del Corso</surname>
   </author>
   <author n="2">
      <forename>Oronzo</forename>
      <surname>Pecere</surname>
   </author>
   <date>2010</date>
   <pubPlace>Cassino</pubPlace>
   <publisher>Edizioni Università di Cassino</publisher>
   <note type="pageCount">697</note>
   <note type="illustration">et pll. n./bl. et coul.</note>
   <note resp="#BP">17 communications. - I, pp. 7-9: L.D.C e O.P., Introduzione; - II, pp. 639-642: Indice dei materiali. Papiri, ostraka e tavolette.</note>
   <idno type="pi">20975</idno>
   <idno type="bp">2010-0026</idno>
   <idno type="bp_old">10/2/045</idno>
   <idno type="isbn">978-88-8317-052-2</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">152 751</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">DEL CORSO Lucio e Oronzo PECERE (a cura di), Libri di scuola e pratiche didattiche. Dall'Antichità al Rinascimento. Atti del Convegno Internazionale di Studi, Cassino, 7-10 maggio 2008. Con la collaborazione di CUSL - Consulta Universitaria di Studi Latini, Consorzio europeo di alta formazione e ricerca (Università di Budapest, Cassino, Ioannina, EHESS Paris, Salamanca). (Edizioni Università di Cassino. Collana scientifica. Studi archeologici, artistici, filologici, filosofici, letterari e storici. 26.) Tomo I; - Tomo II.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Cassino, Edizioni Università di Cassino, 2010, 8°, 697 pp. et pll. n./bl. et coul. ISBN 978-88-8317-052-2. €58.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">17 communications. - I, pp. 7-9: L.D.C e O.P., Introduzione; - II, pp. 639-642: Indice dei materiali. Papiri, ostraka e tavolette.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Del Corso Pecere</seg>
</bibl>
