<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000032486.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000032486</idno>
        <idno type="bp">97/0202</idno>
        <idno type="bp_old">97/2/117</idno>
        <idno type="isbn">2-7118-3527-8</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN-Solo"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-08">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="m" type="main">l'autre Égypte.</title>
          <author n="1">
            <persName>,</persName>
          </author>
          <publisher>
            <placeName>Marseille</placeName>
            <orgName>Musée d'Archéologie méditerranéenne - Réunion des Musées nationaux (Diffusion: Seuil)</orgName>
          </publisher>
          <date>1997</date>
          <edition>4°</edition>
          <biblScope type="pageCount">279</biblScope>
          <biblScope type="illustration">nombr. figg. et pll. n./bl. et coul.</biblScope>
          <note type="annotation">Catalogue de l'exposition, 4 avril - 13 juillet 1997. Avant-propos (Jean YOYOTTE). - [I]. La conquête. Histoire d'un drame (Jean-Claude GRENIER). La bataille d'Actium (Michel RODDAZ). - [II]. Le pouvoir politique. L'empereur et le pharaon (Jean-Claude GRENIER). L'empereur, le préfet, la province (Maurice SARTRE). Le préfet, le stratège et le nome (Maurice SARTRE). - [III]. Les hommes et la vie (Agnès DURAND et Gisèle PIÉRINI). - [IV]. Les hommes et la mort (Françoise DUNAND). - [V]. Religions et pensées philosophiques. La religion traditionnelle: temples et clergé (Jean-Claude GRENIER). Les dieux dans l'Égypte romaine (Jean YOYOTTE). La magie dans l'Égypte ancienne à l'époque romaine (André BERNAND). La philosophie grecque à Alexandrie à la fin de l'Antiquité. Le néoplatonisme (Philippe HOFFMANN). Le judaïsme (Joseph MODRZEJEWSKI [MÉLÈZE MODRZEJEWSKI]). Le christianisme en Égypte (jusqu'au milieu du Ve siècle) (Gilles DORIVAL). Les courants gnostiques (Jean-Daniel DUBOIS). - [VI]. L'Égypte hors d'Égypte (Jean-Claude GRENIER). - Bibliographie. Glossaire. Tableau chronologique.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
