<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/8.10/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Eingabe an den praefectus Aegypti Q. Aemilianus Saturninus</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>APIS</authority>
            <idno type="apisid">lund.apis.38</idno>
            <idno type="controlNo">(SeUB)38</idno>
            <idno type="ddbdp">p.lund.4.1</idno>
            <idno type="ddb-perseus-style">0155;4;1</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.lund;4;1</idno>
            <idno type="HGV">11878</idno>
            <idno type="TM">11878</idno>
            <idno type="filename">11878-1</idno>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <idno type="invNo">P. Lund. inv. 31</idno>
               </msIdentifier>
               
               
               
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      
      
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2025-12-05T09:21:31.3179-05:00"
                 who="https://papyri.info/editor/users/hcayless">Pull translation out of APIS record.</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   
   <text>
      <body>
         <div xml:lang="en" type="translation">
            <ab>An Quintus Aemilianus Saturninus, Präfekt von Ägypten, von Ammonios, Sohn des Horos, und Orsenouphis, Sohn des ..., und Peteuris, Sohn des Peteuris, aus dem Dorfe Bakchias im Herakleidesbezirk des Arsinoitischen Gaues. Es ist bei den Priestern des [grossen?] Gottes Souchos herkömmlich, die Kopfsteuer von acht Drachmen zu zahlen. Wir zahlen den Eintreibern des Dorfes, von denen wir auch Quittungen erhalten. Nichts anderes  ... den Gottesdienst. Diejenigen, die ihre Lust daran haben, mächtiger Herr Statthalter, ... wir wollen ... der Kanäle ... ist selbst ins Haus hineingetreten und hat sie geheissen, an den Kanalarbeiten teilzunehmen ... wenn nicht, [müssten sie] 120 Drachmen [zahlen] ... durch Deine erhabene Entscheidung dem Gaustrategen auferlegt wird, die Vorhergenannten dazu zu zwingen, die 120 Drachmen, die sie uns wider die Vorschriften arbeitszwangsmässig auferlegt haben, zurückzuzahlen, bis dass wir unser Recht erhalten und damit wir durch Deine Tyche bei unserer eigentlichen Arbeit unbehelligt verharren können, ohne von irgendeinem zu arbeit herangezogen zu werden, da wir ja dem Fiskus die gewöhnliche Kopfsteuer von acht Drachmen zahlen, damit wir so Dein Wohlwollen erfahren. Lebe wohl! 2. Hand Ammonios und Orsenouphis und Peteuris haben die Bittschrift eingereicht; sie sind in eigener Person erschienen ... Im 7. Jahre, am 12. Athyr. 3. Hand Da kein Einspruch erhoben werden kann, dem Epistrategen einzureichen. 4. Hand Abzugeben.</ab>
         </div>
         <div type="bibliography">
            <listBibl>
               <bibl>P. Lund. IV 1 SB VI 9340 <note>BL IV 64 (line 21); TM 11878; Gilliam, E. H., Yale Classical Studies 10, 1947, p. 181 ff; Gilliam, E. H., American Journal of Philology 70, 1949, p. 218 - 221</note>
               </bibl>
               
            </listBibl>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
