<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="b18481" type="book">
   <title level="m" type="main">Manoscritti latini nell'Egitto tardo-antico. Con un censimento dei testi letterari e semiletterari, a cura di Simona CIVES.</title>
   <series>
      <title level="s" type="main">Università di Bologna. Dipartimento di Archeologia. Archeologia e Storia della Civiltà egiziana e del Vicino Oriente antico. Materiali e Studi.</title>
      <biblScope type="volume">9</biblScope>
   </series>
   <author n="1">
      <forename>Paola</forename>
      <surname>Buzi</surname>
   </author>
   <date>2005</date>
   <pubPlace>Imola</pubPlace>
   <publisher>La Mandragora</publisher>
   <note type="pageCount">191</note>
   <note resp="#BP">P. 9: Tito ORLANDI, Presentazione. - Introduzione. - Collezioni di manoscritti citati nel volume. - Abbreviazioni bibliografiche. - Parte prima: 1. Ambienti di lingua latina in Egitto: il perché dei ritrovamenti; - 2. Produzione e circolazione di testi latini letterari nell'Egitto di età tardo-antica; - 3. Letteratura cristiana egiziana in lingua latina. - Parte seconda: Censimento dei manoscritti latini letterari e semiletterari. - Conclusioni. - Appendici: 1. I tipi di scrittura dei manoscritti latini rinvenuti in Egitto: alcune considerazioni; - 2. Elenco dei manoscritti per autore e genere letterario, per luogo di rinvenimento e per tipologia libraria e supporto scrittorio; - 3. Concordanze dei numeri assegnati ai manoscritti greci letterari di contenuto cristiano citati nella parte prima del volume e nel catalogo di van Haelst. - Bibliografia. - Indice dei nomi.</note>
   <idno type="pi">18481</idno>
   <idno type="bp">2005-0147</idno>
   <idno type="bp_old">07/4/064</idno>
   <idno type="isbn">88-7586-046-7</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">260 365 520</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">BUZI Paola, Manoscritti latini nell'Egitto tardo-antico. Con un censimento dei testi letterari e semiletterari, a cura di Simona CIVES. (Università di Bologna. Dipartimento di Archeologia. Archeologia e Storia della Civiltà egiziana e del Vicino Oriente antico. Materiali e Studi. 9.)</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Imola, La Mandragora, 2005, 8°, 191 pp. ISBN 88-7586-046-7. €24.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">P. 9: Tito ORLANDI, Presentazione. - Introduzione. - Collezioni di manoscritti citati nel volume. - Abbreviazioni bibliografiche. - Parte prima: 1. Ambienti di lingua latina in Egitto: il perché dei ritrovamenti; - 2. Produzione e circolazione di testi latini letterari nell'Egitto di età tardo-antica; - 3. Letteratura cristiana egiziana in lingua latina. - Parte seconda: Censimento dei manoscritti latini letterari e semiletterari. - Conclusioni. - Appendici: 1. I tipi di scrittura dei manoscritti latini rinvenuti in Egitto: alcune considerazioni; - 2. Elenco dei manoscritti per autore e genere letterario, per luogo di rinvenimento e per tipologia libraria e supporto scrittorio; - 3. Concordanze dei numeri assegnati ai manoscritti greci letterari di contenuto cristiano citati nella parte prima del volume e nel catalogo di van Haelst. - Bibliografia. - Indice dei nomi.</seg>
   <seg type="original" subtype="cr" resp="#BP">C.R. par Johannes Kramer, ArchPF 53 (2007) pp. 55-56.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Buzi Cives Orlandi</seg>
</bibl>
