<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main"> HGVTITLE (DDBTITLE) </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="TM">gv-TEMP</idno>
            <idno type="HGV">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">stud.pal;20;63</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-02-06T05:43:00-05:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="fr" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
               <milestone n="1" unit="line"/> Au très puissant Conseil d'Hermoupolis [la Grande],
                      ancienne, brillante et très vénérable, [par l'intermédiaire d'Aurélios]
                      Korellios Alexandros, chevalier qui a accompli ses milices,
                      gymnasiarque, bouleute, prytane en charge
               <milestone n="5" unit="line"/> de ladite cité et de quelque manière qu'on le nomme,
                      de la part d'Aurélios Ménélaos, fils de Pscheious, dont la mère est
                      Teseus, du village de Thelbonthis; je veux
                      de mon plein gré prendre à bail de la Caisse municipale,
                      pour une durée de quatre ans à compter de la présente 14e année,
             <milestone n="10" unit="line"/> sur le territoire dudit village de Thelbonthis, dans le cléros de Philocratès
                      six aroures pour y ensemencer du blé et
                      des espèces qui poussent sur les terres en jachère, avec un fermage annuel de la moitié (des récoltes),
                      avec un loyer annuel fixé pour l'ensemble des
                      aroures, à dix-huit artabes de blé et
             <milestone n="15" unit="line"/> de soixante-douze drachmes d'argent, que je payerai
                      et je mesurerai aux mois de Pauni et d'Epeiph chaque année:
                      l'argent ayant cours légal, le blé dans
                      le grenier public étant traité à la première mensuration de manière qu'à une mesure à l'étalon dochikon corresponde
                      une mesure à l'étalon athénien et je porterai la quantité mesurée nette de tous frais pour son
             <milestone n="20" unit="line"/> virement, tous les impôts d'État sur la terre
                      et les taxes d'épimérismos étant au compte de la ville;
                      au cas où – ce qu'à Dieu ne plaise – la terre ne serait pas inondée, à partir de
                      l'année suivante nécessairement je l'arroserai et j'acquitterai
                      la moitié des loyers mentionnés ci-dessus;
             <milestone n="25" unit="line"/> si une surenchère se produit, il sera possible de relouer à d'autres
                      ou que la ville elle-même assure l'exploitation; et interrogé j'ai donné mon accord. An 14 de l'Empereur
                      César Publius Licinius Gallienus,
                      Germanicus Maximus, Persicus Maximus, Pius
                      Felix Augustus, le 3 de Choiak.
                      (2e main) Aurélios Ménélaos, fils de Pascheious, j'ai pris à bail comme il est écrit ci-dessus.
                      Aurélios Koprès j'ai écrit pour lui qui ne sait pas ses lettres.
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
