<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main"> HGVTITLE (DDBTITLE) </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="TM">gv-TEMP</idno>
            <idno type="HGV">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">psi;7;742</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-04-25T05:48:50-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="it" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="r" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="2" unit="line"/> Anche prima ho detto alla tua fratellanza come il [Giudeo?]
                         avesse acquisito altra opinione verso di noi, nonostante quello che tu mi scrivevi. Ma se vuoi, richieda [la tua fratellanza] che anche ora sia manifestata una intenzione buona,
                         dal momento che nessuno sa per quale motivo questo Giudeo venuto insieme con quelli di Sig[…] è salpato da Alessandria.
                  <milestone n="5" unit="line"/> Ma ciò, al momento opportuno, si può sapere dal figlio Paleitios: egli, infatti,
                         conosce tutte [le circostanze] del fatto e perché se ne è andato; e urgentemente trasmettimi per lettera
                         quale pretesto e come lui se ne è andato, [comunicamelo] per lettera. Come ho detto alla tua chiarezza nel pretorio e […]
                         senza esitare e velocemente mettimi in condizione di sapere queste cose. Mi sono meravigliato di come continuamente
                <milestone n="10" unit="line"/> tu scriva al nomikos e di come tu non mi abbia scritto neppure una sola volta nelle tue lettere a proposito delle cose che tu sospetti,
                         sebbene ciò sarebbe proprio dei veri amici; non dico altro! (m. 2) Per gli dei sii ben disposto
                         e tenendo conto dell'amicizia affrettati a sapere i fatti di quell' uomo e a farmeli conoscere in fretta; infatti non poco mi preoccupo di ciò. Abbi cura
                         dunque, o signore, di me e adesso in fretta anche scrivimi.
                         <note>Translation: R. Pintaudi, AnalPap 23-24 (2011-2012) 152</note>
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
