<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main"> HGVTITLE (DDBTITLE) </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="TM">gv-TEMP</idno>
            <idno type="HGV">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.koeln;7;323</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-06-12T04:29:25-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="de" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
               <milestone n="1" unit="line"/> Im Namen des Herrn und Gebieters Jesus Christus, unseres Gottes und
Heilands, im Monat Pharmuthi [am ... in der ... Indiktion] im Dorf Papa
Megale. Aurelios Joseph, [Sohn] des Phib, aus dem Dorf Papa Megale im He-
rakleopolites stammend, grüßt Aurelios Georgios, Sohn des seligen ... aus
demselben Dorf. Ich bekenne durch diese meine schriftliche [Sicherheitsurkun-
de, daß ich in eigener] Verantwortlichkeit und Gewährleistung ohne Arglist,
Furcht, Gewalt, Täuschung, Nötigung und ohne jede sich auf ein Gesetz
stützende vertragliche Änderung oder Einrede in freiwilliger Meinung, selbstge-
wählter Willensbestimmung und unumstößlichem Vorsatz Dir, dem vorgenannten
Georgios, verkauft, abgetreten und katagraphiert habe zu vollstem Eigentums-
recht [ ... ] von jetzt für immer und alle folgende Zeit von dem mir gehörigen
Besitz, der durch gültige Erbschaft nach meinem Vater, dem vorgenannten Phib,
auf mich gekommen ist, gemäß allen auf mich geleisteten Übertragungen und
Sicherungen und meinem langjährigen Besitzrecht, ein Haus in seiner Gesamtheit
und ... , das in demselben Dorf in der Laura, die man die südliche nennt,
gelegen ist . .. mit Ein- und Ausgang, Auf- und Abgang und desgleichen mit
Luftraum, [mit allen Dingen] von der Grundmauer bis zum First, und mit dem
außerhalb des Hauses gelegenen Hof und Brunnen, ergibt: 1 Haus in seiner
Gesamtheit, 1 Hof, 1 Brunnen. Benachbart sind im Süden und Osten die
154 Urkunden
öffentliche Straße, im Norden ... , im Westen das unbebaute Grundstück des
Anup ... , zu einem Preis, der gegenseitig vereinbart worden ist, zusagte und
Billigung fand zwischen uns beiden [ .,. gemäß dieser vorliegenden] Urkunde.
Dementsprechend habe ich hinsichtlich des Kaufpreises bereits 22 Goldsolidi
erhalten, ich, Joseph, der Verkäufer, von Dir, Georgios, [dem Käufer], zum
vollen Betrag und von Hand zu Hand, wobei ich über die Zahlung des gesamten
Kaufpreises [ .. , befragt zugestimmt habe], so daß Du von nun an für immer
und alle folgende Zeit besitzen, Herr und Eigentümer sein sollst [mit Kindern
und] Nachkommen und denen, die den Besitz von Dir übernehmen werden [ ... 
(Übersetzung aus der Erstedition von Klaus Maresch, 1991)
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
