<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main"> HGVTITLE (DDBTITLE) </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="TM">gv-TEMP</idno>
            <idno type="HGV">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">psi;5;448</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-07-10T03:33:01-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="it" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
                      …
               <milestone n="2" unit="line"/> dell'epeiros; confinanti: a sud il terreno in detrazione che fu già di Seneca, a nord il terrapieno, a occidente e ad oriente il limite dello stesso epeiros.
                      Riguardo al villaggio di Areos del Patrè Superiore. Nell'anno IX …
<milestone n="6" rend="break" unit="line"/> Ad Apione, scriba regio dell'Ermopolite. Da parte di Plutas, il figlio di Demetrios, e di Socrates, il figlio di Apollonios (?),
e di Herodes il maggiore, figlio di Didymos, e di Achilleus, il figlio di Panther; designati da te per l'ispezione del terreno arido in detrazione fiscale della toparchia Patrè Superiore.
<milestone n="10" unit="line"/> Avendo compiuto l'ispezione insieme a noi i (designati) dallo stratego (nome dello stratego) dello stesso nòmo, cioè Hermaios, il figlio di […] per il Patrè Superiore e, 
per il Patrè Inferiore l'ispettore ufficiale Anubion, il figlio di Theon, e assistendoci anche i komogrammateis di ciascun villaggio, 
nel fissare i confini conformemente alle comunicazioni (pervenuteci) da parte degli stessi komogrammateis: 
la terra di Iason passata alla confisca del terreno arido (per un'estensione di arure 112 [in 2 parcelle]: prima parcella di arure 32 stessa categorizzazione; 
confinanti: a sud il terrapieno, a nord il terreno in detrazione fiscale, ad oriente il terreno già di Seneca, ad occidente il limite della terraferma. 
Seconda parcella: arure 80 stessa categorizzazione; confinanti: a sud il terreno in detrazione fiscale già di Seneca, a nord il terrapieno, 
a occidente e ad oriente il limite dell'epeiros.
<note>Translation: G. Messeri, AnalPap 28 (2016) 62-63</note>
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
