<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="b9462" type="book">
   <title level="m" type="main">Elephantine III. Die Terrassen vor den Tempeln des Chnum und der Satet. Architektur und Deutung. Mit einer Bearbeitung der griechischen und demotischen Inschriften von der Brüstung der Chnumtempel-Terrasse von Herwig Maehler und Karl-Theodor Zauzich.</title>
   <series>
      <title level="s" type="main">Grabung des deutschen Archäologischen Instituts Kairo in Zusammenarbeit mit dem schweizerischen Institut für ägyptische Bauforschung und Altertumskunde Kairo. Archäologische Veröffentlichungen.</title>
      <biblScope type="volume">32</biblScope>
   </series>
   <author n="1">
      <forename>Horst</forename>
      <surname>Jaritz</surname>
   </author>
   <date>1980</date>
   <pubPlace>Mainz am Rhein</pubPlace>
   <publisher>Ph. von Zabern</publisher>
   <note type="pageCount">106</note>
   <note type="illustration">51 pll. et 2 plans.</note>
   <note resp="#BP">Herwig Maehler, Griechische Inschriften, pp. 68-77, 34 figg. et pll. 33-35. "Der weitaus grösste Teil der griechischen Inschriften und Graffiti auf der Brüstungsmauer stellt Proskynemata dar."</note>
   <idno type="pi">9462</idno>
   <idno type="bp">1980-0243</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">810 910</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Jaritz Horst, Elephantine III. Die Terrassen vor den Tempeln des Chnum und der Satet. Architektur und Deutung. Mit einer Bearbeitung der griechischen und demotischen Inschriften von der Brüstung der Chnumtempel-Terrasse von Herwig Maehler und Karl-Theodor Zauzich. (Grabung des deutschen Archäologischen Instituts Kairo in Zusammenarbeit mit dem schweizerischen Institut für ägyptische Bauforschung und Altertumskunde Kairo. Archäologische Veröffentlichungen. 32.)</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Mainz am Rhein, Ph. von Zabern, 1980, 4°, 106 pp., 51 pll. et 2 plans.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Herwig Maehler, Griechische Inschriften, pp. 68-77, 34 figg. et pll. 33-35. "Der weitaus grösste Teil der griechischen Inschriften und Graffiti auf der Brüstungsmauer stellt Proskynemata dar."</seg>
   <seg type="original" subtype="sbSeg" resp="#BP">S.E.G. XXXII, 1578.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Jaritz Maehler Zauzich</seg>
</bibl>
