<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000040697.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000040697</idno>
        <idno type="bp">06/0290</idno>
        <idno type="bp_old">07/1/105</idno>
        <idno type="isbn">2-02-091265-1 / 88-7439-370-9</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN-Solo"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-09">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="m" type="main">Trésors engloutis d'Égypte. Photographies de Christoph GERIGK.</title>
          <author n="1">
            <surname>GODDIO</surname>
            <forename>Franck</forename>
          </author>
          <author n="2">
            <forename>assisté de David</forename>
            <surname>FABRE</surname>
          </author>
          <publisher>
            <placeName>Paris</placeName>
            <orgName>Seuil - 5 continents</orgName>
          </publisher>
          <date>2006</date>
          <edition>4°</edition>
          <biblScope type="pageCount">344</biblScope>
          <biblScope type="illustration">nombr. figg. et pll. n./bl. et coul.</biblScope>
          <note type="annotation">Catalogue de l'exposition présentée au Grand Palais à Paris du 9 décembre 2006 au 16 mars 2007. - I. Des mythes à la fouille: Manfred CLAUSS, Histoire des villes englouties; - Franck GODDIO, La redécouverte des sites. - II. Au coeur des sanctuaires ... Religion et croyances: David FABRE, Mythes et légendes; - David FABRE, Dieux, déesses et royauté pharaonique; - David FABRE, Cultes et rites; - Yvonne STOLZ, &amp;quot;Les dieux abandonneront l'Égypte&amp;quot;: la fin du paganisme. - III. Des cités, des ports et des palais: David FABRE, Thônis-Héracléion: poste douanier et emporion; - Catharine GRATALOUP, Eric McCANN et Yvonne STOLZ, La vie quotidienne dans la région canopique; - Franck GODDIO et Jean YOYOTTE, Le Portus Magnus d'Alexandrie. - De la fouille à l'exposition: restauration, conservation: Olivier BERGER, Restauration, conservation du mobilier archéologique issu des fouilles entreprises par l'IEASM; - Amira ABOU BAKRT EL-KOUSHT, Les travaux de préservation des objets trouvés dans la baie d'Aboukir. - Annexes: Liste des oeuvres [Nos 1-488]; - Repères chronologiques; - Panthéon égyptien; - Glossaire; Bibliographie.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
