<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000040172.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000040172</idno>
        <idno type="bp">05/0583</idno>
        <idno type="bp_old">07/2/313</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="Sammelband-Proceedings"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-14">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl xml:lang="en">
          <title level="a" type="main">La fiancée adultère. À propos de la pratique matrimoniale du judaïsme hellénisé à la lumière du dossier du politeuma juif d'Hérakléopolis (144/3 - 133/2 avant n.è.).</title>
          <title level="m" type="main">Marriage: Ideal - Law - Practice. Proceedings of a Conference Held in Memory of Henryk Kupiszewski in Warsaw on the 24th of April 2004</title>
          <author n="1">
            <surname>MODRZEJEWSKI</surname>
            <forename>(MÉLÈZE ) Joseph</forename>
          </author>
          <editor n="1">
            <forename>Zuzanna</forename>
            <surname>SLUZEWSKA</surname>
          </editor>
          <editor n="2">
            <forename>Jakub</forename>
            <surname>URBANIK</surname>
          </editor>
          <series>
            <title level="s" type="main">The Journal of Juristic Papyrology. Supplements. Volume V</title>
          </series>
          <publisher>
            <placeName>Warsaw</placeName>
          </publisher>
          <date>2005</date>
          <biblScope type="page" from="141" to="160"/>
          <note type="annotation">I. Peut-on accuser d'adultère une fiancée infidèle? - II. Les périls du mariage en deux temps: Hillel et Philon. - III. Obligation de divorcer. [Établit un parallèle entre l'intention manifestée par Joseph (cf. Matthieu 1, 18-25) de répudier sa fiancée-épouse Marie et le cas illustré dans P. Polit. Iud. 4.] - IV. Documents grecs pour des mariages juifs. - V. Des rencontres instructives. - Également publié dans: Jean-Christophe COUVENHES et Bernard LEGRAS (Édd.), Transferts culturels et politique dans le monde hellénistique. Actes de la table ronde sur les identités collectives (Sorbonne, 7 février 2004) = Université Paris I Panthéon-Sorbonne. Histoire ancienne et médiévale. 86 (Paris, 2006) pp. 103-118.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
