<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000040802.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000040802</idno>
        <idno type="bp">06/0395</idno>
        <idno type="bp_old">07/1/129</idno>
        <idno type="isbn">3-8053-2332-8</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN-Solo"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-09">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="m" type="main">Panis militaris. Die Ernährung des römischen Soldaten oder der Grundstoff der Macht. (Kulturgeschichte der antiken Welt. 75.)</title>
          <author n="1">
            <surname>JUNKELMANN</surname>
            <forename>Marcus</forename>
          </author>
          <publisher>
            <placeName>Mainz am Rhein</placeName>
            <orgName>Ph. von Zabern</orgName>
          </publisher>
          <date>2006</date>
          <edition>8°</edition>
          <biblScope type="pageCount">257</biblScope>
          <biblScope type="illustration">84 figg. n./bl., 10 figg. coul. et 18 pll. coul.</biblScope>
          <note type="annotation">Einleitung. - I. Der Imperator an der Steinmühle. - II. Der Soldat im Brunnen. - III. Das stille Örtchen des Centurio. - IV. Papierkrieg. - V. Der strategische Rahmen I: Militarismus und Expansion. - VI. Der strategische Rahmen II: Die Kasernierung entlang den Grenzen. - VII. Heereszahlen, Sold und Militärhaushalt. - VIII. Der Krieg ernährt den Krieg. - IX. Das Transportwesen. - X. Die Magazine. - XI. Militärische Selbstverpflegung? - XII. Organisation und Verwaltung. - XIII. Rationen und Gepäck. - XIV. Kochstellen und Geschirr. - XV. Frumentum: das Getreide. - XVI. Mola: die Mühle. - XVII. Puls et panis: Brei und Brot. - XVIII. Panificium im Experiment. - XIX. Das Gemüse. - XX. Obst und Nüsse. - XXI. Condimenta: Kräuter und Gewürze. - XXII. Oleum: das Öl. - XXIII. Eier, Milch und Käse. - XXIV. Das Schlachtvieh. - XXV. Das Wild. - XXVI. Fische und Mollusken. - XXVII. Liquamen: die Fischsauce. - XXVIII. Die Getränke. - XXIX. Copia et desolatio: Fülle und Verödung. - XXX. Einige Rezepte. - Anhang. Bibliographie. Register.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
