<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/8.10/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>p.prag.3.228</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">p.prag.3.228</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.prag;3;228</idno>
            <idno type="HGV">130552</idno>
            <idno type="TM">130552</idno>
            <availability>
               <p>© Duke Databank of Documentary Papyri. This work is licensed under a
          <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative 
          Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>
               <bibl>P.Prag. 3 228</bibl>
            </p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="grc">Greek</language>
         </langUsage>
         <handNotes>
            <handNote xml:id="m2"/>
            <handNote xml:id="m1"/>
         </handNotes>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
          <change when="2015-01-25T14:55:06.261-05:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/Heta%20Bj%C3%B6rklund">Text entered from print edition.</change>
          <change when="2015-01-25T12:01:46-05:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <head xml:lang="en"/>
         <div type="commentary" subtype="frontmatter" xml:space="preserve"><p>228 Tav. XV
Anweisung zur Lieferung von Öl an einen Maurer (Gr. II 249)
Arsinoites
31 × 9 cm
6. Jh. n. Chr.
Der Papyrus ist, abgesehen von geringfügigen Beschädigungen, vollständig erhalten. Das Blatt ist auf dem Rekto gegen den Faserlauf beschrieben (transversa charta). Das Verso ist leer. Der Text ist entlang der Schreiblinien durchgestrichen (mit Ausnahme der Unterschriften). Das Dokument hat das Format A und folgt dem Schema Haupttext + Datum + Unterschrift + δι' ἐμοῦ Ποῦσι + Kürzel. Schreiber der Anweisung ist Pusi (s. Z. 6).</p></div>
         <div xml:lang="grc" type="edition" xml:space="preserve">
<ab>
<lb n="1"/><g type="stauros"/> <g type="stauros"/>
<lb n="2"/><supplied reason="lost"><g type="rho-cross"/> Θέων Σαμβᾷ ἐλαιουργῷ. δύ</supplied><unclear>ο</unclear> <unclear>ἥμισυ</unclear> τέταρτον ξ<unclear>έ</unclear><supplied reason="lost">σ</supplied>τας ἐλαίου παράσχου <unclear>Νείλῳ</unclear> οἰ<unclear>κοδόμ</unclear>ῳ <choice><reg><unclear>ὑπ</unclear>ὲρ</reg><orig><hi rend="diaeresis">υ</hi>περ</orig></choice> <choice><reg><expan>σαλαρ<ex>ίου</ex></expan></reg><orig>σαλαρ<g type="slanting-stroke"/><g type="slanting-stroke"/></orig></choice>
<lb n="3"/><expan><unclear>ν</unclear>ο<ex>μίσματος</ex></expan> <choice><reg>α</reg><orig>α<g type="slanting-stroke"/><g type="slanting-stroke"/></orig></choice> γ' <expan>φιλοκαλ<ex>ίας</ex></expan> <expan><unclear>χ</unclear>ορτοθήκ<ex>ης</ex></expan> Κενταύρου καὶ <unclear>λά</unclear>κκου καὶ μηχανο<unclear>σ</unclear><supplied reason="lost">τ</supplied><unclear>α</unclear><supplied reason="lost">σ</supplied><unclear>ί</unclear><supplied reason="lost">ο</supplied><unclear>υ</unclear> <unclear>κ</unclear><supplied reason="lost">αὶ</supplied> <supplied reason="lost">μ</supplied><unclear>ηχ</unclear><supplied reason="lost">α</supplied><unclear>νῆ</unclear><supplied reason="lost">ς</supplied>
<lb n="4"/>εἰς τὸ <expan>πλι<unclear>νθ</unclear><supplied reason="lost">ο</supplied>υργ<ex>εῖον</ex></expan> καὶ θυρῶν β στάβλω<unclear>ν</unclear> Σύ<unclear>ρων</unclear> καὶ <expan>χορ<unclear>τ</unclear>ο<unclear>θή</unclear>κ<ex>ης</ex></expan> <expan>ἐποικ<ex>ίου</ex></expan> Παν<unclear>σ</unclear>ή,<unclear>  μ</unclear>πλοκῆ<unclear>ς</unclear>
<lb n="5"/><expan>γενομ<ex>ένης</ex></expan> διὰ <supplied reason="lost">Μ</supplied><unclear>α</unclear>καρίου <expan>διακ<ex>όνου</ex></expan> καὶ Ἄπα Ὧρ οἰκο<supplied reason="lost">δ</supplied><unclear>όμου</unclear> ὀ<unclear>ψ</unclear>ωνιαστῶν καὶ Ἄπα <unclear>Ν</unclear>είλου <unclear>ἀρχιοικο</unclear>δόμ<unclear>ου</unclear>
<lb n="6"/><expan>ἐ<unclear>λ</unclear><ex>αίου</ex></expan> <expan>ξ<ex>έστας</ex></expan> <unclear>β</unclear> L δ' <expan>μό<supplied reason="lost">ν</supplied><ex>ους</ex></expan>. <choice><reg>Παῦνι</reg><orig>Πα<hi rend="diaeresis">υ</hi>νι</orig></choice> ε τέλει ιγ <expan>ίν<ex>δικτίονος</ex></expan>. <handShift new="m2"/><expan><unclear>ἐσημει</unclear><ex>ωσάμην</ex></expan> <unclear>ἐλέου</unclear> <unclear>ξέστας</unclear> <unclear>δύο</unclear> <unclear>ἥμισυ</unclear> <unclear>τέταρτον</unclear> <expan><unclear>μόν</unclear><ex>ους</ex></expan> <g type="crux"/>. <handShift new="m1"/><unclear>δι</unclear>' ἐμοῦ Ποῶσι <g type="crux"/>.
<lb n="7"/><handShift new="m1"/>.
</ab>
            </div>
         <div type="translation">
                <p>Translation *chi-rho* Theon an Sambas, Ölmüller. Liefere zweieinhalb ein viertel sextarii Öl dem Maurer Neilos für das salarium von 1 1/3 solidi für die Instandsetzung der Heuscheune in Kentauru sowie des Wasserhebewerks für die Ziegelei nebst Reservoir und Substruktion sowie zweier Türen der Stallungen in Syron sowie der Heuscheune im Weiler Panse, wobei die Verbindung (?) durch den Diakon Makarios und den Maurer Apa Hor, die beiden Opsoniastai, sowie den Obermaurer Apa Neilos hergestellt wurde, 2 1/2 1/4 sextarii Öl, sonst nichts. Am 5. Pauni am Ende der 13. Indiktion. (2. H.) Ich habe unterzeichnet zweieinhalb ein viertel sextarii Öl, sonst nichts *crux*. (1. H.) Durch mich, Pusi *crux*. (1. H.?) (Kürzel).</p>
                <lb/>
            <p>Commentary 1. Ein doppeltes Kreuz begegnet auch in Mitthof - Papathomas, Archiv Nr. 17, Z. 1. Sowohl dort als auch hier stehen die Kreuze etwas rechts von der Blattmitte.
                    2. Νείλῳ: Zur Entzifferung der nur teilweise erhaltenen Buchstaben vgl. Ἄπα Ν̣είλου in Z. 5.
                    οἰκ̣ο̣δ̣ό̣μ̣ῳ: Einige der Buchstaben sind stark beschädigt.
                    2–3. Die Formel ὐπὲρ σαλαρίου νομισμάτων τοσούτων ist auch in 229, Z. 3, 230, Z. 2–3 und 235, Z. 2–3 (rekonstruiert) sowie in Mitthof - Papathomas, Archiv Nr. 7, Z. 3 anzutreffen; zur Deutung s. ebd. Komm. sowie Morelli, Olio e retribuzioni 19 Anm. 26.
                    3. φιλοκαλ(ίας): Der Begriff φιλοκαλία erscheint im Theon-Archiv noch in 230, Z. 3; vgl. außerdem Mitthof - Papathomas, Archiv Nr. 11, Z. 3 mit Komm.
                    Κενταύρου: Ein mehrfach bezeugtes ἐποίκιον im Arsinoites; vgl. Calderini - Daris, Dizionario III 93 s. v. Die dort geäußerte Vermutung, daß es sich um einen Stadtteil von Arsinoiton Polis handeln könnte — ähnlich bereits C. Wessely, Die Stadt Arsinoë (Krokodilopolis) in griechischer Zeit, (Sb. Akad. Wien 145) Wien 1902, 29 —, entbehrt jeder Grundlage. In jenen Texten, in denen vom ἐποίκιον Κενταύρου die Rede ist, wird dieses stets klar von der Metropole unterschieden; und der vermeintliche Beleg für ein ἄμφοδον Κενταύρου erweist sich bei näherer Prüfung als hinfällig: In SB I 4713, 1 (ed. C. Wessely, Die Pariser Papyri des Fundes von El-Faijûm, Wien 1889, 45 [= Denkschr. Akad. Wien 37, 1889, 139]) ist nämlich, wie eine Revision am Mikrofilm ergeben hat, nicht ἀμφ/ κενταυρου (ed. pr.) bzw. ἀπὸ ⁄ ἀμφ(όδου) Κενταύρου (SB I), sondern επ]ο̣ι̣κ̣ί[ου] zu lesen. Für das Theon-Archiv ist die Ortschaft hier erstmals bezeugt.
                    λ̣ά̣κκου καὶ μηχανοσ̣[τ]α̣[σ]ί̣[ο]υ̣ κ̣[αὶ] [μ]η̣χ̣[α]ν̣ῆ̣[ς]: Der λάκκος, „Wasserreservoir“, und das μηχανοστάσιον, „Substruktion einer μηχανή“, gehören zu einer Sakije (μηχανή); vgl. D. Bonneau, Le régime administratif de l’eau du Nil dans l’Égypte grecque, romaine et byzantine, Leiden 1993, 56–61 und 108; J.P. Oleson, Greek and Roman Mechanical Water-Lifting Devices: The History of a Technology, Toronto 1984, 380–382. Vollständige Aufzählungen der baulichen Bestandteile eines solchen Wasserhebewerks bieten z. B. SB I 4483, 6f. (621 [vgl. BL VIII 309]); P.Ross. Georg. III 55, 11f. (630 [vgl. BL VIII 291); SB XVI 12481, 14f. (668 [vgl. BL IX 284]); P.Köln VII 322, 7f. (7. Jh. [vgl. Morelli, Olio e retribuzioni 194 Anm. 7]).
                    4. εἰς τὸ πλιν̣θ̣[ο]υργ(εῖον): Gemeint ist offenbar, daß die Sakije, deren Bestandteile in Z. 3 genannt werden, eine Ziegelei mit Wasser versorgte. Sprachlich ist ein Partizip wie ἀντλούσης hinzuzudenken; vgl. etwa P.Oxy. XIX 2244, 85 (6. Jh. [vgl. BL IX 194]): εἰς χ[ρ]είαν τῆς νοτινὴς μηχ(ανῆς) … ἀντλούσης εἰς νεόφυτα χωρ(ία).
                    θυρῶν β στάβλων̣ Σύρ̣ω̣ν̣: Von Ställen ist im Theon-Archiv auch an anderer Stelle die Rede, und zwar in 231, Z. 3 und Mitthof - Papathomas, Archiv Nr. 10, Z. 3 (in diesem Text geht es ebenfalls um die Stalltüren); zum Wort στάβλον bzw. στάβλος sowie zu Stalltüren s. ebd. Komm. Der in den Papyri nur hier und in 231, Z. 3 anzutreffende pluralische Gebrauch könnte entweder mehrere einzelne, räumlich voneinander getrennte Ställe oder aber, was wir für wahrscheinlicher halten, einen größeren Gebäudekomplex für die Unterbringung von Tieren, also Stallungen, bezeichnen.
                    Zum arsinoitischen, im ehemaligen Herakleides-Bezirk gelegenen Dorf Σύρων (κώμη), das in den Papyri sehr gut bezeugt ist, in unserem Archiv allerdings hier zum ersten Mal vorkommt, vgl. Calderini - Daris, Dizionario geografico IV 322–323 s. v. (mit Suppl. I 237). Interessanterweise erscheint das Dorf in SPP X 149 gemeinsam mit (Τὸ) Σκέλος und Ἡρακλέωνος, die ebenfalls im Theon-Archiv vorkommen. Dies könnte darauf hindeuten, daß die drei genannten Ortschaften nicht weit voneinander entfernt lagen.
                    ἐποικ(ίου) Πανσ̣ή: Es handelt sich um die erste Erwähnung der gut bezeugten arsinoitischen Ortschaft Πάνση (vgl. Calderini - Daris, Dizionario IV 44 s. v. mit Suppl. I 218) im Theon-Archiv.
                    4–5. μπλοκῆς γενομένης: Der Sinn der Stelle ist unklar. Für  ̣ ̣μ̣πλοκῆς̣ scheinen zwei Lesungen vertretbar: ἐ̣μ̣πλοκῆς oder σ̣υ̣μ̣πλοκῆς. Beide Wörter haben die Grundbedeutung „Verflechtung“, „Verbindung“ bzw. „Verwicklung“. Soweit wir sehen, ist keine Verwendungsweise bekannt, die an vorliegender Stelle passen würde. Vielleicht erklärt sich der Passus dadurch, daß Neilos an mehreren Bauprojekten zugleich mitwirkte, oder aber, daß die betreffenden Arbeiten von mehreren Personen geleitet wurden.
                    5. ὀψ̣ωνιαστῶν: Das Wort ὀψωνιαστήν ist zwar überaus selten und ansonsten ausschließlich im 3. und 4. Jh. bezeugt (s. unten), kommt aber, worauf Morelli, Olio e retribuzioni 16 Anm. 14 hinweist, im Theon-Archiv bereits einmal vor, und zwar in Mitthof - Papathomas, Archiv Nr. 3, Z. 3. Gemeint sind Personen, die ὀψώνιον erhielten, also Festangestellte der Domäne waren; vgl. D. Rathbone, Economic Rationalism and Rural Society in Third-Century A.D. Egypt, Cambridge 1991, 92 Anm. 3; Morelli, Olio e retribuzioni 19 Anm. 26 und 51. Belege für ὀψωνιαστῆς sind P.Laur. I 11 Rekto, B 16 (248 oder 258); P.Lips. I 97, Kol. V 13. XII 8. XIV 2 (338); P.Kell. I 23, 6 (353); vgl. auch W. Ruppel, Der Tempel von Dakke III: Die griechischen und lateinischen Inschriften von Dakke, (Les temples immergés de la Nubie 11) Le Caire 1930, 60 Nr. 78, 3 mit Komm.
                    ἀ̣ρ̣χ̣ι̣ο̣ι̣κ̣ο̣δόμο̣υ̣: Das Wort ἀρχιοικοδόμος war papyrologisch bislang nur durch P.Köln IV 197, 2 (6. Jh.; vgl. F. A. J. Hoogendijk, Tyche 10 [1995] 25 Anm. 38) bezeugt; ansonsten erscheint es in Ägypten nur noch in der Bauinschrift A. Bernand, De Thèbes à Syène, Paris 1989, 179f. Nr. 236 (= SB IV 7425 = SEG 8, 781), 10 (mit SEG 39, 1675) aus dem 6. Jh. Ein außerägyptischer Beleg ist in LSJ9 Rev. Suppl. verzeichnet.
                    6. Παῦνι ε: 30. Mai.
                    δύο: Zur Schreibung des Delta s. 227, Komm. zu Z. 4.
                    Nach Ποῦσι erkennt man auf dem Blatt weitere Tintenspuren, die von einem Kreuz mit angehängtem Schwanz herrühren; zu seiner Form s. 230, Z. 4, wo das Zeichen vollständig erhalten ist.
                </p>
            </div>
      </body>
  </text>
</TEI>