<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Bail Agricole</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <idno type="filename">500049</idno>
            <idno type="TM">500049</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">sosol;2024;0283</idno>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <placeName>
                     <settlement>unbekannt</settlement>
                  </placeName>
               </msIdentifier>
               <physDesc>
                  <objectDesc>
                     <supportDesc>
                        <support>
                           <material>Papyrus</material>
                        </support>
                     </supportDesc>
                  </objectDesc>
               </physDesc>
               <history>
                  <origin>
                     <origPlace>Hermopolis</origPlace>
                     <origDate notBefore="0556-04-26" notAfter="0557-05-01">26. Apr. 556 - 1. Mai 557</origDate>
                  </origin>
                  <provenance type="located">
                     <p xml:id="geoGFEBIJ">
                        <placeName type="ancient" subtype="nome">Hermopolis</placeName>
                     </p>
                  </provenance>
               </history>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8</p>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="hgv">
               <term n="1">Pacht</term>
               <term n="2">Vertrag</term>
               <term n="3">kirchlich</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2024-05-30T06:16:15-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div type="bibliography" subtype="principalEdition">
            <listBibl>
               <bibl type="publication" subtype="principal">
                  <title level="s" type="abbreviated">BGU</title>
                  <!-- provide meaningful data -->
                  <!-- provide meaningful data -->
                  <!-- provide meaningful data -->
                  <biblScope n="1" type="volume">21</biblScope>
                  <biblScope n="2" type="numbers">2890</biblScope>
               </bibl>
            </listBibl>
         </div>
         <div type="bibliography" subtype="translations">
            <listBibl xml:lang="fr">
               <bibl type="translations">† Sous le règne de notre très sacré seigneur Flavius Justinien, l’éternel Auguste et empereur, l’an … (mois, jour), sous le postconsulat de Flavius Basileios, le très glorieux, l’an quinze [ou seize] … cinquième indiction. À la sainte église de Dieu d’Hermopolis, sous l’administration du très pieux évêque Mènas, représentée par toi … originaire de ladite cité, de la part d’Aurelius Pkylis fils de Josèphis, de mère Th…, cultivateur du hameau de Taparat du terroir du village d’Enseu du nome Hermopolite, je conviens, moi, le susmentionné Pkylis, colon, volontiers et par libre choix, d’avoir loué de ladite sainte église pour une durée de …. à compter de la récolte de la sixième indiction à venir, si Dieu veut, et inclusivement, l'exploitation appartenant à ladite sainte église … consistant en huit (+) aroures et un clos de vigne de superficie telle qu’elle est, avec une citerne d’usage exclusif, un réservoir, une machinerie de bois …, des plantations d’oliviers, des sycomores, des acacias, un fouloir et sa cuve et tout ce qui en relève, sis dans la campagne de …, la terre arable d’une part, pour semer et planter selon mon choix, le loyer annuel desdites aroures en blé-orge par moitié, étant de trente six artabes de blé et demi et de trente six artabes d’orge et demi, soit 36, 5 art. de blé et 36, 5 art. d’orge, qu’il y ait mouillure ou non et que je sème ou ne sème pas, en vertu de la …. Ce loyer, en produits nouveaux, purs, criblés, à la mesure … athénienne, je le remettrai et le réglerai à votre intendant au mois d’epeiph chaque année sans retard et je déposerai ledit loyer au grenier de ladite sainte église avec mes propres bêtes et à mes frais. J’accomplirai (la fourniture d’eau?) dudit clos de vigne avec mes bêtes, y compris leur fourrage, et mes bouviers et je l’arroserai en hiver deux fois par mois et, en été, tous les dix jours, sans faute ni négligence, étant entendu que …</bibl>
            </listBibl>
         </div>
      </body>
  </text>
</TEI>
