<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="b75708" type="article" subtype="other">
  <title level="a" type="main">éventuellement suivi du titre la collection, entre parenthèses).</title>
  <author n="1">
    <forename>TITRE —</forename>
    <surname>Nom</surname>
  </author>
  <author n="2">,</author>
  <note resp="#BP">RÉSUMÉ — Brève présentation de l'article ou du livre, en français ou dans la langue de la publication. - Pour les sigles désignant des recueils papyrologiques ou épigraphiques, ainsi que des périodiques, dans ce champ et dans les autres, prière de se reporter au fichier "Concordances"; là figure aussi la clé des index. Ces concordances sont accessibles en ligne sur le site de la BP. &lt; http://www.ulb.ac.be/philo/cpeg/concordances.htm &gt;</note>
  <idno type="bp">N°</idno>
  <idno type="bp_old">ANCIEN N°</idno>
  <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">TITRE — Nom et prénom (en général en toutes lettres) de l'auteur (ou des auteurs); - titre de l'article ou du livre (en ce cas, éventuellement suivi du titre la collection, entre parenthèses).</seg>
  <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">PUBLICATION — Titre du périodique ou du volume collectif (en ce cas, éventuellement suivi du titre de la collection, précédé du signe =) où figure l'article; date d'édition (précédée du lieu et du nom de l'éditeur, s'il s'agit d'un livre); description technique (pagination, illustrations, etc.).</seg>
  <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">INDEX — Cote numérique, éventuellement suivie du nom et du prénom du savant moderne (dans le cas d'une notice biographique ou bibliographique, insérée p. ex. dans un recueil de scripta minora), du toponyme égyptien (selon la forme francisée ou translittérée) ou de l'auteur ancien (selon la forme latinisée, en usage dans l'Année Philologique).</seg>
  <seg type="original" subtype="indexBis" resp="#BP">INDEX BIS — Références des textes édités, corrigés ou réédités dans l'article ou dans le livre.</seg>
  <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">NOM</seg>
  <seg type="original" subtype="sbSeg" resp="#BP">S.B. &amp; S.E.G. — Renvoi aux notices du S.B. et/ou du S.E.G. consacrées à l'article ou au livre.</seg>
</bibl>