<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="b96772" type="book" subtype="authored" xml:lang="fr">
  <title level="m" type="main">Les salariés de l’Égypte romano-byzantine Essai d’histoire économique</title>
  <series>
    <title level="s" type="main">Studia Papyrologica et Aegyptiaca Parisina</title>
    <biblScope type="volume">3</biblScope>
  </series>
  <author n="1">
    <forename>Christel</forename>
    <surname>Freu</surname>
  </author>
  <date>2022</date>
  <pubPlace n="1">Paris</pubPlace>
  <publisher n="1">Association des amis du centre d'histoire et civilisation de Byzance</publisher>
  <note type="pageCount">392</note>
  <idno type="pi">96772</idno>
  <idno type="isbn">978-2-916716-85-5</idno>
  <idno type="bp">2022-0058</idno>
  <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">730  752</seg>
  <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Christel Freu, Les salariés de l'Égypte romano-byzantine. Essai d'histoire économique = Studia Papyrologica et Aegyptiaca Parisina. 3.</seg>
  <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Paris, Association des Amis du Centre d'Histoire et Civilisation de Byzance, 2022, 392 pp. ISBN 978-2-916716-85-5. €40.</seg>
  <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Introduction. - I. Travail salarié et capital en Égypte romano-byzantine: 1. De la diversité des contrats de travail en Égypte romano-byzantine; - 2. État, capitaux et investissements en Égypte romano-byzantine; - Conclusion de la première partie. - II. Environnements, modes de production et division du travail: 3. Salariés des campagnes; - 4. Demande, marchés urbains et productions manufacturières; - 5. Les services: un secteur éclaté entre emplois peu et très qualifiés; - Conclusion de la deuxième partie. - III. Les salaires: hiérarchie, composition, fixation: 6. Compositions et hiérarchies des salaires égyptiens; - 7. Fixation des salaires et marché du travail en Égypte romano-byzantine; - Conclusion de la troisième partie. - Conclusion générale. - Bibliographie. Index locorum. Index des mots grecs. Index rerum.</seg>
  <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Freu</seg>
</bibl>
