<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Report of sale of ground by landowner to the βιβλιοθήκη ἐγκτήσεων</title>
            <author>unknown</author>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>APIS</authority>
            <idno type="apisid">leidenpapinst.apis.p0118</idno>
            <idno type="TM">30744</idno>
            <idno type="HGV">30744</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">sb;6;9069</idno>
            <idno type="filename">30744-1</idno>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <idno type="invNo">Leiden Pap. Inst. inv. 118</idno>
               </msIdentifier>
               
               
               
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      
      <revisionDesc>
         <change when="2020-07-09T04:31:27-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Finalized - ok</change>
         <change when="2020-07-08T04:45:58-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Vote - yes - ok</change>
         <change when="2019-11-27T04:52:57-05:00"
                 who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Submit - Corrected typo and corrected local note</change>
         <change when="2019-01-03T03:48:49-05:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Finalized - ok</change>
         <change when="2019-01-03T03:48:40-05:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Commit - added idnos</change>
         <change when="2019-01-02T12:44:08-05:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Vote - yes - ok</change>
         <change when="2017-04-13T06:31:27-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/AstridHamberg">Submit - Edited completely</change>
         <change when="2016-10-27T04:50:38-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2025-12-05T09:21:31.942261-05:00"
                 who="https://papyri.info/editor/users/hcayless">Pull translation out of APIS record.</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
  
   <text>
      <body>
         <div type="bibliography">
            <listBibl>
               <bibl>ed.pr. A. Leeman - de Ridder, in: M. David – B. A. van Groningen – E. M. Meijers, Symbolae Van Oven (Leiden 1946), p. 122-128 </bibl>
            </listBibl>
         </div>
         <div xml:lang="en" type="translation">
            <ab>ed.pr. (French)

                              (3me m.) Moi, Aurélius Horion, ai signé l’an 2 (ou 3) le 3 Phaophi. 
                              (1re m.) Aux Aurélius Hermaïskos, ancien agronome et Isidoros également appelé - - - - - -nos, bouleute, directeurs des archives d’immeubles du nome arsinoïte, de la part d’Aurélia Kasiané, aussi nommée Thermoutharion, fille d’Aurélius Deios, fils d’Hérakléidès, fils d’Ammonios du quartier de l’Hierakééon d’Apollonios, sous la tutelle de son père Aurélius Deios, nommé ci-dessus, du même quartier. Les 1¾ aroures, à moi appartenant, d’un héritage non divisé, dúne vigne en friche située près des villages de Kerkésoucha et de Phanèsis, du district d’Hérackleidès, terre catécique, des 2 (ou 3) aroures, partie des 7 aroures par moi déclarées, je déclare voulant les vendre au Aurélius Démétrios, fils de Ptolemaios, fils de Didymos, du quartier de l’Ision des Bithyniens, et d’Agathos Daimon, fils d’un père inconnu et d’Eudaimonis, affranchie d’Ant[onios?] etc. etc., à ces deux conjointement pour un prix de vente de 600 drachmes. 
                              (2me m.) Moi, Aurélia Kasiané, aussi nommée Thermoutharion, sous la tutelle de mon père Aurélius Deios, j’ai déclaré voulant les vendre les 1¾ aroures d’un vigne située près des villages Kerkésoucha et de Phanèsis, pour un prix de vente de 600 drachmes.
                              Moi, Aurélios Deios, ai écrit pour ma fille qui ne sait pas écrire. </ab>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
