<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="id">116242</idno>
        <idno type="bp">03/0148</idno>
        <idno type="bp_old">03/3/046, 05/3/075, 07/4/107</idno>
        <idno type="isbn">2-7247-0341-3 (vol</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="article" subtype="book"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-08-31">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl xml:id="b116242" type="article" subtype="book">
          <title level="a" type="main">Michel REDDÉ, avec une contribution de Jean-Pierre ADAM et la collaboration de Nelly MARTIN, Olivier QUINTANEL et Khaled ZAZA, La route de Myos Hormos. L'armée romaine dans le désert Oriental d'Égypte. Praesidia du désert de Bérénice. I. Volume 1; - Volume 2. (Fouilles de l'Institut français d'Archéologie orientale. 48/1; - 48/2.)</title>
          <author n="1">
            <surname>CUVIGNY</surname>
            <forename>Hélène</forename>
          </author>
          <author n="2">
            <forename>Jean-Pierre</forename>
            <surname>BRUN</surname>
          </author>
          <author n="3">
            <surname>Adam</surname>
            <forename>BÜLOW-JACOBSEN</forename>
          </author>
          <author n="4">
            <forename>Dominique</forename>
            <surname>CARDON</surname>
          </author>
          <author n="5">
            <forename>Jean-Luc</forename>
            <surname>FOURNET</surname>
          </author>
          <author n="6">
            <forename>Martine</forename>
            <surname>LEGUILLOUX</surname>
          </author>
          <author n="7">
            <forename>Marie-Agnès</forename>
            <surname>MATELLY</surname>
          </author>
          <biblScope type="pp" from="1" to="262"/>
          <note resp="#BP">Volume 1. - Introduction (H.C.). - Première partie. Topographie, architecture, chronologie. - I. Le paysage de la route (M.R.). - II. Toponyms and proskynemata (A. B.-J.). - III. Méthodes et conditions de fouille des fortins et des dépotoirs ou les affres d'un Gallo-Romain en Égypte (J.-P.Br.). - IV. L'architecture des praesidia et la genèse des dépotoirs (M.R., J.-P.Br.). - V. Chronologie de l'équipement de la route à l'époque gréco-romaine (J.-P.Br.). - VI. Le mystère des tours et la question des skopeloi (J.-P.Br., H.C., M.R.). - VII. Les fortins du désert Oriental d'Égypte et l'architecture militaire romaine (M.R.). - Volume 2. - Deuxième partie. Les sources écrites. - I. Les documents écrits de la route de Myos Hormos à l'époque gréco-romaine (inscriptions, graffiti, papyrus, ostraca) (H.C.). - II. Le fonctionnement du réseau (H.C.). - III. La société civile des praesidia (H.C.). - IV. The traffic on the road and the provisioning of the stations (A.B.-J.). - V. Langues, écritures et culture dans les praesidia (J.-L.F.). - Troisième partie. Le matériel anépigraphe. - I. Typologie de la céramique: un aperçu (J.-P.Br.). - II. Les objets en verre (J.-P.Br.). - III. Les objets en cuir (J.-P.Br., M.L.). - IV. Les animaux et l'alimentation d'après la faune: les restes de l'alimentation carnée des fortins de Krokodilô et Maximianon (M.L.). - V. Les petits objets (M.-A.M.). - VI. Chiffons dans le désert : textiles des dépotoirs de Maximianon et Krokodilô (D.C.). - Planches. Index</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
