<bibl xml:id="b74658" type="article" subtype="book">
  <title level="a" type="main">El gramático en acción: una aproximación a la labor didáctica del grammatikÒw, a partir de un testimonio inédito . &lt;grammatikos&gt;</title>
  <author n="1">
    <surname>SWIGGERS</surname>
    <forename>Pierre y Alfons WOUTERS</forename>
  </author>
  <series>
    <title level="s" type="main">P. Berol. Inv.</title>
    <biblScope type="volume">9917</biblScope>
  </series>
  <relatedItem type="appearsIn">
    <bibl>
      <ptr target="bibl:19247"/>
      <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
      <title level="m" type="main">Escuela y literatura en Grecia antigua. Actas del Simposio internacional, Universidad de Salamanca, 17-19 noviembre de 2004</title>
      <author>SWIGGERS, Pierre y Alfons WOUTERS</author>
      <editor>FERNÁNDEZ DELGADO, José Antonio</editor>
      <date>2007</date>
      <!--ignore - stop-->
    </bibl>
  </relatedItem>
  <biblScope type="pp" from="191" to="206"/>
  <note resp="#BP">P. Berol. Inv. 9917 ined. [descr.: Alfons WOUTERS, The Grammatical Papyrus P. Berol. inv. 9917, Akten des 21. Internationalen Papyrologenkongresses = ArchPF. Beiheft 3. II (Stuttgart - Leipzig, 1997) pp. 1021-1033]. - Transcripción de la página 11, en la que se halla la presentación de las conjunciones. - Las conjunciones disyuntivas. - Las conjunciones dubitativas. - Las conjunciones expletivas. - Pp. 205-206: Apéndice: El capítulo de la conjunción en la Tekhnê Grammatikê de Dionisio Tracio.</note>
  <idno type="bp">07/0527</idno>
  <idno type="bp_old">07/3/329</idno>
  <note type="titre" resp="#BPLegacy">SWIGGERS Pierre y Alfons WOUTERS, El gramático en acción: una aproximación a la labor didáctica del grammatikÒw, a partir de un testimonio inédito (P. Berol. Inv. 9917). &lt;grammatikos&gt;</note>
  <note type="publication" resp="#BPLegacy">José Antonio FERNÁNDEZ DELGADO, Francisca PORDOMINGO, Antonio STRAMAGLIA (Eds.), Escuela y literatura en Grecia antigua. Actas del Simposio internacional, Universidad de Salamanca, 17-19 noviembre de 2004 = Edizioni dell'Università degli Studi di Cassino. Collana scientifica. Studi archeologici, artistici, filologici, filosofici, letterari e storici. 17 (Cassino, 2007) pp. 191-206.</note>
  <note type="index" resp="#BPLegacy">141.4 364 Grammaticorum Scripta</note>
  <note type="indexBis" resp="#BPLegacy">141.4 P. Berol. Inv. 9917 ined.</note>
  <note type="nom" resp="#BPLegacy">Swiggers Wouters</note>
</bibl>