<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000041681.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000041681</idno>
        <idno type="bp">07/0550</idno>
        <idno type="bp_old">07/4/426</idno>
        <idno type="isbn">978-2-87772-362-6</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN-Solo"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-09">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="m" type="main">avec la collaboration de divers auteurs, Tell el-Herr: les niveaux hellénistiques et du Haut-Empire. (Mission Franco-Égyptienne de Tell el-Herr, Nord-Sinaï.)</title>
          <author n="1">
            <surname>VALBELLE</surname>
            <forename>Dominique</forename>
          </author>
          <publisher>
            <placeName>Paris</placeName>
            <orgName>Éditions Errance</orgName>
          </publisher>
          <date>2007</date>
          <edition>4°</edition>
          <biblScope type="pageCount">312</biblScope>
          <biblScope type="illustration">tabl., 231 figg.</biblScope>
          <note type="annotation">Volume précédent: Dominique VALBELLE et Jean-Yves CARREZ-MARATRAY, avec la collaboration de Charles BONNET et des contributions de Pascale BALLET, Louis CHAIX, Guy WAGNER et Jean-Michel WILLOT, Le camp romain du Bas-Empire à Tell el-Herr = Mission Franco-Égyptienne de Tell el-Herr, Nord-Sinaï (Paris, 2000). - Avant-propos. - Tell el-Herr durant l'époque ptolémaïque et le Haut-Empire. - Les vestiges ptolémaïques et du Haut-Empire sur le tell. - La forteresse hellénistique. - Le tell durant l'époque impériale. - La céramique du premier état de la forteresse hellénistique: un ensemble disparate. - La cave d'une maison-tour. - La céramique hellénistique de la cave. - Un sanctuaire d'époque hellénistique. - L'agglomération. - Les nécropoles. - Documents. - Bibliographie. - Voir en part. pp. 222-225, 3 figg.: Jean-Yves CARREZ-MARATRAY, Documents: les inscriptions grecques: 1. Fragment d'inscription (funéraire?); - 2. Mention de Nikanôr; - 3-10. Timbres amphoriques [rhodiens ou d'origine indéterminée].</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
