<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="0240;20;240" xml:id="stud.pal.20.240"
     xml:lang="en">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>stud.pal.20.240</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>NYU Digital Library Technology Services</authority>
            <idno type="filename">stud.pal.20.240</idno>
            <idno type="ddb-perseus-style">0240;20;240</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">stud.pal;20;240</idno>
            <idno type="HGV">41010</idno>
            <idno type="TM">41010</idno>
            <availability>
               <p>© Duke Databank of Documentary Papyri. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="grc">Ancient Greek</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="grc-Latn">Ancient Greek in Latin script</language>
            <language ident="cop">Coptic</language>
            <language ident="la-Grek">Latin in Greek script</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2011-03-02" who="GB">batch converted all tei:sic to tei:orig and tei:corr to tei:reg</change>
         <change when="2010-05-05" who="GB">changed schema; added xml:space=preserve; indented; moved title/@n to idno</change>
         <change when="2009-11-12" who="GB">Added language la-Grek</change>
         <change when="2009-06-27" who="GB">Converted from TEI P4 (EpiDoc DTD v. 6) to P5 (EpiDoc RNG schema)</change>
         <change when="2008-12-23" who="IDP">Automated split from transcoder files</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <head xml:lang="en">
            <date>AD622</date>
            <placeName>Arsinoite</placeName>
         </head>
         <div xml:lang="grc" type="edition" xml:space="preserve"><div n="r" type="textpart"><ab>

    <lb n="1"/><g type="stauros"/> ἐν ὀνόματι τοῦ κυρίου καὶ δεσπότου 

    <lb n="2"/>Ἰησοῦ Χριστοῦ τοῦ θεοῦ καὶ σωτῆρος <expan>ἡμῶ<ex>ν</ex></expan> 

    <lb n="3"/>Τῦβι <num value="3">γ</num> ἑνδεκάτης <expan><hi rend="diaeresis">ἰ</hi>ν<ex>δικτίονος</ex></expan> ἐν <expan>Ἀρ<ex>σινοιτῶν πόλει</ex></expan> 

    <lb n="4"/><expan>Φλ<ex>αυίῳ</ex></expan> Μην<supplied reason="lost">ᾷ τ</supplied>ῷ ἐνδοξοτ<supplied reason="lost">ά</supplied>τῳ στρατηλ<supplied reason="lost">ά</supplied>τῃ 

    <lb n="5"/>παγάρχῳ τῆς Ἀρσινοιτῶν <del rend="erasure">π</del> καὶ 

    <lb n="6"/>Θεοδοσιουπολιτῶν  Αὐρήλιος Κοσμᾶς 

    <lb n="7"/>ὑμέτερος φροντιστὴς <hi rend="diaeresis">υ</hi>ἱὸς τοῦ μακαρίου 

    <lb n="8"/>Σαμβᾶ ἀπὸ τῆς αὐτῆς πόλεως ἀπὸ ἀμ

    <lb n="9" type="inWord"/>φόδου Κλεοπατρίου <expan>χ<ex>αίρειν</ex></expan>· ἔσχον παρὰ τῆς 

    <lb n="10"/>ὑμετέρας ἐνδοξότητος διὰ χειρὸς 

    <lb n="11"/>ἐντεῦθεν ἤδη <choice><reg>ὑπὲρ</reg><orig>ὑπερι</orig></choice> τιμῆς 

    <lb n="12"/>ἀρρενικῶν καλάμων εἰς χρείαν 

    <lb n="13"/><choice><reg>καλαμουργίας</reg><orig>καλαμουργιαν</orig></choice> τῶν διαφερόντων αὐτῇ 

    <lb n="14"/>ἀμπελικῶν χωρίων κ<supplied reason="lost">ε</supplied><gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/><unclear>ε</unclear><gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 

    <lb n="15"/><gap reason="lost" extent="unknown" unit="line"/> 
</ab></div><div n="v" type="textpart"><ab>

    <lb n="15"/><g type="stauros"/> <expan>ἀπόδειξ<ex>ις</ex></expan> <abbr>λοι</abbr> <gap reason="illegible" quantity="4" unit="character"/><gap reason="illegible" quantity="3" unit="character"/>ου </ab></div><div type="edition" subtype="brokeleiden" xml:space="preserve"><note>Broken Leiden+ below saved to come back to later:
&lt;S=.grc&lt;D=.r&lt;=
32. QUITTUNG

P.Vindob. G 2258 **POSSIBLE ERROR**+ 25602 15,9  11,1 bzw. 14,4  11,9 cm 29. 12. 622 n. Chr.
ArsinoitesTafel 25

Hellbrauner Papyrus von durchschnittlicher Qualität, der in zwei, nunmehr als zu¬sammengehörig erkannten Fragmenten beinahe vollständig erhalten ist. Er war ursprünglich sechsmal der Länge nach und vielleicht einmal in der Mitte quer gefaltet. Der Verlauf der oberen Kante des unteren Bruchstückes, P.Vindob. G 25602, weist darauf hin, daß das Blatt wahr¬scheinlich noch in gefaltetem Zustand etwa in der Mitte (zwischen Zeile 14 und 15) in zwei Stücke zerschnitten worden war; vermutlich gingen dabei ca. 0,5 cm vom Papyrus verloren. Der obere Teil, P.Vin¬dob. G 2258, ist als SPP XX 240 ediert. Beide Fragmente weisen nur wenige, durch Anobienbefall verursachte, mäßig große Fehlstellen auf. 1,5-2 cm vom linken Rand befindet sich ein 3,5-4 cm breiter Verstärkungsstreifen mit vertikaler Faserung. Die Ränder sind regelmäßig zugeschnitten. Freiränder sind links (0,5-1 cm) und unten (1-1,5 cm) ein¬ge¬halten; rechts reichen die Zeilen teils bis zur Kante. Abgesehen vom Verstärkungsstreifen verläuft die Schrift parallel zur Faser; es wurde schwarze Tinte verwendet.
Die Anordnung der Lücken im Blattinneren und am oberen Rand von P.Vin¬dob. G 2258 ist ausschlaggebend für den Versuch einer Rekonstruktion der Faltung des Papyrus. Der linke und der rechte Rand wurden je einmal nach innen (zur Blattmitte der Vorderseite hin) gefaltet; dann wurde die rechte Seite abwechselnd nach oben, nach unten und wieder nach oben gefaltet, und schließlich der einmal umgebogene, linke Teil darübergelegt. Durch eine derartige Faltung war der Vertragstext völlig geschützt. Auf dem wohl erst nach der Faltung beschriebenen Verso steht, parallel zur Faser, die inhaltliche Kurzfassung der Vorderseite; sie wurde mit schwarzer Tinte geschrieben. 

1† ἐν ὀνόματις τοῦ κυρίου καὶ δεσπότου
2Ἰησοῦ Χριστοῦ τοῦ θεοῦ καὶ σωτῆρος ἡμῶ(ν)
3(2. H.) Τῦβι γ// ἑνδεκάτης ἰν(δικτίωνος) ἐν Ἀρ(σινοιτῶν πόλει)
4Φλ(αουίῳ) Μην[ᾷ τ]ᾠ ἐνδοξοτ[ά]τῳ στρατηλ[ά]τῃ
5παγάρχῳ τῆς Ἀρσινοιτῶν {π} καὶ
6Θεοδοσιουπολιτῶν Αὐρήλιος Κοσμᾶς
7ὑμέτερος φροντιστὴς υἱὸς τοῦ μακαρίου
8Σαμβᾶ ἀπὸ τῆς αὐτῆς πόλεως ἀπὸ ἀμ-
9φόδου Κλεοπατρίου χ(αίρειν). Ἔσχον παρὰ τῆς
10ὑμετέρας ἐνδοξότητος διὰ χειρὸς
11ἐντεῦθεν ἤδη ὑπὲρ{ι} τιμῆς
12ἀρρενικῶν καλάμων εἰς χρείαν
13καλαμουργίαν τῶν διαφερόντων αὐτῇ™
14ἀμπ̣ελ̣ικῶ̣ν χ̣[ω]ρίων κε[ιμ]έ[νων  ...]
15 ἐποικίου Ἀνόγης καὶ κώμης Ἡρακλέωνος
16καρπῶν τῆς εἰσιούσης δωδεκάτης ἰν(δικτίωνος)
17ὅ ἐστιν χρυσίου νομισμάτια
18ὀκ[τ]ὼ ἥμισ[υ] ῥ[υ]παρὰ χρ(υσίου) νο(μισμάτια) η (ἥμισυ) ῥ(υπαρὰ)
19καὶ πρὸς ὑμετέραν ἀσφάλειαν ταύτην
20αὐτῇ™ π̣εποίημαι τὴν ἀπόδειξιν κυρίαν
21οὖσαν καὶ ἐπερ(ωτηθεὶς) ὡμ(ολόγησα) †. (3. H.) Αὐρήλιος
22Κοσμᾶς υἱὸς Σαμβᾶ ὁ προκείμε(νος) 
23στοι{ι}χεῖ μοι ἡ παροῦσα̣ ἀπόδειξις ὡς πρό-
24κε[ι]ται †.
25(4. Hd.) † di emu &amp;alom(enas)    Zeichen

Verso ö (2. H.)
26   † Απόδειξ(ις) χρ(υσίου) ν̣ο̣(μισματίων) η (ἥμισυ) ῥ(υπαρῶν)  [γ]ε[ν]ο̣[μ]έ̣(νη) ὑπὸ̣ Κ̣[ο]σμᾶ υἱοῦ Σ̣α̣μβᾶ φροντιστ(οῦ) εἰς Φλ̣(άουιον) Μ̣ην̣[ᾶν]
27 τὸν ἐνδοξ(ότατον) στρατηλ(άτην) †.     

3. ῖν// Pap.   7. ϋιος Pap.   13. l. καλαμουργίας  14. ἀμπελικῶν χωρίων κ̣[ε...]ε̣[...] ed. pr.   15. l. Ἀνώγης   22. ϋιος Pap.   23. l. στοιχεῖ   26. ἀπόδειξ(ις) λοι( ) . . . . . . 

“† Im Namen des Herrn und Gebieters Jesus Christus, des Gottes und unseres Heilands, (2. H.) am 3. Tybi der elften Indiktion, in der Stadt der Arsinoiten. Flavius Menas, den hochberühm¬ten Stratelates, Pagarch der (Pagarchie) der Arsinoiten und Theodosiopoliten, grüßt Aurelius Kosmas, euer Verwalter, Sohn des seligen Sambas, aus derselben Stadt aus dem Stadtviertel Kle¬opatrion. Ich habe von eurer Berühmtheit in bar hier sogleich den Preis für besonders festes (“männliches”) Rohr erhalten, welches zur Unterstützung der Reben gebraucht wird auf den Euch gehörenden Weinlandbesitzungen, gelegen beim (?) Dorf Anoge und beim (?) Dorf Herakle¬on, der Früchte (der Ernte) der kommenden zwölften Indiktion, das sind 81/2 Goldnomismata brut¬to, und zu Eurer Sicherheit habe ich Euch diese Quittung gemacht, welche maßgeblich ist, und auf Befragen habe ich zugestimmt†. (3. H.) Aurelius Kosmas, Sohn des Sambas, der oben Genannte, die gegen¬wärtige Quittung entspricht, wie sie vorliegt, meinem Wunsch und Willen†.
(4. H.) † Durch mich, Kalomenas (Zeichen).”

Verso: (2. H.) “Quittung über 81/2 Goldnomismata brutto, ausgestellt von Kosmas, Sohn des Sambas, Verwalter, für Flavius Menas, den sehr berühmten Stratelates.”

Der Papyrus enthält eine Quittung über 81/2 Goldnomismata, ausgestellt von Aurelius Kosmas. Dieser bestätigt, den Betrag als Preis für Rohr, welches zur Rebunterstützung (καλαμουργία) benötigt wurde, von Flavius Menas, Pagarch des Arsinoites und Theodosiupolites, erhalten zu haben. Bekanntlich wurde seit hellenistischer Zeit in Ägypten zur Stützung von Reben trotz seiner relativ geringen Haltbarkeit in erster Linie Rohr verwendet; s. Schnebel, Landwirtschaft 255-261. Vgl. in diesem Zusammenhang auch CPR VII 8, ein Register über Rohranbau aus dem Arsinoites (2./3. Jh. n. Chr.); s. BL VIII 107. Häufig stehen in den Papyri Weinbau und Rohranbau in enger Verbindung; so beispielsweise in BGU XII 2208 (8. Oktober 614 n. Chr., Hermopolites) und 2210 (15. Juni 617 n. Chr., Hermopolites). In beiden Verträgen bestätigt der Weinbauer Aurelius Petros, den Preis für 134 bzw. 400 Bündel Schilfrohr im voraus erhalten zu haben; er verpflichtete sich dazu, jeweils im Monat Mecheir zu liefern. 
In der vorliegenden Quittung wird der Empfang von 81/2 Nomismata für eine unbestimmte Menge Rohr bestätigt. Möglicherweise gab es zusätzlich zu dieser Preisempfangsbestätigung noch eine andere vertragliche Vereinbarung, die den Rohrkauf an sich regelte, und in der auch die Warenmenge beziffert gewesen sein könnte. Üblicherweise wurde Rohr in gebündeltem Zustand gehandelt. Anzahl, aber auch Umfang der Bündel wurden vertraglich festgesetzt; vgl. BGU III 837, 27ff. (609 n. Chr.); BGU XII 2208, 22-24 (614 n. Chr.); BGU XII 2210, 18(20 (617 n. Chr.). In allen drei Verträgen handelt es sich um Kauf von Schilfrohr im voraus. BGU XII 2208, 27-28 überliefert einen Betrag von 4 Nomismata als Wert für 134 Bündel; demnach bekam man für 1 Nomisma 331/2 Bündel Schilfrohr. Umgerechnet auf den vorliegenden Fall würde das eine Menge in der Größenordnung von ±270 Bündel ausmachen. Wie spekulativ diese Umrechnung allerdings ist, zeigt P.Prag. I 66 (Arsinoites, 7. Jh. n. Chr.). Jener Papyrus enthält eine Empfangsbestätigung für 200 Bündel Rohr, deren Wert mit 1 Nomisma angegeben ist. Möglicherweise war der Preis, verglichen mit BGU XII 2208, deshalb so niedrig, weil es sich um eine minderwertigere Sorte handelte. Die Qualität des Rohrs und vielleicht auch die Größe der Bündel müssen für die Höhe des Preises ausschlaggebend gewesen sein. Zu etwaigen qualitativen Unterschieden bei einzelnen Rohrsorten siehe Schnebel, Landwirtschaft 258.
Ἀρρενικὸς κάλαμος ist vermutlich die Bezeichnung für eine eigene, bisher erst einmal (s. BGU III 837, 26-27) bezeugte Rohrsorte. Dieses sogenannte “männliche Rohr”könnte besonders stark und fest und gerade deshalb für die Stützung von Reben gut geeignet gewesen sein; eine Sorte mit derartigen Eigenschaften war wahrscheinlich eher teuer.  

1-3. Zum christlichen Invokationsformular s. R. S. Bagnall, K. A. Worp, Christian Invocations in the Papyri, CdE 56 (1981) 113ff., 129f. Bagnall und Worp meinen, daß nicht exakt datier¬bare Dokumente, wie der vorliegende Vertrag, in dem nur die Indiktion angegeben ist, aus einer Zeit stammen könnten, da es keine byzantinische Herrschaft in Ägypten gab (S. 128f.). J. Gascou, L’institution des bucellaires, BIFAO 76 (1976) 146, Anm. 7 (= BL VIII 449) datiert SPP XX 240 zur Zeit der persischen Okkupation in das Jahr 622 n. Chr. Zur Eroberung Ägyptens durch die Perser im Jahre 619 n. Chr. vgl. R. Altheim-Stiehl, Wurde Alexandreia im Juni 619 n. Chr. durch die Perser erobert? Bemerkungen zur zeitlichen Bestimmung der sásánidischen Besetzung Ägyptens unter Chosrau II. Parwéz, Tyche 6 (1991) 3-16.
4. ἐνδοξότατος (gloriosissimus) war das Rangprädikat der sozialen Oberschicht; die Belege reichen von der Mitte des 5. Jh. n. Chr. bis in arabische Zeit; vgl. Hornickel, Ehren- und Rangprädikate8-11, P. Koch, Die byzantinischen Beamtentitel 58-73, 114-116. 
4-5. Zu den στρατηλάται und πάγαρχοι des Arsinoites und Theodosiupolites siehe K. A. Worp, Στρατηλάται und πάγαρχοι im byzantinisch-arabischen Faijum, CPR X S. 153-156.
4-6. Flavius Menas war στρατηλάτης, πάγαρχος des Arsinoites und Theodosiupolites im Jahr 622 n. Chr. Aufgrund der Tatsache, daß  der vorliegende Text aus der Zeit der persischen Okkupation stammt, ist στρατηλάτης als Ehrentitel und nicht als Bezeichnung für den obersten Armeekommandanten aufzufassen; vgl. dazu A. H. M. Jones, LRE  II 535, J. Gascou, Les grands domaines 65, Anm. 362. Zum Amt des Pagarchen, der ein ranghoher Beamter und als solcher vor allem für die Steuererhebung in den nicht autoprakten Gebieten verantwortlich war, s. Rouillard, L’administration civile 52-62, J. Gascou, La détention collégiale de l’autoritè pagarchique dans l’Egypte byzantine, Byzantion 42 (1972) 60-72, W. Liebeschütz, The Pagarch: City and Imperial Administration in Byzantine Egypt, JJP 18 (1974) 163-168. Zur Bedeutung des Namens Flavius vgl. J. G. Keenan, The Names Flavius and Aurelius as Status Designations in Later Roman Empire, ZPE 11 (1973) 33-63 bzw. ZPE 13 (1974) 283-304; ders., An Afterthought on the Names Flavius and Aurelius, ZPE 53 (1983) 245-250.
In der Frage, ob der Pagarch Flavius Menas mit jenem Menas aus SPP III 303, 3; SPP VIII 1044, 1; SPP VIII 1048, 1; P.Monac. III 130, 1. 34; MPER NS XV 111, 54; SPP III 344, 1 und SB I4659, 6 + BL VIII 311 (die Belege wurden von K. A. Worp, CPR X, S. 154 zusammengestellt) zu identifizieren ist, herrscht Uneinigkeit. Während J. Diethart, Pros. Ars., Nr. 5448 eine Person annimmt, hält G. Fantoni, CPR XIV, S. 44, Anm. 4 eine Identifizierung für kaum wahrscheinlich. Im Rahmen der Bearbeitung eines bisher unpublizierten Wiener Papyrus (P.Vindob. G 21136, Fragment einer Quittung für den Pagarchen FlaviusMenas vom 27. April 622 n. Chr.) hat unlängst B. Palme in diesem Zusammenhang neue Überlegungen angestellt und gelangt zu der Überzeugung, daß es sich in allen Fällen sehr wahrscheinlich um denselben Mann handelt.
6, 21-22. Der hier genannte Αὐρήλιος Κοσμᾶς, Sohn des Σαμβᾶς, ist bei Diethart, Pros. Ars. Nr. 1044 (S. 64) verzeichnet. 
7. Der φροντιστής war im Bereich der Verwaltung von Großgrundbesitz als Aufseher einer Gruppe von Pächtern tätig; wie diese konnte auch er selbst γεωργός  sein. S. dazu Hardy, Large Estates 133, sowie Gascou, Les grandes domaines 20; vgl. außerdem Johnson, West, Economic Studies33 bzw. 63.  
9-21. Die vorliegende Quittung entspricht in ihrer Formulierung in weiten Teilen SPP XX 209 = SB I 5270 (Faijum, 27. 2. 625 n. Chr.; vgl. BL II 209). In diesem Schriftstück wird der Empfang von Geld für Ziegelsteine bestätigt, wobei, anders als in P.Vindob. G 2258 + 25602, die Warenmenge genau beziffert ist.
10. Jemanden mit ἐνδοξότης (gloria) anzusprechen, war in Papyrusurkunden der byzantinischen Zeit sehr verbreitet; wie im Fall von ἐνδοξότατος wurden damit Personen der oberenGesellschaftsschicht bezeichnet. Siehe Zilliacus, Anredeformen 88 und Koch, Die byzantinischen Beamtentitel114-116.
11. Die Schreibung ὑπὲρ{ι} ist möglicherweise eine Vermischung von ὑπὲρ{ι} und περί; vgl. dazu Mayser, Grammatik  II 2.2, 450(454.
12. ἀρρενικὸς κάλαμος ist bisher nur einmal bezeugt. BGU III 837 ist ein Lieferungskauf aus dem Arsinoites und datiert in das Jahr 609 n. Chr.; vgl. Preisigke, Wörterbuch. Neben der wörtlichen Übersetzung “männliches Rohr” (s. v. ἀρρενικός) deutet Preisigke ἀρρενικὸς κάλαμος auch im Sinne von “stark ausgewachsenes Rohr” (s. v. κάλαμος). Mit Sicherheit ist ἀρρενικὸς κάλαμος nicht wörtlich zu verstehen;  
bei Gräsern gibt es keine getrenntgeschlechtlichen Pflanzen. Vermutlich handelt es sich um eine spezielle Sorte von sehr starkem, festem Rohr. Bekannte Rohrsorten sind κάλαμος Ἑλληνικός, κάλαμος Ἰνδικός und κάλαμος κεντρίτου; vgl. Schnebel, Landwirtschaft256, 258. Zu Rohr s. auch Hehn,Kulturpflanzen und Haustiere in ihrem Übergang aus Asien nach Griechenland und Italien sowie in das übrige Europa 297. 303; ἀρρενικὸς κάλαμος wird nicht bei ihm erwähnt.
14. Die Ergänzung κε[ιμ]έ[νων ...] erscheint plausibel; unklar ist, was danach noch geschrieben stand. Theoretisch sollte am Ende der Zeile eine auf die folgenden Ortsangaben bezugnehmende Präposition (beim Genetiv) eingetragen gewesen sein. Logisch wären ἐν, ἐπί oder περί; da es allerdings keinerlei Spuren eines ε gibt, müssen sie als Ergänzungsmöglichkeit vernachlässigt werden. Der vorhandene Rest einer Unterlänge könnte Teil eines ρ gewesen sein, das möglicherweise wiederum zu παρά (oder auch πρός) gehört haben könnte. In diesem Fall hätte der Schreiber Genetiv statt Dativ verwendet; vgl. Z. 14 καλαμουργίαν statt καλαμουργίας.  
15. Ἐποίκιον ist in byzantinischer Zeit gleichbedeutend mit κώμη; s. dazu und zu den sonstigen Bedeutungen von ἐποίκιον in den Papyri Drew-Bear, Le nome Hermopolite 41-42. 
Zu Ἀνώγη und Ἡρακλέων s. Calderini, Daris, Dizionario I 130 f., II 225 sowie Suppl. 41, 129; vgl. auch  Wessely, Topographie des Faijum 37, 66. Ἀνώγη, χωρίον bzw. ἐποίκιον, ist vom 6. bis in das 8. Jh. n. Chr. gut bezeugt. Bezüglich der Schreibung o statt ω siehe Gignac, Grammar I 275-277. Die Belege für Ἡρακλέων datieren einerseits in das 2. Jh. n. Chr. (ἐποίκιον Ἡρακλέωνος), andererseits in das 4./5.-8. Jh. n. Chr. (χωρίον, einmal κώμη Ἡρακλέωνος). Ob es sich dabei um ein und denselben Ort handelt, ist nicht eindeutig zu klären; vgl. P.Petaus, Einleitung 28. Ἀνώγη und Ἡρακλέων sind bisher nur in SPP X 149, 6 + 7 (Grundstücksliste aus dem Faijum, 6. Jh. n. Chr.) gemeinsam vorgekommen. Zudem ist dies die einzige Stelle, an der, wie hier, von Ἡρακλέωνος κώμηdie Rede ist.
16. καρπῶν. Der Genetiv ist vielleicht von καλαμουργία (Z. 14) abhängig; zusätzlich zur Bezeichnung des Ortes, wo die Reben gestützt werden müssen, ist auch angemerkt, für wann dies zu geschehen hat.
18. Zu ῥυπαρός siehe 35, 2 ff. Anm.
25. Der den Vertrag unterzeichnende Notar ist mit jenem Kalomenas in BGU II 404, 15 (7. Jh. n. Chr.), den Diethart, Worp, Byz. Not. 41 verzeichnen, offensichtlich nicht ident; die Unterschriften weisen keinerlei Ähnlichkeiten auf. Darüber hinaus gibt es wenigstens noch zwei von einem Notar namens Kalomenas unterzeichnete Urkunden. Die Unterschrift in SPP III 678, einem Pergamentfragment aus dem Arsinoites (7. Jh. n. Chr.), könnte von derselben Hand stammen wie die in BGU II 404, 15; in beiden Fällen verwendet Kalomenas die rein griechische Form. Die zweite Urkunde, P.Prag. I 66, ist eine Quittung, betreffend 200 Bund Rohr (Arsinoites, 7. Jh. n. Chr.); dieser Kalomenas ist mit dem in P.Vindob. G 2258 + 25602 zu identifizieren. Zur Verwendung der lateinischen (bzw. lateinisch-griechischen) neben der griechi¬schen Formel im Arsinoites s. Diethart, Worp, Byz. Not. 12. Wie aufgrund der Belege anzunehmen, gab es im Arsinoites im 7. Jh. n. Chr. zumindest zwei Notare mit dem Namen Kalomenas.
P.Vindob. G 21.136 ist in CPR XXIV 30 publiziert werden. Ich danke B. Palme sehr herzlich dafür, daß er mir lange vor dem Druck Einsicht in sein Manuskript gewährte und zudem gestattet hat, von seinen damals noch unveröffentlichten Ergebnissen hier bereits zu berichten.

1† ἐν ὀνόματις τοῦ κυρίου καὶ δεσπότου
2Ἰησοῦ Χριστοῦ τοῦ θεοῦ καὶ σωτῆρος ἡμῶ(ν)
3(2. H.) Τῦβι γ// ἑνδεκάτης ἰν(δικτίωνος) ἐν Ἀρ(σινοιτῶν πόλει)
4Φλ(αουίῳ) Μην[ᾷ τ]ᾠ ἐνδοξοτ[ά]τῳ στρατηλ[ά]τῃ
5παγάρχῳ τῆς Ἀρσινοιτῶν {π} καὶ
6Θεοδοσιουπολιτῶν Αὐρήλιος Κοσμᾶς
7ὑμέτερος φροντιστὴς υἱὸς τοῦ μακαρίου
8Σαμβᾶ ἀπὸ τῆς αὐτῆς πόλεως ἀπὸ ἀμ-
9φόδου Κλεοπατρίου χ(αίρειν). Ἔσχον παρὰ τῆς
10ὑμετέρας ἐνδοξότητος διὰ χειρὸς
11ἐντεῦθεν ἤδη ὑπὲρ{ι} τιμῆς
12ἀρρενικῶν καλάμων εἰς χρείαν
13καλαμουργίαν τῶν διαφερόντων αὐτῇ™
14ἀμπ̣ελ̣ικῶ̣ν χ̣[ω]ρίων κε[ιμ]έ[νων  ...]
15 ἐποικίου Ἀνόγης καὶ κώμης Ἡρακλέωνος
16καρπῶν τῆς εἰσιούσης δωδεκάτης ἰν(δικτίωνος)
17ὅ ἐστιν χρυσίου νομισμάτια
18ὀκ[τ]ὼ ἥμισ[υ] ῥ[υ]παρὰ χρ(υσίου) νο(μισμάτια) η (ἥμισυ) ῥ(υπαρὰ)
19καὶ πρὸς ὑμετέραν ἀσφάλειαν ταύτην
20αὐτῇ™ π̣εποίημαι τὴν ἀπόδειξιν κυρίαν
21οὖσαν καὶ ἐπερ(ωτηθεὶς) ὡμ(ολόγησα) †. (3. H.) Αὐρήλιος
22Κοσμᾶς υἱὸς Σαμβᾶ ὁ προκείμε(νος) 
23στοι{ι}χεῖ μοι ἡ παροῦσα̣ ἀπόδειξις ὡς πρό-
24κε[ι]ται †.
25(4. Hd.) † di emu &amp;alom(enas)    Zeichen

Verso ö (2. H.)
26   † Απόδειξ(ις) χρ(υσίου) ν̣ο̣(μισματίων) η (ἥμισυ) ῥ(υπαρῶν)  [γ]ε[ν]ο̣[μ]έ̣(νη) ὑπὸ̣ Κ̣[ο]σμᾶ υἱοῦ Σ̣α̣μβᾶ φροντιστ(οῦ) εἰς Φλ̣(άουιον) Μ̣ην̣[ᾶν]
27 τὸν ἐνδοξ(ότατον) στρατηλ(άτην) †.     

3. ῖν// Pap.   7. ϋιος Pap.   13. l. καλαμουργίας  14. ἀμπελικῶν χωρίων κ̣[ε...]ε̣[...] ed. pr.   15. l. Ἀνώγης   22. ϋιος Pap.   23. l. στοιχεῖ   26. ἀπόδειξ(ις) λοι( ) . . . . . . 

“† Im Namen des Herrn und Gebieters Jesus Christus, des Gottes und unseres Heilands, (2. H.) am 3. Tybi der elften Indiktion, in der Stadt der Arsinoiten. Flavius Menas, den hochberühm¬ten Stratelates, Pagarch der (Pagarchie) der Arsinoiten und Theodosiopoliten, grüßt Aurelius Kosmas, euer Verwalter, Sohn des seligen Sambas, aus derselben Stadt aus dem Stadtviertel Kle¬opatrion. Ich habe von eurer Berühmtheit in bar hier sogleich den Preis für besonders festes (“männliches”) Rohr erhalten, welches zur Unterstützung der Reben gebraucht wird auf den Euch gehörenden Weinlandbesitzungen, gelegen beim (?) Dorf Anoge und beim (?) Dorf Herakle¬on, der Früchte (der Ernte) der kommenden zwölften Indiktion, das sind 81/2 Goldnomismata brut¬to, und zu Eurer Sicherheit habe ich Euch diese Quittung gemacht, welche maßgeblich ist, und auf Befragen habe ich zugestimmt†. (3. H.) Aurelius Kosmas, Sohn des Sambas, der oben Genannte, die gegen¬wärtige Quittung entspricht, wie sie vorliegt, meinem Wunsch und Willen†.
(4. H.) † Durch mich, Kalomenas (Zeichen).”

Verso: (2. H.) “Quittung über 81/2 Goldnomismata brutto, ausgestellt von Kosmas, Sohn des Sambas, Verwalter, für Flavius Menas, den sehr berühmten Stratelates.”

Der Papyrus enthält eine Quittung über 81/2 Goldnomismata, ausgestellt von Aurelius Kosmas. Dieser bestätigt, den Betrag als Preis für Rohr, welches zur Rebunterstützung (καλαμουργία) benötigt wurde, von Flavius Menas, Pagarch des Arsinoites und Theodosiupolites, erhalten zu haben. Bekanntlich wurde seit hellenistischer Zeit in Ägypten zur Stützung von Reben trotz seiner relativ geringen Haltbarkeit in erster Linie Rohr verwendet; s. Schnebel, Landwirtschaft 255-261. Vgl. in diesem Zusammenhang auch CPR VII 8, ein Register über Rohranbau aus dem Arsinoites (2./3. Jh. n. Chr.); s. BL VIII 107. Häufig stehen in den Papyri Weinbau und Rohranbau in enger Verbindung; so beispielsweise in BGU XII 2208 (8. Oktober 614 n. Chr., Hermopolites) und 2210 (15. Juni 617 n. Chr., Hermopolites). In beiden Verträgen bestätigt der Weinbauer Aurelius Petros, den Preis für 134 bzw. 400 Bündel Schilfrohr im voraus erhalten zu haben; er verpflichtete sich dazu, jeweils im Monat Mecheir zu liefern. 
In der vorliegenden Quittung wird der Empfang von 81/2 Nomismata für eine unbestimmte Menge Rohr bestätigt. Möglicherweise gab es zusätzlich zu dieser Preisempfangsbestätigung noch eine andere vertragliche Vereinbarung, die den Rohrkauf an sich regelte, und in der auch die Warenmenge beziffert gewesen sein könnte. Üblicherweise wurde Rohr in gebündeltem Zustand gehandelt. Anzahl, aber auch Umfang der Bündel wurden vertraglich festgesetzt; vgl. BGU III 837, 27ff. (609 n. Chr.); BGU XII 2208, 22-24 (614 n. Chr.); BGU XII 2210, 18(20 (617 n. Chr.). In allen drei Verträgen handelt es sich um Kauf von Schilfrohr im voraus. BGU XII 2208, 27-28 überliefert einen Betrag von 4 Nomismata als Wert für 134 Bündel; demnach bekam man für 1 Nomisma 331/2 Bündel Schilfrohr. Umgerechnet auf den vorliegenden Fall würde das eine Menge in der Größenordnung von ±270 Bündel ausmachen. Wie spekulativ diese Umrechnung allerdings ist, zeigt P.Prag. I 66 (Arsinoites, 7. Jh. n. Chr.). Jener Papyrus enthält eine Empfangsbestätigung für 200 Bündel Rohr, deren Wert mit 1 Nomisma angegeben ist. Möglicherweise war der Preis, verglichen mit BGU XII 2208, deshalb so niedrig, weil es sich um eine minderwertigere Sorte handelte. Die Qualität des Rohrs und vielleicht auch die Größe der Bündel müssen für die Höhe des Preises ausschlaggebend gewesen sein. Zu etwaigen qualitativen Unterschieden bei einzelnen Rohrsorten siehe Schnebel, Landwirtschaft 258.
Ἀρρενικὸς κάλαμος ist vermutlich die Bezeichnung für eine eigene, bisher erst einmal (s. BGU III 837, 26-27) bezeugte Rohrsorte. Dieses sogenannte “männliche Rohr”könnte besonders stark und fest und gerade deshalb für die Stützung von Reben gut geeignet gewesen sein; eine Sorte mit derartigen Eigenschaften war wahrscheinlich eher teuer.  

1-3. Zum christlichen Invokationsformular s. R. S. Bagnall, K. A. Worp, Christian Invocations in the Papyri, CdE 56 (1981) 113ff., 129f. Bagnall und Worp meinen, daß nicht exakt datier¬bare Dokumente, wie der vorliegende Vertrag, in dem nur die Indiktion angegeben ist, aus einer Zeit stammen könnten, da es keine byzantinische Herrschaft in Ägypten gab (S. 128f.). J. Gascou, L’institution des bucellaires, BIFAO 76 (1976) 146, Anm. 7 (= BL VIII 449) datiert SPP XX 240 zur Zeit der persischen Okkupation in das Jahr 622 n. Chr. Zur Eroberung Ägyptens durch die Perser im Jahre 619 n. Chr. vgl. R. Altheim-Stiehl, Wurde Alexandreia im Juni 619 n. Chr. durch die Perser erobert? Bemerkungen zur zeitlichen Bestimmung der sásánidischen Besetzung Ägyptens unter Chosrau II. Parwéz, Tyche 6 (1991) 3-16.
4. ἐνδοξότατος (gloriosissimus) war das Rangprädikat der sozialen Oberschicht; die Belege reichen von der Mitte des 5. Jh. n. Chr. bis in arabische Zeit; vgl. Hornickel, Ehren- und Rangprädikate8-11, P. Koch, Die byzantinischen Beamtentitel 58-73, 114-116. 
4-5. Zu den στρατηλάται und πάγαρχοι des Arsinoites und Theodosiupolites siehe K. A. Worp, Στρατηλάται und πάγαρχοι im byzantinisch-arabischen Faijum, CPR X S. 153-156.
4-6. Flavius Menas war στρατηλάτης, πάγαρχος des Arsinoites und Theodosiupolites im Jahr 622 n. Chr. Aufgrund der Tatsache, daß  der vorliegende Text aus der Zeit der persischen Okkupation stammt, ist στρατηλάτης als Ehrentitel und nicht als Bezeichnung für den obersten Armeekommandanten aufzufassen; vgl. dazu A. H. M. Jones, LRE  II 535, J. Gascou, Les grands domaines 65, Anm. 362. Zum Amt des Pagarchen, der ein ranghoher Beamter und als solcher vor allem für die Steuererhebung in den nicht autoprakten Gebieten verantwortlich war, s. Rouillard, L’administration civile 52-62, J. Gascou, La détention collégiale de l’autoritè pagarchique dans l’Egypte byzantine, Byzantion 42 (1972) 60-72, W. Liebeschütz, The Pagarch: City and Imperial Administration in Byzantine Egypt, JJP 18 (1974) 163-168. Zur Bedeutung des Namens Flavius vgl. J. G. Keenan, The Names Flavius and Aurelius as Status Designations in Later Roman Empire, ZPE 11 (1973) 33-63 bzw. ZPE 13 (1974) 283-304; ders., An Afterthought on the Names Flavius and Aurelius, ZPE 53 (1983) 245-250.
In der Frage, ob der Pagarch Flavius Menas mit jenem Menas aus SPP III 303, 3; SPP VIII 1044, 1; SPP VIII 1048, 1; P.Monac. III 130, 1. 34; MPER NS XV 111, 54; SPP III 344, 1 und SB I4659, 6 + BL VIII 311 (die Belege wurden von K. A. Worp, CPR X, S. 154 zusammengestellt) zu identifizieren ist, herrscht Uneinigkeit. Während J. Diethart, Pros. Ars., Nr. 5448 eine Person annimmt, hält G. Fantoni, CPR XIV, S. 44, Anm. 4 eine Identifizierung für kaum wahrscheinlich. Im Rahmen der Bearbeitung eines bisher unpublizierten Wiener Papyrus (P.Vindob. G 21136, Fragment einer Quittung für den Pagarchen FlaviusMenas vom 27. April 622 n. Chr.) hat unlängst B. Palme in diesem Zusammenhang neue Überlegungen angestellt und gelangt zu der Überzeugung, daß es sich in allen Fällen sehr wahrscheinlich um denselben Mann handelt.
6, 21-22. Der hier genannte Αὐρήλιος Κοσμᾶς, Sohn des Σαμβᾶς, ist bei Diethart, Pros. Ars. Nr. 1044 (S. 64) verzeichnet. 
7. Der φροντιστής war im Bereich der Verwaltung von Großgrundbesitz als Aufseher einer Gruppe von Pächtern tätig; wie diese konnte auch er selbst γεωργός  sein. S. dazu Hardy, Large Estates 133, sowie Gascou, Les grandes domaines 20; vgl. außerdem Johnson, West, Economic Studies33 bzw. 63.  
9-21. Die vorliegende Quittung entspricht in ihrer Formulierung in weiten Teilen SPP XX 209 = SB I 5270 (Faijum, 27. 2. 625 n. Chr.; vgl. BL II 209). In diesem Schriftstück wird der Empfang von Geld für Ziegelsteine bestätigt, wobei, anders als in P.Vindob. G 2258 + 25602, die Warenmenge genau beziffert ist.
10. Jemanden mit ἐνδοξότης (gloria) anzusprechen, war in Papyrusurkunden der byzantinischen Zeit sehr verbreitet; wie im Fall von ἐνδοξότατος wurden damit Personen der oberenGesellschaftsschicht bezeichnet. Siehe Zilliacus, Anredeformen 88 und Koch, Die byzantinischen Beamtentitel114-116.
11. Die Schreibung ὑπὲρ{ι} ist möglicherweise eine Vermischung von ὑπὲρ{ι} und περί; vgl. dazu Mayser, Grammatik  II 2.2, 450(454.
12. ἀρρενικὸς κάλαμος ist bisher nur einmal bezeugt. BGU III 837 ist ein Lieferungskauf aus dem Arsinoites und datiert in das Jahr 609 n. Chr.; vgl. Preisigke, Wörterbuch. Neben der wörtlichen Übersetzung “männliches Rohr” (s. v. ἀρρενικός) deutet Preisigke ἀρρενικὸς κάλαμος auch im Sinne von “stark ausgewachsenes Rohr” (s. v. κάλαμος). Mit Sicherheit ist ἀρρενικὸς κάλαμος nicht wörtlich zu verstehen;  
bei Gräsern gibt es keine getrenntgeschlechtlichen Pflanzen. Vermutlich handelt es sich um eine spezielle Sorte von sehr starkem, festem Rohr. Bekannte Rohrsorten sind κάλαμος Ἑλληνικός, κάλαμος Ἰνδικός und κάλαμος κεντρίτου; vgl. Schnebel, Landwirtschaft256, 258. Zu Rohr s. auch Hehn,Kulturpflanzen und Haustiere in ihrem Übergang aus Asien nach Griechenland und Italien sowie in das übrige Europa 297. 303; ἀρρενικὸς κάλαμος wird nicht bei ihm erwähnt.
14. Die Ergänzung κε[ιμ]έ[νων ...] erscheint plausibel; unklar ist, was danach noch geschrieben stand. Theoretisch sollte am Ende der Zeile eine auf die folgenden Ortsangaben bezugnehmende Präposition (beim Genetiv) eingetragen gewesen sein. Logisch wären ἐν, ἐπί oder περί; da es allerdings keinerlei Spuren eines ε gibt, müssen sie als Ergänzungsmöglichkeit vernachlässigt werden. Der vorhandene Rest einer Unterlänge könnte Teil eines ρ gewesen sein, das möglicherweise wiederum zu παρά (oder auch πρός) gehört haben könnte. In diesem Fall hätte der Schreiber Genetiv statt Dativ verwendet; vgl. Z. 14 καλαμουργίαν statt καλαμουργίας.  
15. Ἐποίκιον ist in byzantinischer Zeit gleichbedeutend mit κώμη; s. dazu und zu den sonstigen Bedeutungen von ἐποίκιον in den Papyri Drew-Bear, Le nome Hermopolite 41-42. 
Zu Ἀνώγη und Ἡρακλέων s. Calderini, Daris, Dizionario I 130 f., II 225 sowie Suppl. 41, 129; vgl. auch  Wessely, Topographie des Faijum 37, 66. Ἀνώγη, χωρίον bzw. ἐποίκιον, ist vom 6. bis in das 8. Jh. n. Chr. gut bezeugt. Bezüglich der Schreibung o statt ω siehe Gignac, Grammar I 275-277. Die Belege für Ἡρακλέων datieren einerseits in das 2. Jh. n. Chr. (ἐποίκιον Ἡρακλέωνος), andererseits in das 4./5.-8. Jh. n. Chr. (χωρίον, einmal κώμη Ἡρακλέωνος). Ob es sich dabei um ein und denselben Ort handelt, ist nicht eindeutig zu klären; vgl. P.Petaus, Einleitung 28. Ἀνώγη und Ἡρακλέων sind bisher nur in SPP X 149, 6 + 7 (Grundstücksliste aus dem Faijum, 6. Jh. n. Chr.) gemeinsam vorgekommen. Zudem ist dies die einzige Stelle, an der, wie hier, von Ἡρακλέωνος κώμηdie Rede ist.
16. καρπῶν. Der Genetiv ist vielleicht von καλαμουργία (Z. 14) abhängig; zusätzlich zur Bezeichnung des Ortes, wo die Reben gestützt werden müssen, ist auch angemerkt, für wann dies zu geschehen hat.
18. Zu ῥυπαρός siehe 35, 2 ff. Anm.
25. Der den Vertrag unterzeichnende Notar ist mit jenem Kalomenas in BGU II 404, 15 (7. Jh. n. Chr.), den Diethart, Worp, Byz. Not. 41 verzeichnen, offensichtlich nicht ident; die Unterschriften weisen keinerlei Ähnlichkeiten auf. Darüber hinaus gibt es wenigstens noch zwei von einem Notar namens Kalomenas unterzeichnete Urkunden. Die Unterschrift in SPP III 678, einem Pergamentfragment aus dem Arsinoites (7. Jh. n. Chr.), könnte von derselben Hand stammen wie die in BGU II 404, 15; in beiden Fällen verwendet Kalomenas die rein griechische Form. Die zweite Urkunde, P.Prag. I 66, ist eine Quittung, betreffend 200 Bund Rohr (Arsinoites, 7. Jh. n. Chr.); dieser Kalomenas ist mit dem in P.Vindob. G 2258 + 25602 zu identifizieren. Zur Verwendung der lateinischen (bzw. lateinisch-griechischen) neben der griechi¬schen Formel im Arsinoites s. Diethart, Worp, Byz. Not. 12. Wie aufgrund der Belege anzunehmen, gab es im Arsinoites im 7. Jh. n. Chr. zumindest zwei Notare mit dem Namen Kalomenas.
P.Vindob. G 21.136 ist in CPR XXIV 30 publiziert werden. Ich danke B. Palme sehr herzlich dafür, daß er mir lange vor dem Druck Einsicht in sein Manuskript gewährte und zudem gestattet hat, von seinen damals noch unveröffentlichten Ergebnissen hier bereits zu berichten.

    1. *stauros* ἐν ὀνόματι τοῦ κυρίου καὶ δεσπότου 

    2. Ἰησοῦ Χριστοῦ τοῦ θεοῦ καὶ σωτῆρος (ἡμῶ(ν)) 

    3. Τῦβι &lt;#γ=3#&gt; ἑνδεκάτης ( ἰ(¨)ν(δικτίονος)) ἐν (Ἀρ(σινοιτῶν πόλει)) 

    4. (Φλ(αυίῳ)) Μην[ᾷ τ]ῷ ἐνδοξοτ[ά]τῳ στρατηλ[ά]τῃ 

    5. παγάρχῳ τῆς Ἀρσινοιτῶν 〚π〛 καὶ 

    6. Θεοδοσιουπολιτῶν  Αὐρήλιος Κοσμᾶς 

    7. ὑμέτερος φροντιστὴς  υ(¨)ἱὸς τοῦ μακαρίου 

    8. Σαμβᾶ ἀπὸ τῆς αὐτῆς πόλεως ἀπὸ ἀμ

    9.- φόδου Κλεοπατρίου (χ(αίρειν))· ἔσχον παρὰ τῆς 

    10. ὑμετέρας ἐνδοξότητος διὰ χειρὸς 

    11. ἐντεῦθεν ἤδη &lt;:ὑπὲρ|reg|ὑπερι:&gt; τιμῆς 

    12. ἀρρενικῶν καλάμων εἰς χρείαν 

    13. &lt;:καλαμουργίας|reg|καλαμουργιαν:&gt; τῶν διαφερόντων αὐτῇ 

    14. ἀμπελικῶν χωρίων κ[ε][.3]ε̣[.3] 

    15. lost.?lin 
=&gt;=D&gt;&lt;D=.v&lt;=

    15. *stauros* (ἀπόδειξ(ις)) (|λοι|) .4.3ου =&gt;=D&gt;</note></div></div>
      </body>
   </text>
</TEI>