<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="0240;20;240" xml:id="stud.pal.20.240"
     xml:lang="en">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>stud.pal.20.240</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>NYU Digital Library Technology Services</authority>
            <idno type="filename">stud.pal.20.240</idno>
            <idno type="ddb-perseus-style">0240;20;240</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">stud.pal;20;240</idno>
            <idno type="HGV">41010</idno>
            <idno type="TM">41010</idno>
            <availability>
               <p>© Duke Databank of Documentary Papyri. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p/>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="grc">Ancient Greek</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="grc-Latn">Ancient Greek in Latin script</language>
            <language ident="cop">Coptic</language>
            <language ident="la-Grek">Latin in Greek script</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2011-03-02" who="GB">batch converted all tei:sic to tei:orig and tei:corr to tei:reg</change>
         <change when="2010-05-05" who="GB">changed schema; added xml:space=preserve; indented; moved title/@n to idno</change>
         <change when="2009-11-12" who="GB">Added language la-Grek</change>
         <change when="2009-06-27" who="GB">Converted from TEI P4 (EpiDoc DTD v. 6) to P5 (EpiDoc RNG schema)</change>
         <change when="2008-12-23" who="IDP">Automated split from transcoder files</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <head xml:lang="en">
            <date>AD622</date>
            <placeName>Arsinoite</placeName>
         </head>
         <div xml:lang="grc" type="edition" xml:space="preserve"><div n="r" type="textpart"><ab>

    <lb n="1"/><g type="stauros"/> ἐν ὀνόματι τοῦ κυρίου καὶ δεσπότου 

    <lb n="2"/>Ἰησοῦ Χριστοῦ τοῦ θεοῦ καὶ σωτῆρος <expan>ἡμῶ<ex>ν</ex></expan> 

    <lb n="3"/>Τῦβι <num value="3">γ</num> ἑνδεκάτης <expan><hi rend="diaeresis">ἰ</hi>ν<ex>δικτίονος</ex></expan> ἐν <expan>Ἀρ<ex>σινοιτῶν πόλει</ex></expan> 

    <lb n="4"/><expan>Φλ<ex>αυίῳ</ex></expan> Μην<supplied reason="lost">ᾷ τ</supplied>ῷ ἐνδοξοτ<supplied reason="lost">ά</supplied>τῳ στρατηλ<supplied reason="lost">ά</supplied>τῃ 

    <lb n="5"/>παγάρχῳ τῆς Ἀρσινοιτῶν <del rend="erasure">π</del> καὶ 

    <lb n="6"/>Θεοδοσιουπολιτῶν  Αὐρήλιος Κοσμᾶς 

    <lb n="7"/>ὑμέτερος φροντιστὴς <hi rend="diaeresis">υ</hi>ἱὸς τοῦ μακαρίου 

    <lb n="8"/>Σαμβᾶ ἀπὸ τῆς αὐτῆς πόλεως ἀπὸ ἀμ

    <lb n="9" type="inWord"/>φόδου Κλεοπατρίου <expan>χ<ex>αίρειν</ex></expan>· ἔσχον παρὰ τῆς 

    <lb n="10"/>ὑμετέρας ἐνδοξότητος διὰ χειρὸς 

    <lb n="11"/>ἐντεῦθεν ἤδη <choice><reg>ὑπὲρ</reg><orig>ὑπερι</orig></choice> τιμῆς 

    <lb n="12"/>ἀρρενικῶν καλάμων εἰς χρείαν 

    <lb n="13"/><choice><reg>καλαμουργίας</reg><orig>καλαμουργιαν</orig></choice> τῶν διαφερόντων αὐτῇ 

    <lb n="14"/>ἀμπελικῶν χωρίων κ<supplied reason="lost">ε</supplied><gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/><unclear>ε</unclear><gap reason="lost" quantity="3" unit="character"/> 

    <lb n="15"/><gap reason="lost" extent="unknown" unit="line"/> 
</ab></div><div n="v" type="textpart"><ab>

    <lb n="15"/><g type="stauros"/> <expan>ἀπόδειξ<ex>ις</ex></expan> <abbr>λοι</abbr> <gap reason="illegible" quantity="4" unit="character"/><gap reason="illegible" quantity="3" unit="character"/>ου </ab></div><div type="edition" subtype="brokeleiden" xml:space="preserve"><note>Broken Leiden+ below saved to come back to later:
&lt;S=.grc&lt;D=.r&lt;=


1. *stauros* ἐν ὀνόματι τοῦ κυρίου καὶ δεσπότου
2. Ἰησοῦ Χριστοῦ τοῦ θεοῦ καὶ σωτῆρος (ἡμῶ(ν))
3. $m2 Τῦβι &lt;#γ=3#&gt; *slanting-stroke* *slanting-stroke* &lt;#ἑνδεκάτης=11#&gt; ( ἰ(¨)ν(δικτίωνος)) ἐν (Ἀρ(σινοιτῶν πόλει))
4. (Φλ(αουίῳ)) Μην[ᾷ τ]ῷ ἐνδοξοτ[ά]τῳ στρατηλ[ά]τῃ
5. παγάρχῳ τῆς Ἀρσινοιτῶν {π} καὶ
6. Θεοδοσιουπολιτῶν Αὐρήλιος Κοσμᾶς
7. ὑμέτερος φροντιστὴς  υ(¨)ἱὸς τοῦ μακαρίου
8. Σαμβᾶ ἀπὸ τῆς αὐτῆς πόλεως ἀπὸ ἀμ
9.- φόδου Κλεοπατρίου (χ(αίρειν)). ἔσχον παρὰ τῆς
10. ὑμετέρας ἐνδοξότητος διὰ χειρὸς
11. ἐντεῦθεν ἤδη &lt;:ὑπὲρ|reg|ὑπερι:&gt; τιμῆς
12. ἀρρενικῶν καλάμων εἰς χρείαν
13. &lt;:καλαμουργίας|reg|καλαμουργίαν:&gt; τῶν διαφερόντων αὐτῇ
14. ἀμπ̣ελ̣ικῶ̣ν χ̣[ω]ρίων κε[ιμ]έ[νων] [.3]
15. ἐποικίου &lt;:Ἀνώγης|reg|Ἀνόγης:&gt; καὶ κώμης Ἡρακλέωνος
16. καρπῶν τῆς εἰσιούσης &lt;#δωδεκάτης=12#&gt; (ἰν(δικτίωνος))
17. ὅ ἐστιν χρυσίου νομισμάτια
18. &lt;#ὀκ[τ]ὼ=8#&gt; &lt;#ἥμισ[υ]=1/2#&gt; ῥ[υ]παρὰ (χρ(υσίου)) (νο(μισμάτια)) &lt;#η=8#&gt; &lt;#((ἥμισυ))=1/2#&gt; (ῥ(υπαρὰ))
19. καὶ πρὸς ὑμετέραν ἀσφάλειαν ταύτην
20. αὐτῇ π̣εποίημαι τὴν ἀπόδειξιν κυρίαν
21. οὖσαν καὶ (ἐπερ(ωτηθεὶς)) (ὡμ(ολόγησα)) *stauros*. $m3 Αὐρήλιος
22. Κοσμᾶς υἱὸς Σαμβᾶ ὁ (προκείμε(νος)) 
23. &lt;:στοιχεῖ|reg|στοιιχεῖ:&gt; μοι ἡ παροῦσα̣ ἀπόδειξις ὡς πρό
24.- κε[ι]ται *stauros*.
25. $m4 *stauros* di emu ***POSSIBLE ERROR***POSSIBLE ERROR**&amp;alom(enas)    Zeichen
=&gt;=D&gt; 
&lt;D=.v&lt;= 

26. $m2 *stauros* (ἀπόδειξ(ις)) (χρ(υσίου)) (ν̣ο̣(μισματίων)) &lt;#η=8#&gt; &lt;#((ἥμισυ))=1/2#&gt; (ῥ(υπαρῶν)) ([γ]ε[ν]ο̣[μ]έ̣(νη)) ὑπὸ̣ Κ̣[ο]σμᾶ υἱοῦ Σ̣α̣μβᾶ (φροντιστ(οῦ)) εἰς (Φλ̣(άουιον)) Μ̣ην̣[ᾶν]
27. τὸν (ἐνδοξ(ότατον)) στρατηλ(άτην) *stauros*    
=&gt;=D&gt; 

      

“† Im Namen des Herrn und Gebieters Jesus Christus, des Gottes und unseres Heilands, (2. H.) am 3. Tybi der elften Indiktion, in der Stadt der Arsinoiten. Flavius Menas, den hochberühm¬ten Stratelates, Pagarch der (Pagarchie) der Arsinoiten und Theodosiopoliten, grüßt Aurelius Kosmas, euer Verwalter, Sohn des seligen Sambas, aus derselben Stadt aus dem Stadtviertel Kle¬opatrion. Ich habe von eurer Berühmtheit in bar hier sogleich den Preis für besonders festes (“männliches”) Rohr erhalten, welches zur Unterstützung der Reben gebraucht wird auf den Euch gehörenden Weinlandbesitzungen, gelegen beim (?) Dorf Anoge und beim (?) Dorf Herakle¬on, der Früchte (der Ernte) der kommenden zwölften Indiktion, das sind 81/2 Goldnomismata brut¬to, und zu Eurer Sicherheit habe ich Euch diese Quittung gemacht, welche maßgeblich ist, und auf Befragen habe ich zugestimmt†. (3. H.) Aurelius Kosmas, Sohn des Sambas, der oben Genannte, die gegen¬wärtige Quittung entspricht, wie sie vorliegt, meinem Wunsch und Willen†.
(4. H.) † Durch mich, Kalomenas (Zeichen).”

Verso: (2. H.) “mas, Sohn des Sambas, Verwalter, für Flavius Menas, den sehr berühmten Stratelates.”
 . Bekannte Rohrsorten sind κάλαμος Ἑλληνικός, κάλαμος Ἰνδικός und κάλαμος κεντρίτου; vgl. Schnebel, Landwirtschaft256, 258. Zu Rohr s. auch Hehn,Kulturpflanzen und Haustiere in ihrem Übergang aus Asien nach Griechenland und Italien sowie in das übrige Europa 297. 303; ἀρρενικὸς κάλαμος wird nicht bei ihm erwähnt.
 Der vorhandene Rest einer Unterlänge könnte Teil eines ρ gewesen sein, das möglicherweise wiederum zu παρά (oder auch πρός) gehört haben könnte. In diesem Fall hätte der Schreiber Genetiv statt Dativ verwendet; vgl. Z. 14 καλαμουργίαν statt καλαμουργίας.  
15. Ἐποίκιον ist in byzantinischer Zeit gleichbedeutend mit κώμη; s. dazu und zu den sonstigen Bedeutungen von ἐποίκιον in den Papyri Drew-Bear, Le nome Hermopolite 41-42. 
Zu Ἀνώγη und Ἡρακλέων s. Calderini, Daris, Dizionario I 130 f., II 225 sowie Suppl. 41, 129; vgl. auch  Wessely, Topographie des Faijum 37, 66. Ἀνώγη, χωρίον bzw. ἐποίκιον, ist vom 6. bis in das 8. Jh. n. Chr. gut bezeugt. Bezüglich der Schreibung o statt ω siehe Gignac, Grammar I 275-277. Die Belege für Ἡρακλέων datieren einerseits in das 2. Jh. n. Chr. (ἐποίκιον Ἡρακλέωνος), andererseits in das 4./5.-8. Jh. n. Chr. (χωρίον, einmal κώμη Ἡρακλέωνος). Ob es sich dabei um ein und denselben Ort handelt, ist nicht eindeutig zu klären; vgl. P.Petaus, Einleitung 28. Ἀνώγη und Ἡρακλέων sind bisher nur in SPP X 149, 6 + 7 (Grundstücksliste aus dem Faijum, 6. Jh. n. Chr.) gemeinsam vorgekommen. Zudem ist dies die einzige Stelle, an der, wie hier, von Ἡρακλέωνος κώμηdie Rede ist.
16. καρπῶν. Der Genetiv ist vielleicht von καλαμουργία (Z. 14) abhängig; zusätzlich zur Bezeichnung des Ortes, wo die Reben gestützt werden müssen, ist auch angemerkt, für wann dies zu geschehen hat.
25. Der den Vertrag unterzeichnende Notar ist mit jenem Kalomenas in BGU II 404, 15 (7. Jh. n. Chr.), den Diethart, Worp, Byz. Not. 41 verzeichnen, offensichtlich nicht ident; die Unterschriften weisen keinerlei Ähnlichkeiten auf. Darüber hinaus gibt es wenigstens noch zwei von einem Notar namens Kalomenas unterzeichnete Urkunden. Die Unterschrift in SPP III 678, einem Pergamentfragment aus dem Arsinoites (7. Jh. n. Chr.), könnte von derselben Hand stammen wie die in BGU II 404, 15; in beiden Fällen verwendet Kalomenas die rein griechische Form. Die zweite Urkunde, P.Prag. I 66, ist eine Quittung, betreffend 200 Bund Rohr (Arsinoites, 7. Jh. n. Chr.); dieser Kalomenas ist mit dem in P.Vindob. G 2258 + 25602 zu identifizieren. Zur Verwendung der lateinischen (bzw. lateinisch-griechischen) neben der griechi¬schen Formel im Arsinoites s. Diethart, Worp, Byz. Not. 12. Wie aufgrund der Belege anzunehmen, gab es im Arsinoites im 7. Jh. n. Chr. zumindest zwei Notare mit dem Namen Kalomenas.
P.Vindob. G 21.136 ist in CPR XXIV 30 publiziert werden. Ich danke B. Palme sehr herzlich dafür, daß er mir lange vor dem Druck Einsicht in sein Manuskript gewährte und zudem gestattet hat, von seinen damals noch unveröffentlichten Ergebnissen hier bereits zu berichten.


  
    



  

   
=&gt;=D&gt;&lt;D=.v&lt;=

   </note></div></div>
      </body>
   </text>
</TEI>