<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000043005.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000043005</idno>
        <idno type="bp">09/2/031</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="journal"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-14">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="a" type="main">Notes égyptiennes.</title>
          <author n="1">
            <surname>BOYAVAL</surname>
            <forename>Bernard</forename>
          </author>
          <series>
            <title level="j" type="short">Kentron</title>
            <biblScope type="issue">20</biblScope>
          </series>
          <date>2004</date>
          <biblScope type="page" from="147" to="185"/>
          <note type="annotation">Un fragment de papyrus en attente: description sommaire de P. Lille Inv. 33. Magdôla, époque ptolémaïque. - Hérôdès d'Edfou. L'épigrammatiste auteur des I. métriques 67-68. - Quelques formulaires d'expédition de momies. - La déclaration des âges dans les kat' oikian apographai. - Métrique et biométrie (dans les épigrammes funéraires). - Dioscore &amp;quot;Fils de la Grèce&amp;quot;: I. métriques 82. - Sur une épitaphe double: William HORBURY and David NOY, Jewish Inscriptions of Graeco-Roman Egypt (Cambridge, 1992) pp. 222-223, No. 132. - Note d'onomastique juive. - La transcription &amp;quot;à la grecque&amp;quot; des noms juifs de Tell el-Yahoudieh. - Les noms de personnes à Tell el-Yahoudieh. Les procédures de dénomination. - Le sobriquet Psyllas. - Les emplois funéraires de chrestos. - Les espaces verts du nome Oxyrhynchite. - Sur une vigne grimpante. La lettre privée P. I.F.A.O. II, 5, 3-14. - La gèroboskia. - P. Enteuxeis 25-26. - Deux témoins égyptiens de l'audianisme: I. Lefebvre 222; 224. - L'intérêt démographique du cimetière copte de Saqqarah-Nord. - L'étiquette de Tachbelis. T. Hampshire County Mus. sans No. d'Inv. (= S.B. XII, 10764). - Sur la sous-représentation des hommes âgés dans l'épigraphie funéraire de l'Égypte gréco-romaine. - L'épitaphe de Valéria appelée aussi Thermouthis. Musée National de Varsovie, Inv. 198835 (= S.B. XX, 15005 [I. Vars. 75]). - Une originalité de la démographie des momies à Coptos-est. À propos de: Fabienne BURKHALTER, Le &amp;quot;tarif de Coptos&amp;quot;. La douane de Coptos, les fermiers de l'apostolion et le préfet du désert de Bérénice, Autour de Coptos. Actes du colloque organisé au Musée des Beaux-Arts de Lyon (17-18 mars 2000) = Topoi. Orient-Occident. Supplément 3 (Lyon - Paris, 2002) pp. 199-233, 3 figg. - Ateknos dans les épitaphes juives d'Égypte.</note>
          <note type="relatedArticles">
            <listBibl>
              <bibl>
                <biblScope type="series">P. Lille</biblScope>
                <idno type="invNo">P. Lille Inv. 33 ined.</idno>
              </bibl>
              <bibl>
                <biblScope type="series">P. Enteuxeis</biblScope>
                <biblScope type="article">25</biblScope>
                <idno type="ddb">p.enteux;0;25</idno>
              </bibl>
              <bibl>
                <biblScope type="series">P. Enteuxeis</biblScope>
                <biblScope type="article">26</biblScope>
                <idno type="ddb">p.enteux;0;26</idno>
              </bibl>
              <bibl>
                <biblScope type="series">P. I.F.A.O.</biblScope>
                <biblScope type="volume">II</biblScope>
                <biblScope type="article">5</biblScope>
                <idno type="ddb">p.ifao;2;5</idno>
              </bibl>
            </listBibl>
          </note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
