<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000043423.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000043423</idno>
        <idno type="bp">09/3/246</idno>
        <idno type="isbn">978-2-503-52724-6</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-01">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="a" type="main">Le Premier Nome de Haute-Égypte du IIIe siècle avant J.-C. au VIIe siècle après J.-C. d'après les sources hiéroglyphiques des temples ptolémaïques et romains. (Monographies Reine Élisabeth. 13.)</title>
          <author n="1">
            <surname>ZAKI</surname>
            <forename>Gihane</forename>
          </author>
          <date>2009</date>
          <edition>4°</edition>
          <biblScope type="pageCount">468</biblScope>
          <biblScope type="prefacePageCount">xviii</biblScope>
          <biblScope type="illustration">tabl., ill., 23 pll.</biblScope>
          <note>Version remaniée d'une thèse de doctorat, Univ. Lumière-Lyon 2, 2000. - Avant-propos. - Préface (par Jean-Claude GOYON). - Liminaire. - Première partie. Corpus des textes d'époque ptolémaïque et romaine: 1. Les documents. Traduction et commentaire. - Deuxième partie: Le premier nome de Haute-Égypte. Données de géographie et de religion; - 2. La topographie sacrée. Processions et textes à contenu géographique, mémoire du patrimoine culturel et naturel du nome; - 3. La théologie du premier nome et ses développements aux époques ptolémaïque et romaine; - 4. Lieux de culte, de Kôm-Ombo à Ibrîm. Temples majeurs et sanctuaires locaux; - 5. Le premier nome de Haute-Égypte, des origines à la conquête d'Alexandre. Limites géographiques et rappel historique sur l'état du nome avant les Lagides; - 6. Le premier nome de Haute-Égypte à l'époque ptolémaïque; - 7. Le premier nome de Haute-Égypte, de la domination romaine à la conquête arabe. - Épilogue. - Annexe: Philae et Syène militaire à l'époque romaine (24 av. J.-C. - 298 apr. J.-C.). La Syène romaine, trait d'union entre la Thébaïde et le Dodécaschène. - Table des documents du corpus mis en oeuvre. Bibliographie. Index.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
