<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b70562"
      type="article"
      subtype="book">
   <title level="a" type="main">Oracles égyptiens et légitimité impériale dans l'Égypte romaine; - Discussion.</title>
   <series>
      <title level="s" type="main">De l'Archéologie à l'Histoire. HIRES. Centre d'Histoire des régulations et des politiques sociales UPRES EA</title>
      <biblScope type="volume">1710. Université d'Angers</biblScope>
   </series>
   <author n="1">
      <forename>Dominique</forename>
      <surname>Valbelle</surname>
   </author>
   <author n="2">
      <forename>Geneviève</forename>
      <surname>Husson</surname>
   </author>
   <biblScope type="pp" from="311" to="314">311-314</biblScope>
   <note resp="#BP">Quelques cas d'empereurs qui ont eu recours en Égypte aux pratiques divinatoires pour légitimer leur pouvoir, et cela en dépit des interdictions promulguées contre la magie et la divination.</note>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/16305"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">avec la collaboration de Jean-Yves CARREZ-MARATRAY, Patricia GAILLARD-SEUX et Édith PARMENTIER-MORIN, Images et représentations du pouvoir et de l'ordre social dans l'Antiquité. Actes du colloque, Angers, 28-29 mai 1999</title>
         <editor>MOLIN, Michel</editor>
         <date>1710</date>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <idno type="pi">70562</idno>
   <idno type="bp">2001-0837</idno>
   <idno type="bp_old">02/1/197</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">215 712</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">VALBELLE Dominique et Geneviève HUSSON, Oracles égyptiens et légitimité impériale dans l'Égypte romaine; - Discussion.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Michel MOLIN (Éd.), avec la collaboration de Jean-Yves CARREZ-MARATRAY, Patricia GAILLARD-SEUX et Édith PARMENTIER-MORIN, Images et représentations du pouvoir et de l'ordre social dans l'Antiquité. Actes du colloque, Angers, 28-29 mai 1999 = De l'Archéologie à l'Histoire. HIRES. Centre d'Histoire des régulations et des politiques sociales UPRES EA 1710. Université d'Angers (Paris, 2001) pp. 311-314; - 334.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Quelques cas d'empereurs qui ont eu recours en Égypte aux pratiques divinatoires pour légitimer leur pouvoir, et cela en dépit des interdictions promulguées contre la magie et la divination.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Valbelle Husson</seg>
</bibl>
