<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000039744.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000039744</idno>
        <idno type="bp">05/0155</idno>
        <idno type="bp_old">06/3/049</idno>
        <idno type="isbn">88-15-10695-2</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN-Solo"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-09">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="m" type="main">Introduzione alla papirologia. Dalla pianta di papiro all'informatica papirologica. (Manuali. Storia.)</title>
          <author n="1">
            <surname>CAPASSO</surname>
            <forename>Mario</forename>
          </author>
          <publisher>
            <placeName>Bologna</placeName>
            <orgName>Il Mulino</orgName>
          </publisher>
          <date>2005</date>
          <edition>8°</edition>
          <biblScope type="pageCount">260</biblScope>
          <biblScope type="illustration">21 figg.</biblScope>
          <note type="annotation">Premessa. - I. La papirologia: definizione e ambiti geografici e cronologici. - II. I papiri e gli altri materiali greci e latini. - III. Le altre papirologie. - IV. I supporti scrittori nell'antichità. - V. Il papiro. - VI. Il rotolo letterario. - VII. Lo scriba. - VIII. Il passaggio dal rotolo al codice: una scelta materiale e culturale. - IX. Dove e perché sono stati ritrovati i papiri fuori dall'Egitto. - X. Dove e perché sono stati ritrovati i papiri in Egitto. - XI. I rinvenimenti papiracei: cenni storici. - XII. I papiri documentari: una delle basi della storia antica. - XIII. I papiri e la storia della scrittura greca e latina. - XIV. I papiri e la letteratura greca e latina. - XV. I papiri e il Cristianesimo in Egitto. - XVI. Letteratura tecnica, scuola, alfabetismo, magia. - XVII. Il papirologo al lavoro. - XVIII. L'informatica papirologica: uso (e qualche abuso) del computer. - Cronologia. Riferimenti bibliografici. Indici.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
