<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000039408.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000039408</idno>
        <idno type="bp">04/0791</idno>
        <idno type="bp_old">07/1/193</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="Editor"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-08">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="a" type="main">Les cultes isiaques et leur symbolique sacrale dans la vie religieuse en Égypte hellénistique et romaine.</title>
          <author n="1">
            <surname>RIES</surname>
            <forename>Julien</forename>
          </author>
          <editor n="1">
            <forename>Julien</forename>
            <surname>RIES</surname>
          </editor>
          <series>
            <title level="s" type="main">Homo religiosus. Série II,</title>
            <biblScope type="volume">4</biblScope>
          </series>
          <publisher>
            <placeName>Turnhout</placeName>
          </publisher>
          <date>2004</date>
          <biblScope type="page" from="139" to="153"/>
          <note type="annotation">[Introduction.] - I. L'Égypte ptolémaïque et la naissance d'une nouvelle culture religieuse. - II. Osiris, dieu de la vie: 1. Une longue tradition théologique et symbolique; - 2. Les rituels et les usages liturgiques; - 3. Osiris, créateur de la vie. - III. Osiris, dieu de la survie. - IV. Osiris et Sérapis: 1. Le problème Osiris-Sérapis; - 2. Origine du dieu Sérapis et de son culte; - 3. Sérapis, dieu osirien. - V. Isis: culte et sacré: 1. Souveraine universelle; - 2. La piété isiaque en Égypte. - VI. Symbole et sacré dans les cultes isiaques: 1. La liturgie osirienne; - 2. La ciste et l'hydrie, manifestations de la puissance divine. - Conclusions. - Publié préalablement en versions italienne et espagnole: I culti isiaci e il loro simbolismo sacrale nella vita religiosa dell'Egitto ellenistico e romano, Trattato di antropologia del sacro. III. Le civiltà del Mediterraneo e il sacro (Milano, 1992) pp. 341-365; - Los cultos isíacos y su simbolismo sagrado en la vida religiosa del Egipto helenístico y romano, Tratado de antropología de lo sagrado. III. Las civilizaciones del Mediterráneo y lo sagrado (Madrid, 1997) pp. 133-149.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
