<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000039703.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000039703</idno>
        <idno type="bp">05/0114</idno>
        <idno type="bp_old">06/3/033, 07/1/026</idno>
        <idno type="isbn">2-7475-8348-1</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="monograph" subtype="ISBN-Solo"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-07">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="a" type="main">Le conflit judéo-alexandrin de 38-41. L'Identité juive à l'épreuve. Préface de Joseph MÉLÈZE MODRZEJEWSKI. (Judaïsmes.)</title>
          <author n="1">
            <surname>BLOUIN</surname>
            <forename>Katherine</forename>
          </author>
          <publisher>
            <placeName>Paris - Budapest - Torino</placeName>
            <orgName>L'Harmattan</orgName>
          </publisher>
          <date>2005</date>
          <edition>8°</edition>
          <biblScope type="pageCount">199</biblScope>
          <biblScope type="illustration">1 carte et 1 plan.</biblScope>
          <note type="annotation">Mémoire de maîtrise, Univ. Laval de Québec, 2002. - Pp. 9-11: J. M. M., Préface. - Introduction. - Chapitre 1. Périple aux origines de la problématique identitaire judéo-alexandrine: I. Origines et développement du multiculturalisme égyptien; - II. Ethnicité et citoyenneté: stratifications sociales et organisations ethniques dans l'Égypte ptolémaïque; - III. À la croisée des chemins: réalités et images de la rencontre des cultures dans l'Égypte lagide; - IV. &amp;quot;Amis et alliés&amp;quot;: les Juifs, la conquête romaine et le malaise identitaire. - Chapitre 2. Violence interethnique, violence cathartique: le conflit judéo-alexandrin de 38 à 41: I. Les faits; - II. La symbolique identitaire des lieux; - III. Les acteurs: traits et portraits d'un multiculturalisme en crise; - IV. Les actions: le caractère cathartique du conflit judéo-alexandrin. - Conclusion. Les enjeux de la violence: vers une redéfinition du multiculturalisme alexandrin: I. Quelle &amp;quot;étiquette&amp;quot; pour les Juifs d'Alexandrie?; - II. Abréaction et contestation: les frustrations de l'élite conquise; - III. Représentation de Rome: une ambiguïté révélatrice. - Bibliographie. Annexes. Index.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
