<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000034009.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000034009</idno>
        <idno type="bp">98/0795</idno>
        <idno type="bp_old">01/1/176</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="journal"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-08">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="a" type="main">Papiri documentari viennesi.</title>
          <author n="1">
            <surname>MESSERI SAVORELLI</surname>
            <forename>Gabriella</forename>
          </author>
          <series>
            <title level="j" type="main">Analecta Papyrologica</title>
            <title level="j" type="short">APapyrol</title>
            <biblScope type="issue">10-11</biblScope>
          </series>
          <date>1998-1999</date>
          <biblScope type="page" from="33" to="64"/>
          <biblScope type="illustration">12 figg.</biblScope>
          <note type="annotation">1. P. Vindob. Graec. Inv. 24562. Frammento di offerta d'asta al basilikos grammateus. Provenienza sconosciuta, sec. IIIa ex. - 2. Inv. 31628. Frammento di petizione. Provenienza sconosciuta, età di Augusto. - 3. Inv. 10295. Parte finale di atto di divorzio. Arsinoites, sec. IIp. - 4. Inv. 29980. Registro di tasse. Arsinoites, sec. IIp. - 5. Inv. 31671 recto. Elenco di contribuenti. Provenienza sconosciuta, sec. IIp ex. - 6. Inv. 31671 verso. Frammento di documento. Provenienza sconosciuta, sec. IIp ex. - 7. Inv. 25793. Mutuo. Herakleopolites, 211p. - 8. Inv. 29981. Conto consuntivo di artabe di grano. Soknopaiu Nesos, 215p. - 9. Inv. 2616. Documento relativo a forniture militari. Hermupolis, 251-253p. - 10. Inv. 24661. Frammento di petizione al prefetto. Provenienza sconosciuta, post 291/2p. - 11. Inv. 10536. Frammento di richiesta per fornitura di semente. Heracleopolites (?), sec. IIIp. - 12. Inv. 19866. Frammenti di documento. Provenienza sconosciuta, sec. IIIp.</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
