<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b84483"
      type="book"
      subtype="authored"
      xml:lang="fr">
   <title level="m" type="main">La vaisselle fine de l'habitat alexandrin. Contribution à la connaissance de la mobilité des techniques et des produits céramiques en Méditerranée du IIe siècle av. J.-C. à l'époque claudienne</title>
   <series>
      <title level="s" type="main">Études alexandrines</title>
      <biblScope type="volume">21</biblScope>
   </series>
   <author>
      <forename>Sandrine</forename>
      <surname>Élaigne</surname>
   </author>
   <date>2012</date>
   <pubPlace>Alexandrie</pubPlace>
   <publisher>Institut français d'Archéologie orientale</publisher>
   <note type="pageCount">443</note>
   <note type="prefacePageCount">xiv</note>
   <note type="illustration">94 figg. n./bl. et coul.</note>
   <note resp="#BP">Introduction. - Première partie. Définition du champ d'étude: 1. Les recherches sur la vaisselle découverte à Alexandrie; - 2. Les contextes d'habitat: une source d'informations inédites; - 3. La méthode. - Deuxième partie. Caractéristiques et formes de la vaisselle fine importée à Alexandrie: 4. Les productions de la péninsule Italique; - 5. Les productions orientales. - Troisième partie. Caractéristiques et formes des productions fines égyptiennes: 6. Les productions à pâte calcaire; - 7. Les productions à pâte alluviale. - Quatrième partie. Le faciès alexandrin d'après les assemblages en contexte d'habitat: 8. Le faciès de la fin du IIIe et du début du IIe siècle av. J.-C.; - 9. Le faciès du second quart du IIe siècle av. J.-C.; - 10. Le faciès de la seconde moitié du IIe siècle av. J.-C.; - 11. Le faciès de la première moitié du Ier siècle av. J.-C.; - 12. Le faciès du milieu du Ier siècle av. J.-C.; - 13. Le faciès augusto-tibérien; - 14. Le faciès tibéro-claudien. - Cinquième partie. Le contexte économique et culturel de la vaisselle fine: 15. Les échanges commerciaux en Méditerranée orientale; - 16. Les sources d'approvisionnement d'Alexandrie; - 17. Les modalités technologiques de la diffusion des céramiques fines; - 18. Les échanges entre la péninsule Italique et la Méditerranée orientale; - 19. La question des régionalismes dans l'Orient méditerranéen; - 20. Les modalités économiques des échanges; - 21. Les modalités culturelles des échanges: évolution des pratiques alimentaires. - Synthèse générale. - Annexe: Liste des échantillons analysés. - Bibliographie.</note>
   <idno type="pi">84483</idno>
   <idno type="bp">2012-0697</idno>
   <idno type="isbn">978-2-7247-0619-2</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">241 Alexandrie 730 870</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Sandrine Élaigne, La vaisselle fine de l'habitat alexandrin. Contribution à la connaissance de la mobilité des techniques et des produits céramiques en Méditerranée du IIe siècle av. J.-C. à l'époque claudienne = Études alexandrines 21.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Alexandrie, Institut français d'Archéologie orientale, 2012, 4°, xiv-443 pp., 94 figg. n./bl. et coul. ISBN 978-2-7247-0619-2. €55.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Introduction. - Première partie. Définition du champ d'étude: 1. Les recherches sur la vaisselle découverte à Alexandrie; - 2. Les contextes d'habitat: une source d'informations inédites; - 3. La méthode. - Deuxième partie. Caractéristiques et formes de la vaisselle fine importée à Alexandrie: 4. Les productions de la péninsule Italique; - 5. Les productions orientales. - Troisième partie. Caractéristiques et formes des productions fines égyptiennes: 6. Les productions à pâte calcaire; - 7. Les productions à pâte alluviale. - Quatrième partie. Le faciès alexandrin d'après les assemblages en contexte d'habitat: 8. Le faciès de la fin du IIIe et du début du IIe siècle av. J.-C.; - 9. Le faciès du second quart du IIe siècle av. J.-C.; - 10. Le faciès de la seconde moitié du IIe siècle av. J.-C.; - 11. Le faciès de la première moitié du Ier siècle av. J.-C.; - 12. Le faciès du milieu du Ier siècle av. J.-C.; - 13. Le faciès augusto-tibérien; - 14. Le faciès tibéro-claudien. - Cinquième partie. Le contexte économique et culturel de la vaisselle fine: 15. Les échanges commerciaux en Méditerranée orientale; - 16. Les sources d'approvisionnement d'Alexandrie; - 17. Les modalités technologiques de la diffusion des céramiques fines; - 18. Les échanges entre la péninsule Italique et la Méditerranée orientale; - 19. La question des régionalismes dans l'Orient méditerranéen; - 20. Les modalités économiques des échanges; - 21. Les modalités culturelles des échanges: évolution des pratiques alimentaires. - Synthèse générale. - Annexe: Liste des échantillons analysés. - Bibliographie.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Élaigne</seg>
</bibl>
