<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b80818"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="en">
  <title level="a" type="main">Le culte des souverains aux époques hellénistique et impériale dans la partie orientale du monde méditerranéen: questions actuelles.</title>
  <author n="1">
      <forename>Andrzej S.</forename>
      <surname>Chankowski</surname>
   </author>
  <biblScope type="pp" from="1" to="14">1-14</biblScope>
  <note resp="#BP">Phénomènes politiques ou religieux? - La question du statut des souverains honorés. - Le culte du souverain face aux populations dans les royaumes hellénistiques. - Lien entre les cultes civiques et le culte dynastique? - Le passage entre le culte royal et le culte impérial dans l'Orient romain. - Conclusion.</note>
  <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/80668"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">More than Men, Less than Gods. Studies on Royal Cult and Imperial Worship. Proceedings of the International Colloquium Organized by the Belgian School at Athens (November 1-2, 2007)</title>
         <editor/>
         <date>2007</date>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
  </relatedItem>
  <idno type="pi">80818</idno>
  <idno type="bp">2011-0436</idno>
  <idno type="bp_old">12/2/058</idno>
  <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">214 215 610 712</seg>
  <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Chankowski Andrzej S., Le culte des souverains aux époques hellénistique et impériale dans la partie orientale du monde méditerranéen: questions actuelles.</seg>
  <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Panagiotis P. Iossif, Andrzej S. Chankowski and Catharine C. Lorber (Edd.), More than Men, Less than Gods. Studies on Royal Cult and Imperial Worship. Proceedings of the International Colloquium Organized by the Belgian School at Athens (November 1-2, 2007) = Studia Hellenistica. 51 (Leuven - Paris - Walpole, Mass., 2011) pp. 1-14.</seg>
  <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Phénomènes politiques ou religieux? - La question du statut des souverains honorés. - Le culte du souverain face aux populations dans les royaumes hellénistiques. - Lien entre les cultes civiques et le culte dynastique? - Le passage entre le culte royal et le culte impérial dans l'Orient romain. - Conclusion.</seg>
  <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Chankowski</seg>
</bibl>
