<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml" ?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="hgv1">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>...</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <idno type="filename">0000000000028990.xml</idno>
        <idno type="biblio">0000000000028990</idno>
        <idno type="bp">93/0197</idno>
        <idno type="bp_old">95/4/223</idno>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl type="journal"/>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>This file encoded to comply with EpiDoc Guidelines and Schema version 8
                <ref>http://www.stoa.org/epidoc/gl/5/</ref>
         </p>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc>
      <change who="BP" when="2011-06-01">Record created</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="bibliography">
        <bibl>
          <title level="a" type="main">Dokumentarische Texte aus dem 5.-7. Jahrhundert aus der Wiener Papyrussammlung.</title>
          <author n="1">
            <surname>DIETHART</surname>
            <forename>Johannes</forename>
          </author>
          <series>
            <title level="j" type="main">Analecta Papyrologica</title>
            <title level="j" type="short">APapyrol</title>
            <biblScope type="issue">5</biblScope>
          </series>
          <date>1993</date>
          <biblScope type="page" from="69" to="113"/>
          <biblScope type="illustration">17 figg.</biblScope>
          <note>1. Inv. 16825. Verzeichnis von Stoffen und Kleidern. Arsinoites oder Herakleopolites, 7. Jh. - 2. Inv. 41473. Verzeichnis von Textilien und Kleidungsstücken. Herakleopolites, 1. H. 6. Jh. - 3. Inv. 23229. Verzeichnis von Haushaltsgegenständen und Schmuck. Arsinoites oder Herakleopolites, 6. Jh. - 4. Inv. 23235. Verzeichnis von Kleidern und Schmuck. Arsinoites oder Herakleopolites, 7. Jh. - 5. Inv. 25244. Fische, Geflügel und Obst. Herkunft unbekannt, 7. Jh. - 6. Inv. 41942. Der erste Beleg für ésk€dion in den Papyri. Herkunft unbekannt, 7. Jh. - 7. Inv. 43135. Ein Maultier und zwei Ferkel. Herkunft unbekannt, 6./7. Jh. - 8. Inv. 35245. &amp;quot;Hauswein&amp;quot;. Herkunft unbekannt, 5./6. Jh. - 9. Inv. 16885. Steuerliste nach Stadtvierteln. Arsinoe, 7. Jh. - 10. Inv. 17024. Verzeichnis über die Ablieferung von Gerste. Oxyrhynchos (Herakleopolites?), 5./6. Jh. - 11. Inv. 19562. Namenliste mit Keratienbeträgen. Herkunft unbekannt, 7. Jh. - 12. Inv. 41170. Personenliste. Herkunft unbekannt, 6. Jh. - 13. Inv. 30883. Zahlungsliste. Hermopolites, Anf. 7. Jh. - 14. Inv. 18307. Fragment eines Briefes aus kirchlichem Umfeld und Namenszettel. Herkunft unbekannt, 7. Jh. - 15. Inv. 36920a. Miete einer Exedra. Arsinoe, 28.9-4.10.634. - Indices. &lt;askidion&gt;</note>
        </bibl>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
