<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b77871"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="en">
   <title level="a" type="main">Zur captatio benevolentiae in den griechischen Papyri als Zeugnis für die Mentalitätsgeschichte der Römerzeit. Die Verherrlichung des Adressaten und die Selbstherabsetzung des Ausstellers in den Petitionen an Herrscher und Behörden.</title>
   <author n="1">
      <forename>Amphilochios</forename>
      <surname>Papathomas</surname>
   </author>
   <biblScope type="pp" from="486" to="496">486-496</biblScope>
   <note resp="#BP">1. Die Ptolemäerzeit. - 2. Die Kaiserzeit. - 3. Schlussfolgerungen und Ergebnisse: 1. Der Gegenstand der Petitionen; - 2. Position der Motive in der Struktur der Eingaben; - 3. Die Petenten und ihre Argumente; - 4. Würdevolle Schilderung der Verlegenheit und Selbsterniedrigung; - 5. Die Adressaten; - 6. Bekenntnis zu Institutionen, Ideologie und Werten des Kaiserreiches; - 7. Anhäufung der Topoi und Motive; - 8. Die zeitliche Verteilung der Belege in ihrem kulturell-historischen Kontext.</note>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/21273"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">Ἀντιφίλησις. Studies on Classical, Byzantine and Modern Greek Literature and Culture in Honour of John-Theophanes A. Papademetriou</title>
         <editor>KARAMALENGOU, Eleni</editor>
         <date>2009</date>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <idno type="pi">77871</idno>
   <idno type="bp">2009-0350</idno>
   <idno type="bp_old">09/4/255</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">414 770</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">PAPATHOMAS Amphilochios, Zur captatio benevolentiae in den griechischen Papyri als Zeugnis für die Mentalitätsgeschichte der Römerzeit. Die Verherrlichung des Adressaten und die Selbstherabsetzung des Ausstellers in den Petitionen an Herrscher und Behörden.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Eleni KARAMALENGOU and Eugenia D. MAKRYGIANNI (Edd.), Ἀντιφίλησις. Studies on Classical, Byzantine and Modern Greek Literature and Culture in Honour of John-Theophanes A. Papademetriou (Stuttgart, 2009) pp. 486-496.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">1. Die Ptolemäerzeit. - 2. Die Kaiserzeit. - 3. Schlussfolgerungen und Ergebnisse: 1. Der Gegenstand der Petitionen; - 2. Position der Motive in der Struktur der Eingaben; - 3. Die Petenten und ihre Argumente; - 4. Würdevolle Schilderung der Verlegenheit und Selbsterniedrigung; - 5. Die Adressaten; - 6. Bekenntnis zu Institutionen, Ideologie und Werten des Kaiserreiches; - 7. Anhäufung der Topoi und Motive; - 8. Die zeitliche Verteilung der Belege in ihrem kulturell-historischen Kontext.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Papathomas</seg>
</bibl>
