<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b85284"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="fr">
   <title level="a" type="main">La fouille du secteur el-Manara dans la nécropole de Hadra, Alexandrie, en 1940. L'apport des documents d'archives. Carnet de fouilles des inspecteurs du Musée gréco-romain d'Alexandrie et photographies de Loukas Benakis</title>
   <author>
      <forename>Marie-Dominique</forename>
      <surname>Nenna</surname>
   </author>
   <author>
      <forename>Loukas</forename>
      <surname>Benakis</surname>
   </author>
   <date>2012</date>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/84343"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">L'enfant et la mort dans l'Antiquité II. Types de tombes et traitement du corps des enfants dans l'antiquité gréco-romaine. Actes de la table ronde internationale organisée à Alexandrie, Centre d'Études Alexandrines, 12-14 novembre 2009.</title>
         <editor>
            <forename>Marie-Dominique</forename>
            <surname>Nenna</surname>
         </editor>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <biblScope type="pp" from="209" to="252">209-252</biblScope>
   <note type="illustration">"23 figg. n./bl.</note>
   <note resp="#BP">Présentation des secteurs de la fouille. - Bilan sur la documentation disponible: Types de tombes; - Mobilier funéraire. - Transcription du carnet de fouilles du 28 mars 1940 au 5 juin 1940. - Avec résumés en anglais, en français et en arabe.</note>
   <idno type="pi">85284</idno>
   <idno type="bp">2012-0607</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">241 Alexandrie 756 810</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Marie-Dominique Nenna, La fouille du secteur el-Manara dans la nécropole de Hadra, Alexandrie, en 1940. L'apport des documents d'archives. Carnet de fouilles des inspecteurs du Musée gréco-romain d'Alexandrie et photographies de Loukas Benakis.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Marie-Dominique Nenna (ed.), L'enfant et la mort dans l'Antiquité II. Types de tombes et traitement du corps des enfants dans l'antiquité gréco-romaine. Actes de la table ronde internationale organisée à Alexandrie, Centre d'Études Alexandrines, 12-14 novembre 2009 = Études Alexandrines. 26 (Alexandrie, 2012) pp. 209-252; - 582, 23 figg. n./bl., 5 tabl.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Présentation des secteurs de la fouille. - Bilan sur la documentation disponible: Types de tombes; - Mobilier funéraire. - Transcription du carnet de fouilles du 28 mars 1940 au 5 juin 1940. - Avec résumés en anglais, en français et en arabe.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Nenna Benakis</seg>
</bibl>
