<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b85673"
      type="article"
      subtype="book">
   <title level="a" type="main">Die bilinguen Prozessprotokolle und die Reform der Amtsjournale im spätaniken Ägypten; - Uri Yiftach-Firanko, The Genesis of Byzantine Proceedings: A Response to Bernhard Palme.</title>
   <author>
      <forename>Bernhard</forename>
      <surname>Palme</surname>
   </author>
   <author>
      <forename>Uri</forename>
      <surname>Yiftach-Firanko</surname>
   </author>
   <date>2014</date>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/84363"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">Symposion 2013. Papers on Greek and Hellenistic Legal History (Cambidge MA, August 26-29, 2013). Vorträge zur griechischen und hellenistischen Rechtsgeschichte (Cambridge MA, 26.-29. August 2013)</title>
         <editor>
            <forename>Michael</forename>
            <surname>Gagarin</surname>
         </editor>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <biblScope type="pp" from="401" to="427">401-427</biblScope>
   <note type="illustration">2 tabl.; - 429-437.</note>
   <note resp="#BP">Römische Prozessprotokolle als Teil der Amtsjournale; - Protokolle ausserhalb Ägyptens; - Die bilinguen Protokolle der Spätantike; - Die Einführung des bilinguen Protokolls; - Das Aufkommen der Einzelprotokolle; - Protokolle von Amtsträgern der Gaue und Civitates; - Ergebnis. - Response of Uri Yiftach-Firanko.</note>
   <idno type="pi">85673</idno>
   <idno type="bp">2014-0537</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">411 680 690</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Bernhard Palme, Die bilinguen Prozessprotokolle und die Reform der Amtsjournale im spätaniken Ägypten; - Uri Yiftach-Firanko, The Genesis of Byzantine Proceedings: A Response to Bernhard Palme.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Michael Gagarin &amp; Adriaan Lanni (edd.), Symposion 2013. Papers on Greek and Hellenistic Legal History (Cambidge MA, August 26-29, 2013). Vorträge zur griechischen und hellenistischen Rechtsgeschichte (Cambridge MA, 26.-29. August 2013) = Akten der Gesellschaft für griechische und hellenistische Rechtsgeschichte. 24 = Österreichische Akademie der Wissenschaften. Philosophisch-historische Klasse. Documenta antiqua - Antike Rechtsgeschichte (Wien, 2014) pp. 401-427, 2 tabl.; - 429-437.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Römische Prozessprotokolle als Teil der Amtsjournale; - Protokolle ausserhalb Ägyptens; - Die bilinguen Protokolle der Spätantike; - Die Einführung des bilinguen Protokolls; - Das Aufkommen der Einzelprotokolle; - Protokolle von Amtsträgern der Gaue und Civitates; - Ergebnis. - Response of Uri Yiftach-Firanko.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Palme Yiftach-Firanko</seg>
</bibl>
