<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b87191"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="fr">
   <title level="a" type="main">Conquête d'un milieu, adaptation à une multitude de réalités: l'exemple de la conquête romaine des espaces oasiens égyptiens.</title>
   <author>
      <forename>Évelyne</forename>
      <surname>Ferron</surname>
   </author>
   <date>2013</date>
   <note resp="#BP">Introduction. - La conquête romaine de l'Égypte à l'aube du Principat et la découverte de nouveaux espaces agricoles. - Avant le développement agricole, la compréhension de l’environnement oasien. - La conquête des espaces oasiens, un défi technologique? - Une conquête territoriale synonyme d'adaptation fiscale et de découverte culturelle. - L'intégration des terres oasiennes à la fiscalité romaine. - Une migration synonyme d'interaction culturelle: quelques pistes de réflexion sur l'identité oasienne. - Conclusion. - Avec résumé en français.</note>
   <note type="illustration">2 figg.</note>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/84250"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">"Frontières, barrières, horizons. Réinterroger l'histoire et les mémoires de la migration"</title>
         <editor>
            <forename>Marie</forename>
            <surname>Neagu</surname>
         </editor>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <idno type="pi">87191</idno>
   <idno type="bp">2013-0011</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">215 241 Désert Occidental 630</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Évelyne Ferron, Conquête d'un milieu, adaptation à une multitude de réalités: l'exemple de la conquête romaine des espaces oasiens égyptiens.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Maria Neagu &amp; Olivier Côté (edd.), Frontières, barrières, horizons. Réinterroger l'histoire et les mémoires de la migration = Conserveries matérielles. Revue transdisciplinaire de jeunes chercheurs 13 (2013) s.p., 2 figg.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Introduction. - La conquête romaine de l'Égypte à l'aube du Principat et la découverte de nouveaux espaces agricoles. - Avant le développement agricole, la compréhension de l’environnement oasien. - La conquête des espaces oasiens, un défi technologique? - Une conquête territoriale synonyme d'adaptation fiscale et de découverte culturelle. - L'intégration des terres oasiennes à la fiscalité romaine. - Une migration synonyme d'interaction culturelle: quelques pistes de réflexion sur l'identité oasienne. - Conclusion. - Avec résumé en français.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Ferron</seg>
</bibl>
