<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b87868"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="it">
   <title level="a" type="main">Alla conquista del passato: la storia dell'antico Egitto vista dagli Arabi.</title>
   <author>
      <forename>Marco</forename>
      <surname>Di Branco</surname>
   </author>
   <date>2013</date>
   <note resp="#BP">Gli storici arabi ricostruiscono la storia millenaria e complessa del paese da loro occupato al fine di legittimare il dominio islamico sia sul piano religioso sia su quello culturale. Essi si occupino in primo luogo di decostruire e ricostruire il passato ellenistico-romano dell'Egitto, per soffermarsi solo successivamente sulla lontana epoca faraonica. - La fondazione di Alessandria. - La morte di Cleopatra. - La costruzione delle piramidi.</note>
   <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/84646"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">Egitto dai Faraoni agli Arabi. Atti del Convegno Egitto: amministrazione, economia, società, cultura dai Faraoni agli Arabi. Égypte: administration, économie, société, culture des Pharaons aux Arabes, Milano, Università degli Studi, 7-9 Gennaio 2013</title>
         <editor>
            <forename>Silvia</forename>
            <surname>Bussi</surname>
         </editor>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
   </relatedItem>
   <biblScope type="pp" from="241" to="249">241-249</biblScope>
   <idno type="pi">87868</idno>
   <idno type="bp">2013-0741</idno>
   <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">210 216 260</seg>
   <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">Marco Di Branco, Alla conquista del passato: la storia dell'antico Egitto vista dagli Arabi.</seg>
   <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Silvia Bussi (ed.), Egitto dai Faraoni agli Arabi. Atti del Convegno Egitto: amministrazione, economia, società, cultura dai Faraoni agli Arabi. Égypte: administration, économie, société, culture des Pharaons aux Arabes, Milano, Università degli Studi, 7-9 Gennaio 2013 = Studi ellenistici. Supplementi. 1 (Pisa - Roma, 2013) pp. 241-249.</seg>
   <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Gli storici arabi ricostruiscono la storia millenaria e complessa del paese da loro occupato al fine di legittimare il dominio islamico sia sul piano religioso sia su quello culturale. Essi si occupino in primo luogo di decostruire e ricostruire il passato ellenistico-romano dell'Egitto, per soffermarsi solo successivamente sulla lontana epoca faraonica. - La fondazione di Alessandria. - La morte di Cleopatra. - La costruzione delle piramidi.</seg>
   <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Di Branco</seg>
</bibl>
