<bibl xml:id="b15736" type="book">
  <title level="m" type="main">Néotês. Recherches sur les jeunes Grecs dans l'Égypte ptolémaïque et romaine. (École pratique des Hautes Études. IVe Section, Sciences historiques et philologiques. III. Hautes Études du Monde gréco-romain. 26.)</title>
  <author n="1">
    <surname>LEGRAS</surname>
    <forename>Bernard</forename>
  </author>
  <pubPlace>Genève</pubPlace>
  <publisher>Droz</publisher>
  <date>1999</date>
  <note type="pageCount">331</note>
  <note type="prefacePageCount">xi</note>
  <note resp="#BP">Thèse de doctorat, Univ. Paris I-Panthéon-Sorbonne, 1991. - Pp. ix-xi: Joseph MODRZEJEWSKI (MÉLÈZE MODRZEJEWSKI), Avant-propos. - Introduction. - Première partie. Les représentations de la jeunesse masculine selon les diverses sources: I. Le concret de la documentation papyrologique; - II. L'idéalisation épigrammatique des témoignages épigraphiques; - III. Les références littéraires. - Deuxième partie. De l'enfance à la jeunesse: IV. La jeunesse princière dans l'Égypte ptolémaïque; - V. L'institution éphébique dans le monde ptolémaïque; - VI. L'entrée dans l'éphébie de l'Égypte romaine; - VII. - L'organisation de l'éphébie dans l'Égypte romaine. - Troisième partie. L'intégration sociale et politique de la jeunesse: VIII. L'intégration dans la société ptolémaïque; - IX. L'intégration dans la société impériale romaine. - Conclusion. - Bibliographie. Index.</note>
  <idno type="bp">99/0444</idno>
  <idno type="bp_old">00/1/105, 02/3/164, 04/4/166</idno>
  <idno type="isbn">2-600-00391-6</idno>
  <note type="titre" resp="#BPLegacy">LEGRAS Bernard, Néotês. Recherches sur les jeunes Grecs dans l'Égypte ptolémaïque et romaine. (École pratique des Hautes Études. IVe Section, Sciences historiques et philologiques. III. Hautes Études du Monde gréco-romain. 26.)</note>
  <note type="publication" resp="#BPLegacy">Genève, Droz, 1999, 8°, xi-331 pp. ISBN 2-600-00391-6.</note>
  <note type="index" resp="#BPLegacy">670 751 760</note>
  <note type="nom" resp="#BPLegacy">Legras Modrzejewski Mélèze</note>
</bibl>