<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>P.Athen. 25</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">10130</idno>
            <idno type="TM">10130</idno>
            <idno type="HGV">10130</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.athen;;25</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2020-10-02T10:59:25-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Finalized - ready</change>
         <change when="2020-07-09T05:39:12-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Vote - Accept-Straight-to-Finalization - ok</change>
         <change when="2019-07-18T07:02:43-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Submit - Translation added</change>
         <change when="2019-07-18T07:02:27-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Commit - Translation added</change>
         <change when="2019-07-18T06:55:12-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="de" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
               [Translation from Hübsch, Personalangaben 1968] 1. Hand : Im 7. Jahr des Nero Claudius Caesar Augustus Germanicus Imperator, am 26. des Monats Daisios oder Pharmouthi in Karanis im Bezirk des Herakleides im Arsinoitischen Gau. Es erklärt Petesouchos, <milestone n="5" unit="line"/>Sohn des Horos, ungefähr 58 Jahre alt, besonderes Kennzeichen auf der Stirn rechts, dem Pekmeis, Sohn des Mesoeris, ungefähr 29 Jahre alt, besonderes Kennzeichen auf dem linken Unterarm, dass er deisem den ihm gehörenden Mühlstein thebanischer Bauart nebst Sockel und Drehbalken in dem Zustand, in dem er sich jetzt befindet, unwiderruflich verkauft <milestone n="10" unit="line"/>und dass er, der Erklärende, von Pekmeis den vereinbarten Preis in voller Höhe persönlich aus der Hauskasse erhalten hat und dass er, der Erklärende, in jeder Form Gewähr leistet. Hypographeis sind Korax, Sohn des Apollonios, 30 Jahre alt, besonderes Kennzeichen auf der rechten Wange, <milestone n="15" unit="line"/>und Ptolemaios, Sohn des Ptolemaios, 40 Jahre alt, besonderes Kennzeichen an der linken Augenbraue. 
	2. Hand: Ich, Petesouchos, Sohn des Horos, erkläre, dass ich dem Pekmeis, Sohn des Mesoeris, den mir gehörenden Mühlstein thebanischer Bauart nebst Sockel und Drehbalken in dem Zustand, in dem er sich jetzt befindet, unwiderruflich verkauft und dass ich den Kaufpreis erhalten habe <milestone n="20" unit="line"/>und dass ich Dir in jeder Form gemäß den obigen Bestimmungen Gewähr leiste. Es schrieb für ihn Korax, Sohn des Apollonios, weil er nicht schreiben konnte. 
	3. Hand: Ich, Pekmeis, Sohn des Mesoeris, habe gekauft gemäß den obigen Bestimmungen. Ich, Ptolemaios, Sohn des Ptolemaios, schrieb für ihn, weil er nicht schreiben konnte.  
	4. Hand: Eingetragen im Register <milestone n="25" unit="line"/>durch das Notariat in Karanis am 26. Pharmouthi.
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
