<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>P.Sijp., 46</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">110211</idno>
            <idno type="TM">110211</idno>
            <idno type="HGV">110211</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.sijp;;46</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2012-06-15T01:37:30.47-04:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/wgclaytor">Finalized - ready</change>
         <change when="2012-06-15T01:37:30.464-04:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/wgclaytor">Vote - Accept-Straight-to-Finalization - ready</change>
         <change when="2011-10-22T19:24:35.82-04:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/rsb331">Entered from edition.</change>
         <change when="2011-10-14T10:59:45-04:00" who="SoSOL">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="it" type="translation" xml:space="preserve">
            <div n="a" subtype="fragment" type="textpart">
               <p>
                  <milestone unit="line" n="1"/> (miriadi di denari) che ho ricevuto da te, l’acquirente, qui stesso in contanti, per intero. 
E (concordo sul fatto) che tu, l’acquirente, e i tuoi aventi causa, abbiate la proprietà e il possesso degli 
schiavi che ti sono stati venduti, come soprascritto, usandone e disponendone nel modo che vogliate 
da ora e per tutto il tempo a venire; spettando a me, il venditore, garantire (questa vendita) con ogni 
garanzia e per sempre; e (concordo sul fatto) che né io, né altri per me, ricorrerà contro di te, l’acquirente, 
né contro i tuoi aventi causa in relazione a nessuna clausola di questa vendita, in alcun modo. Ma qualora 
io ricorra o non fornisca garanzia, il ricorso non sia valido e paghi – io, o colui che ha avanzato reclami 
al posto mio, – a te, acquirente, o ai tuoi aventi causa, sia i danni che le spese e di ammenda – come se 
fosse un debito privato – il doppio del prezzo (degli schiavi) ed un ugual ammontare al Tesoro; 
inoltre ho consegnato  questi atti di acquisto dei precedenti proprietari degli schiavi affinché i 
diritti che ti derivano da essi (atti) ti fossero conferiti. La vendita sia valida come se fosse depositata 
nel pubblico ufficio di redazione dei contratti, vendita che, inoltre, ti ho consegnato in tre esemplari. 
E interrogato, ho convenuto. Durante il consolato di Papius Pacatianus, l’illustrissimo prefetto del 
sacro Pretorio, e di Mecilius Hilarianus, l’illustrissimo, il 7 di Thoth.   
(m. 2) Io, Flavius Hermas, figlio di Horos, soprascritto, ho venduto e ricevuto il prezzo per intero;
 garantirò, inoltre, come sta scritto sopra.
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
