<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
    <teiHeader type="text">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>P.Louvre 1 4</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
                <idno type="filename">11853</idno>
                <idno type="TM">11853</idno>
                <idno type="HGV">11853</idno>
                <idno type="ddb-hybrid">p.louvre;1;4</idno>
                <availability>
                    <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
                        a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fr">French</language>
                <language ident="en">English</language>
                <language ident="de">German</language>
                <language ident="it">Italian</language>
                <language ident="es">Spanish</language>
                <language ident="la">Latin</language>
                <language ident="el">Modern Greek</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2024-11-04T12:33:48-05:00"
                who="https://papyri.info/editor/users/james.cowey">Added via github.</change>
            <change when="2024-11-04T07:27:38-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div xml:lang="en" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
               <milestone n="1" unit="line"/>Taxes paid to the account of the administration:
Oversight of priests 5500 dr., 2 enclosures at Nilopolis: one of Isis Nepherses, one of Isis Nephremmis 2100 dr., suppl. 131 dr. 4 ob. Total 2231 dr. 4 ob.;
——— 68 dr., suppl. 6 dr. 4½ ob. 2 ch. Total 74 dr. 4½ ob.
2 ch.; fee to village secretary 95 dr., suppl. 6 dr. Total 101 dr., <milestone n="11" rend="break" unit="line"/>oil presses of Socnopaeus at Soc. Nes. 142 dr. 2½ ob., suppl. 9 dr. (1 ob.). Total 151 dr. 3½ ob.; for the office of prophet, lesones, and image-bearer of the gods Socnopaeus and Enoupis at Nilopolis 64 dr., suppl. 4 dr. Total 68 dr.; for the prophet of the very great god Suchus 344 dr. Total 1 talent (8) 470 dr. 4½ ob.
<milestone n="18" rend="break" unit="line"/>Taxes subject to the epistrategus: fullers of Nilopolis 240 dr., weighing-toll at Soc. Nes. 84 dr., embalmers at the village 16 dr., vegetable sellers at the village 18 dr., fullers at the village 16 dr. Total 308 dr., suppl.
20 dr. 8 ch. Total 388 dr. 8 ch.
<milestone n="25" rend="break" unit="line"/>Paid to the account of the nomarch: tax assessed on the above mentioned fishing boats 685 dr. 4 ob. (1% ob.), decanicon of fishing boats 60 dr., beer tax at Soc, Nes, 980 dr.
3 fine linen robes for the gods: Hathyr 7 100 dr., Phamenoth 9 100 dr., Epiph 26 100 dr. Total 300 dr. Kyphi and other expenses 500 dr., kyphi for the god Harpocrates 96 dr., sacrifice and incense on the birthday of the deified Augusti 40 dr., myrrh and balsam for the gods on 3 days 60 dr.
Total 1901 dr. 1½ ob.
Total payments as above 1 talent 4700 dr. ⅓ ob.
<milestone n="40" rend="break" unit="line"/>Balance remaining from receipts 637 dr. 4 ob. &amp; ch., which were paid to the imperial account as poll-tax for the supernumerary priests. 
Baking for the officiating priests of the five tribes of the great god Socnopaeus, 1 art. wheat daily. 365 art.
<milestone n="45" rend="break" unit="line"/>Also baking for the same priests at the festivals of the gods:
Sebastus 1. 7 days, 4 art. daily.
Sebastus 19. Hermeia: 7 days, 4 art. daily. 28 art.
Phaophi 16. Thanksgiving: 8 days, 4 art. daily.
Hathyr 7. Birthday of Socnopaeus: 19 daye, 4 art. daily.
Choiak 8. Marriage of Isis Nepherses: 9 days, 4 art. daily.
Choiak 26. Likewise in the same month (Serapeia?) : 8 days
Tybi 8. Installation of Sconopaeus: 7 days, 4 art. Daily. 28 art
                      <note>Translation (W.Chr. 92): A.C. Johnson, Roman Egypt, No 398</note>
            </p>
         </div>
            <div xml:lang="fr" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
<milestone unit="line" n="1"/>Voici ce que nous versons au compte de la Dioikèsis: pour l'épistatikon levé sur les prêtres, 5500 drachmes; pour deux autels ... sis à Niloupolis, l'un consacré à Isis Néphersés, très grande déesse, l'autre à Isis Néphremmis, très grande déesse, 2100 drachmes, surtaxe 131 drachmes 4 oboles, total 2231 drachmes 4 oboles.
<note>Translation (lines 1-7 of W.Chr. 92 / BGU 1 337): H. Cuvigny, BIFAO 86 (1987) 110</note>
            </p>
         </div>
            <div xml:lang="de" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
<milestone unit="line" n="1"/>Davon entrichten wir an das Konto der allgemeinen Finanzverwaltung:
<milestone n="2" rend="break" unit="line"/>Für die Abgabe für den Vorsteher der Priester 5500 Dr.
<milestone n="3" rend="break" unit="line"/>und für zwei 'Altäre', die sich ... in Neilu polis befinden, und zwar 
für den einen der Isis Nepherses, der größten Göttin, und 
für den anderen der Isis Nephremmis, der größten Göttin,
2100 Dr., Zuschläge 131 Dr. 1½ Ob., macht 2231 Dr. 1½ Ob.
<milestone n="8" rend="break" unit="line"/>und für ... 68 Dr., Zuschläge 6 Dr. 4½ Ob. 2 Ch., macht 74 Dr. 4½ Ob. 2. Ch.
<milestone n="9" rend="break" unit="line"/>an Abgaben für den Dorfschreiber mit … 95 Dr., Zuschläge 6 Dr., macht 101 Dr.
<milestone n="11" rend="break" unit="line"/>und für die Steuer für Mörser in der Ölmühle des Soknopaios von Soknopaiu
Nesos 142 Dr. 2 Ob., Zuschläge 9 Dr. 1½ Ob., macht 151 Dr. 3½ Ob.
<milestone n="13" rend="break" unit="line"/>und für die Ämter des Propheten und des Lesonis und des Theagos des Soknopaios 
und des Anubis, der Götter von Neilupolis, 64 Dr., Zuschläge 4 Dr., macht
<milestone n="16" rend="break" unit="line"/>für den Propheten des Suchos, des großen Gottes,
Macht 1 Tal. 2470 Dr. 4½ Ob. 2 Ch.
<milestone n="18" rend="break" unit="line"/>und an Abgaben an den Epistrategen seitens der Wäscher von Neilupolis 240 Dr. 
<milestone n="20" rend="break" unit="line"/>für die Amtswaage des Dorfes Soknopaiu Nesos 24 Dr.
<milestone n="21" rend="break" unit="line"/>seitens der Pökler des Dorfes ebenso 16 Dr.
<milestone n="22" rend="break" unit="line"/>seitens der Gemüsehändler des Dorfes ebenso 12 Dr.
<milestone n="23" rend="break" unit="line"/>seitens der Wäscher des Dorfes ebenso 16 Dr.
macht 308 Dr., Zuschläge 20 Dr. 2 Ob. 2 Ch.
macht 328 Dr., 2 Ob. 2 Ch.
<milestone n="25" rend="break" unit="line"/>und an die Kasse der Nomarchie für die genannten Fischerboote 625 Dr. 1½ Ob.
<milestone n="27" rend="break" unit="line"/>an Dekanikon ebenso für dieselben Boote 60 Dr.
<milestone n="28" rend="break" unit="line"/>und für die Biersteuer von Soknopaiu Nesos 220 Dr.
<milestone n="29" rend="break" unit="line"/>und als Preis für die leinenen Gewänder der drei Bekleidungsfeiern der Götter 
Im Monat Neos Sebastos, am 7. 100 Dr.
<milestone n="31" rend="break" unit="line"/> im Monat Phamenoth, am 9. 100 Dr.
<milestone n="32" rend="break" unit="line"/> im Monat Epeiph, am 26. 100 Dr.
<milestone n="33" rend="break" unit="line"/> als Preis für die Duftsalbe und die sonstigen Aufwendungen 500 Dr.
<milestone n="34" rend="break" unit="line"/> als Preis für die Duftsalbe des Gottes Harpokrates 96 Dr.
<milestone n="35" rend="break" unit="line"/> am Geburtsfest der divi Augusti für Opfer und Weihrauchspenden 40 Dr.
<milestone n="37" rend="break" unit="line"/> als Preis für Myrtenbalsam und Myrrhe der Götter an drei Tagen 60 Dr.
macht 1901 Dr. 1½ Ob.
macht alles zusammen an Ausgaben 1 Tal. 4700 Dr. ½ Ob.
Rest an Einnahmen 637 Dr., 4 Ob. 2 Ch.
<milestone n="41" rend="break" unit="line"/> welche auch eingezahlt wurden in den kyriakos logos für die Kopfsteuer der überzähligen Priester.
<milestone n="43" rend="break" unit="line"/> Und für das Auskochen, jedes Jahr für die die Reinheitsvorschriften einhaltenden Priester der fünf Phylen des Soknopaios, des großen Gottes, für jeden Tag je 1 Art. Weizen 365 Art. W. 
<milestone n="41" rend="break" unit="line"/> und ebenso für dieselben Priester des Soknopaios, des großen Gottes, die bei den Prozessionen der genannten Götter die Reinheitsvorschriften einhalte
<milestone n="47" rend="break" unit="line"/> im Monat Sebastos, am 1., 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W. 
<milestone n="48" rend="break" unit="line"/> umd am 19. desselben Monats bei den Hermaia, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W.
<milestone n="49" rend="break" unit="line"/> am 16. Phaophi bei den Charmosyna, 8 Tage lang je 4 Art. Weizen 32 Art. W.
<milestone n="50" rend="break" unit="line"/> im Monat Neos Sebastos, am 7., bei dem Geburtsfest des Soknopaios, 
des großen Gottes, 19 Tage lang je 4 Art. Weizen 76 Art. W.
<milestone n="52" rend="break" unit="line"/> am 8. Choiak, bei dem Hochzeitsfest der Isis Nepherses, der größten Göttin, 36 Art. W.
<milestone n="53" rend="break" unit="line"/> am 26. ebenso desselben Monats, 8 Tage lang je 4 Art. Weizen 32 Art. W.
<milestone n="54" rend="break" unit="line"/> am 8. Tybi für das Gründungsfest des Tempels des Gottes Soknopaios, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W.
<milestone n="55" rend="break" unit="line"/> am 26. ebenso desselben Monats bei den Erana, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W.
<milestone n="56" rend="break" unit="line"/> am 12. Mecheir bei den Rhodophoria, 13 Tage lang je 4 Art. Weizen 52 Art. W.
<milestone n="57" rend="break" unit="line"/> im Monat Phamenoth, am 2., für das Gründungsfest des Umfassungsmauer des Soknopaios, des großen Gottes, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W. 
<milestone n="60" rend="break" unit="line"/> am 9. ebenso desselben Monats ..., 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W.  
<milestone n="62" rend="break" unit="line"/> am 1. Pachon bei den Eleusinia, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W. 
<milestone n="63" rend="break" unit="line"/> am 26. ebenso desselben Monats, 8 Tage lang je 4 Art. Weizen 32 Art. W. 
<milestone n="64" rend="break" unit="line"/> am 21. Payni für das Gründungsfest des Tempels des Soknopaios, des großen Gottes, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W. 
<milestone n="66" rend="break" unit="line"/> am 2. Epeiph bei den Sucheia, 7 Tage lang je 4 Art. Weizen 28 Art. W. 
<milestone n="67" rend="break" unit="line"/> am 26. ebenso desselben Monats bei dem Geburtsfest der Isis Nepherses, der größten Göttin, 19 Tage lang je 4 Art. Weizen 76 Art. W. 
<milestone n="69" rend="break" unit="line"/> am 26. Mesore für das Gründungsfest des Heiligtums, 8 Tage lang je 4 Art. Weizen 32 Art. W. 
<milestone n="71" rend="break" unit="line"/> den Priestern, die die Götter schmücken, im Monat Neos Sebastos, am 7. 8 Art. W. 
<milestone n="72" rend="break" unit="line"/> im Monat Phamenoth, am 9. 8 Art. W. 
<milestone n="73" rend="break" unit="line"/> im Monat Epeiph, am 26.  28 Art. W. Macht 24 Art. W.
<milestone n="74" rend="break" unit="line"/> an den mit Reinigungen verbundenen Prozessionen für Isis Nephremmis, die größte Göttin, und Harpokrates (den größten Gott) auf der sog.
'Fraueninsel' den Priestern des Soknopaios, des großen Gottes, die die Reinheitsvorschriften einhalten
<milestone n="78" rend="break" unit="line"/> am 19. Phaophi  12 Art. W. 
<milestone n="79" rend="break" unit="line"/> am 1. Tybi für das Gründungsfest des Tempels der Isis Nephremmis, 
der größten Göttin  12 Art. W. 
<milestone n="81" rend="break" unit="line"/> am 19. Mecheir denselben Priestern des Soknopaios, des großen Gottes  12 Art. W. 
<milestone n="83" rend="break" unit="line"/> am 9. Epeiph denselben Priestern  12 Art. W. 
Macht alles zusammen 1057 Art. W. 
es wird mehr verbraucht x Art. W.
<note>Translation (P.Louvre 1 4 Columns 1-3): A. Jördens, P.Louvre 1 4</note>
            </p>
         </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
