<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main"> HGVTITLE (DDBTITLE) </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>NYU Digital Library Technology Services</authority>
            <idno type="filename">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="TM">gv-TEMP</idno>
            <idno type="HGV">hgv-TEMP</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">sosol;2012;0059</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2012-09-05T11:02:00.546-04:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/dratzan">Entered from transcoded text with German trans.  I changed X in line ten to Number for the sake of clarity (i.e., so that it would not look like chi).  </change>
         <change when="2012-03-02T16:34:24-05:00" who="SoSOL">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="de" type="translation" xml:space="preserve">
           <p>
<milestone unit="line" n="1"/>Im sechzehnten Jahr des Imperator Caesar Marcus Aurelius Antoninus Augustus Armeniacus Medicus Parthicus Germanicus Sarmaticus Maximus im Monat Gorpiaios Epeiph … 
<milestone unit="line" n="3" rend="break"/>Es erklärt Thermutharion, Freigelassene der Stotoetis, weiblich, Tochter des Panephremmis, (des Sohnes des NN,) ungefähr achtundvierzig (?) Jahr alt, ohne Kennzeichen, mit ihrem Ehemann NN (dem Sohn des NN, Alter, Signalement,) als Vormund, 
<milestone unit="line" n="5"/>gegenüber der Herieus, weiblich, Tochter des Stotoetis, des Sohnes des Stotoetis, Priesterin des großen, großen (?) Gottes Soknopaios (?), ungefähr X Jahre alt, ohne Kennzeichen, mit ihrem Bruder Panoptis (dem Sohn des NN, Alter, Signalement,) als Vormund, daß sie Herieus und daher auch ihren Nachkommen und ihren Rechtsnachfolgern gemäß dem vorliegenden Vertrag für alle Zeit zur Umbuchung abgetreten hat die ihr, Thermutharion, gehörenden X Aruren Katökenlehens, die sie von NN … im X. Jahr des Antoninus Caesar, des Herrschers, (erworben ?) hat und sich (beim Dorf … des) …
<milestone unit="line" n="10"/>-Bezirkes befinden, … vom westlichen Teil … in den (?) bestehenden … und (?) … und mit allen Besitzrechten, die bisher daran gebunden sind, … Land …
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>