<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
    <teiHeader type="text">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>P.Gen. 4 186</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
                <idno type="filename">129808</idno>
                <idno type="TM">129808</idno>
                <idno type="HGV">129808</idno>
                <idno type="ddb-hybrid">p.gen;4;186</idno>
                <availability>
                    <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
                        a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fr">French</language>
                <language ident="en">English</language>
                <language ident="de">German</language>
                <language ident="it">Italian</language>
                <language ident="es">Spanish</language>
                <language ident="la">Latin</language>
                <language ident="el">Modern Greek</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2024-05-28T08:28:30.768-04:00"
                who="http://papyri.info/editor/users/james.cowey">Added via github because the file was corrupt in the system.</change>
            <change when="2012-08-30T15:45:01.2-04:00" 
                who="http://papyri.info/editor/users/wgclaytor">Vote Accept-Straight-to-Finalization - ready</change>
            <change when="2011-07-26T15:45:01.2-04:00"
                who="http://papyri.info/editor/users/alberto.nodar">I have entered this text from an electronic file at the London training sessions 25-27 July.</change>
            <change when="2011-07-26T15:42:02-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div xml:lang="fr" type="translation" xml:space="preserve">
               <p>
                   <milestone unit="line" n="1"/>(...) depuis le mur des fils de Rodous vers l'ouest, jusqu'aux Sauveurs et jusqu'aux murs qui nous en séparent, 
(ces fonds nous appartiennent) en tant que biens communs et indivis jusqu'à maintenant; or aujourd'hui, de ces fonds, nous avons voulu faire les (...) séparés, 
et nous étant associé des hommes expérimentés et des gens de métier (...) en vertu de cela, nous convenons, en prêtant serment par Dieu tout-puissant et par la piété et 
la victoire de notre maître Flavius Zénon, éternel Auguste, Empereur, de procéder entre nous au partage suivant.
<milestone unit="line" n="7"/>Qu'à moi, Dioskoros figurant ci-dessus, soit attribuée et m'échoie, au titre de la part me revenant, de la grande terrasse ouest de la grande maison 
qui donne sur la rue à l'ouest et au sud, la moitié nord jusqu'à la maison des héritiers d'Heliodora; de la petite terrasse qui se trouve au-dessus de la cour, 
la moitié est ainsi que la petite pièce voûtée qui se trouve dans la cave au-dessous de l'écurie et qui est orientée vers le nord; aussi, 
de la partie nord nous appartenant de la cour, depuis le mur qui nous sépare deshéritiers de Paulos vers le nord jusqu'à l'étable à chameaux des héritiers d'Artemidoros l'avocat, 
la partie sud, d'est en ouest (...) mur qui nous sépare des héritiers de Paulos et (...) depuis le sud des Sauveurs.
<milestone unit="line" n="16"/>Quant à moi, lohannès figurant ci-dessus, que me soit attribuée et m'échoie, au titre de la part me revenant, 
de la grande terrasse ouest de la grande maison, la moitié sud; de la petite terrasse qui se trouve au-dessus de la cour, la partie ouest au-dessus de la cage d'escalier, 
et de la cave, la grande pièce voûtée orientée vers le nord; et de la cour, la partie nord (...) vers l'étable à chameaux des héritiers d'Artemidoros l'avocat, 
d'est en ouest jusqu'à (...) des Sauveurs depuis le nord de la partie de mon frère Dioskoros. <milestone unit="line" rend="break" n="23"/>Il va de soi que, en ce qui concerne le réduit situé près de la même cour, 
orienté vers l'est, et qui est commun à nous deux, il t'appartient pour la moitié. Il est entendu que chacun de nous a le contrôle, 
la propriéte et la maitrise de la part qui lui est échue, et qu'il en jouit, la gère, l'administre et la transmet à ses héritiers ainsi qu'à ses successeurs et 
ses détenteurs ultérieurs ou de quelque manière que ce soit, sans entraves ni empêchement, (et) qu'il n'enfreindra pas ce qui est écrit dans (le contrat); 
et si l'un de nous enfreint (les termes du contrat), la partie irrespectueuse fournira au parti respectueux, à titre de pénalité pour la transgression, une once d'or, 
et il n'en demeure pas moins que l'accord restera infrangible et inamovible, et (...) le partage (...) étant valide et certain ; et ayant été interrogés, nous l'avons reconnnu.
<milestone unit="line" rend="break" n="31"/>Moi, Flavius Johannès fils d'Alès, figurant ci-dessus, j'ai établi la division el je me conforme à tout comme cela figure ci-dessus.
<milestone unit="line" rend="break" n="32"/>Moi, Flavius Dioskoros fils d'Alès, figurant ci-dessus, j'ai établi la division et je me conforme à tout comme cela figure ci-dessus.
<milestone unit="line" n="33"/>Moi, Aurelius Arreus fils de Silvanus, d'Hermopolis, je témoigne de la division après l'avoir entendue de la part de ceux qui l'ont établie.
Мо, (..) fils de -enos, d'Hermopolis, je témoigne de la division après l'avoir entendue de la part de ceux qui l'ont établie.
<milestone unit="line" n="35"/>Moi, Aurelius Kollouthos fils de lohannès, de (..), je témoigne de la division apres l'avoir entendue de la part de ceux qui l'ont établie.
Écrit par moi, (…)
<note>Translation: P.Gen. 4 186</note>
               </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
