<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>P.Cair. Masp. 1, 67003</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">18978</idno>
            <idno type="TM">18978</idno>
            <idno type="HGV">18978</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.cair.masp;1;67003</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-07-26T08:07:24-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="fr" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="r" type="textpart">
               <p>
                         …
                  <milestone n="7" unit="line"/> Le sens et la pratique de la justice illuminent tout entiers les audiences de votre glorieuse Autorité
                         et tous les saints monastères et les très vénérables oratoires de Dieu se réjouissent de l’équité de votre
                         bonne administration pour autant qu’est bannie toute l’injustice qui doit être évitée et doit être détournée loin de ces derniers,
                         causée par ceux qui ont pour habitude d’être avides et de chercher à augmenter leurs propres biens par la violence.
                         Ceux-là et ceux qui vivent dans leur communauté font des prières de supplication, et des demandes d’intercession
                         pour votre salut, vous le très célèbre seigneur de l’éparchie tout entière ainsi que vos très glorieux enfants,
                         ne cessent d’être adressées continûment à Dieu le souverain de l’univers, du fait de votre compassion pour eux
                         et de votre zèle pour tout ce qui contribue à leur accroissement et pour les bonnes œuvres que tant aime Dieu. Et
                         sachant cela parfaitement, nous tombons à vos pieds glorieux et immaculés, en vous
                <milestone n="16" unit="line"/> informant de l’objet de notre affaire. …
                         <note>Translation: J.-L. Fournet, JJP 43 (2013) 242-243</note>
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
