<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
    <teiHeader type="text">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="main">Copia di estratti da registri di censimento</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
                <idno type="filename">19979</idno>
                <idno type="TM">19979</idno>
                <idno type="HGV">19979</idno>
                <idno type="ddb-hybrid">pylon;1;9</idno>
                <availability>
                    <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>The contents of this document were Xwalked from Pylon.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fr">French</language>
                <language ident="en">English</language>
                <language ident="de">German</language>
                <language ident="it">Italian</language>
                <language ident="es">Spanish</language>
                <language ident="la">Latin</language>
                <language ident="el">Modern Greek</language>
                <language ident="ar">Arabisch</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2022-07-21" who="https://papyri.info/editor/users/Mike%20Sampson">Xwalk from Pylon 1</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div xml:id="trans1" xml:lang="it" type="translation" xml:space="preserve">
                <p>
                    <milestone unit="line" n="1"/> Dal registro di censimento con descrizioni personali del 9° anno di Domiziano, Bithynon Isionos, volume 1, fogli da 30 a 39. <milestone unit="line" n="2"/> Casa privata di Apollonios alias Isidoros, situata nello stesso quartiere. <milestone unit="line" n="3" rend="break"/> Omissis. Ha dichiarato in aggiunta come inquilini: Diogenes, figlio di Kastor il figlio di Dios e di Apia la figlia di Heron, cateco dei 6475, sottoposto a epikrisis nell’8° anno di Nerone, di anni 45, nessun segno particolare; <milestone unit="line" n="5"/> Heron, il fratello, figlio della stessa madre, cateco, sottoposto a epikrisis nel 9° anno di Nerone, di anni 41, cicatrice sulla fronte a destra. Omissis. Donne: <milestone unit="line" n="7" rend="break"/> Tamaron, figlia di Protarchos il figlio di Protarchos, figlia di cateco, moglie di Heron, di anni 45; Herois, figlia di entrambi, di anni 15; Eudaimonis, altra (figlia), di anni 11; Sambous, altra (figlia), di anni 3. Antonius, segretario dei bibliophylakes, ho vistato. <milestone unit="line" n="10" rend="break"/> Dal registro di censimento con descrizioni personali dell’8° anno del Divo Vespasiano, Bithynon Isionos. <milestone unit="line" n="11"/> Casa privata di Apollonios alias Isidoros, nello stesso quartiere. Omissis. Inquilini: […]
                </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
