<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>CPR 35, 25</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">22998</idno>
            <idno type="TM">22998</idno>
            <idno type="HGV">22998</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">cpr;35;25 stud.pal;5;119r_3</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-02-08T04:06:00-05:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="fr" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
               <milestone n="1" unit="line"/> Au très puissant Conseil d'Hermoupolis la Grande, ancienne, très vénérable et très brillante, par l'intermédiaire d'Aurélios Korellios
Alexandros, chevalier qui a accompli ses milices, gymnasiarque, bouleute, prytane en charge de la cité, et de quelque manière qu'on le nomme,
<milestone n="8" rend="break" unit="line"/> de la part d'Aurélios Hermès, fils de Tatéris, d'Hermoupolis, inscrit dans le quartier Est de la ville; <milestone n="10" unit="line"/> je veux de mon plein gré prendre à bail de la
Caisse municipale pour deux ans à compter du présent moi de Hathyr de la présente 14e année, une maison à un seul niveau, neuve, sise a Hermoupolis 
dans le quartier Est de la ville, à côté du local voûté au-dessous du portique (nord/sud) de l'avenue d'Antinoupolis, en vu d'y habiter, moi et les miens, 
<milestone n="18" unit="line"/> pour un loyer mensuel de huit drachmes que je verserai chaque mois sans délai, et à la fin du temps fixé, je la restituerai avec les portes [précisément 
telle que] je l'ai reçue; au cas où une surenchère se produirait, il sera possible de relouer à d'autres. <milestone n="25" unit="line"/> Interrogé j'ai donné mon accord. [An 14]
de l'Empereur César Publius Licinius [Gallienus], Germanicus Maximus, [Persicus] Maximus, Pius Felix Augustus, le 13 de Hathyr. <milestone n="31" unit="line"/> (2e main) Aurélios
Hermès, fils de Tatéris, j'ai pris le bail comme il est écrit ci-dessus. Aurélios Koprès j'ai écrit pour lui qui affirme ne pas savoir ses lettres.
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
