<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE TEI.2
  SYSTEM "http://www.stoa.org/epidoc/dtd/6/tei-epidoc.dtd">
<TEI.2 id="HGV-25647" n="bgu;2;530"><teiHeader type="text"><fileDesc><titleStmt><title level="m" type="main"> BGU II 530 </title></titleStmt><publicationStmt><p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under a <xref href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</xref>.</p></publicationStmt><sourceDesc><p>The contents of this document are generated from HGV Translation XML.</p></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language id="en">English</language><language id="de">German</language><language id="la">Latin</language><language id="grc">Greek</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc><change><date>07.03.2007</date><respStmt><resp>DK</resp></respStmt><item>Original file created</item></change><change><date>2008-08-21</date><respStmt><resp>IDP</resp></respStmt><item>Crosswalked to EpiDoc XML from both </item></change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="translation" lang="de" part="N"><p>
            <milestone unit="line" n="1"/>Hermokratês seinem Sohn [Chairas Freude].
            <milestone unit="line" n="3" rend="break"/>Vor allem wünsche ich, daß es dir gut geht <gap reason="lost" extent="unknown" unit="character"/> <milestone unit="line" n="5"/>und ich bitte dich, 
            mir sogleich über deine Gesundheit und was du sonst wünschest Mitteilung zu machen. <milestone unit="line" n="8"/>Auch 
            bei anderen Gelegenheiten habe ich dir über <app type="BGU+DDbDP"><lem>Tapsoia</lem><wit><bibl>BL VII, S. 13</bibl></wit></app> 
            geschrieben, und du hast nicht geantwortet und bist auch nicht gekommen, und nun riskiere ich, wenn du 
            nicht kommst, von dem Eigentum gehen zu müssen, dass ich besitze. <milestone unit="line" n="14"/>Mein Kompagnon hat nicht 
            geholfen, aber doch ist die Wasserzisterne nicht gereinigt worden, und ferner ist der Wasserkanal mit 
            Sand gefüllt und das Eigentum liegt unbebaut. <milestone unit="line" n="22"/>Keiner der Pächter will es bebauen, sondern 
            ich bezahle die <term target="demosia_1">Steuern</term>, ohne irgend eine Ernte zu bekommen. <milestone unit="line" n="27"/>Denn mit Schwierigkeit reicht 
            das Wasser zur Bewässerung eines Gartenbeetes.
            <milestone unit="line" n="29" rend="break"/>Es ist deshalb notwendig, daß du kommst, da Gefahr vorliegt, dass die Bäume eingehen.
            <milestone unit="line" n="32" rend="break"/>Deine Schwester Helena grüßt und deine Mutter tadelt dich, weil du ihr nicht 
            geantwortet hast, und ferner wird sie hart von den <term target="praktor">Eintreibern</term> bedrängt; weil du die Eintreiber nicht 
            zu dir selbst geschickt hast, so schicke sie nun auch zu ihr! <milestone unit="line" n="41"/>Ich wünsche dir Gesundheit. 
            Am 9. Payni.
            <lb/>
            <lb/><foreign lang="la">Verso</foreign>
            <lb/>Gib ab von Hermokratês an Chairas, seinen Sohn.
            <lb/>
            <lb/>Leicht veränderte und vervollständigte Version der Übersetzung in Olsson, Papyrusbriefe, S. 189 - 190.
        </p></div></body></text></TEI.2>