<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Aegyptus 98 (2018) S. 133 Nr. 1</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">26062</idno>
            <idno type="TM">26062</idno>
            <idno type="HGV">26062</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">sb;1;5220 aegyptus;98;133_1</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
            <language ident="ar">Arabisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2022-09-06T05:29:58-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="it" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="v" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/> […]aka[…], sarto il sordo, vicino di Mysthes nomographos di Filadelfia (?) dr. 4
                         Origenes, figlio di Origenes, sarto del (quartiere) del Thesmophorion, vicino di Sabinos battilana, dr. 4, ob. 21
                         [… Cas]tor, figlio di Mysthes, battilana (del quartiere) dello Hierakion di Horion, nel laboratorio
                  <milestone n="5" unit="line"/> n° 1 nella via che porta alla piazza d'armi dr. 8
                         Herakleides, figlio di Herakleides, battilana della Hierakion,
                         nel laboratorio n° 1 nell'opificio di Alykos, dr. 8
                         Herakion, figlio di Lysimachos, (nel quartiere) dei Macedoni, nel laboratorio n° 4
                         di Alykos battilana dr. 8
                <milestone n="10" unit="line"/> […]on, figlio di Harpokration, battilana (nel quartiere) dei Macedoni nel
                         laboratorio già di Magnus presso la porta dr. 8
                         […]s, figlio di Ptolemaios, carpentiere, vicino di Archias dr. 12 e 11 ob.
                         […]on, figlio di Herakleides, barbiere, vicino al Propileo dr. 12 e 11 ob.
                         […]as, sarto, il madriano, dirimpettaio di Damis dr. 4 e 21 ob.
                <milestone n="15" unit="line"/> […] …, carpentiere, … dr. 12 e 11 ob.
                         […].as, figlio di Maroneus, sarto (nel quartiere) di Phanesios, vicino di Theoktistos dr. 4 e 21 ob.
                         […]as, sarto, lo zoppo, vicino al Bubasteion dr. 4 e 21 ob.
                         […], sarto, vicino alla Corte di Themistos dr. 4 e 21 ob.
                         […] figlio di Pnepheros, battilana nel laboratorio di Alkimos, nella via che costeggia O…
                <milestone n="20" unit="line"/> nomographos dr. 4 e 21 ob.
                         […], figlio di Satyros, (nel quartiere) dei Luoghi di Ammonios, sarto, vicino all’Orefice dr. 4
                         [… Dios]koros, sarto, (nel quartiere) di Moeris nel laboratorio vicino ad Helios dr. 4 e 21 ob.
                         Totale dr. 148 e ob. 3
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
