<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>SPP 20, 58 (7) Kol. II</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">31024</idno>
            <idno type="TM">31024</idno>
            <idno type="HGV">31024</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">cpr;35;31a stud.pal;20;58_7_2</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-02-20T05:56:42-05:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="fr" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
               <milestone n="1" unit="line"/> 64
                      Au très puissant Conseil d'Hermoupolis la Grande, ancienne et brillante, [par l'intermédiaire de] Markos Aurélios
                      Asklépiadès appelé aussi Hermodoros, néocore du Grand Sarapis,
                      pancratiaste, périodonique invaincu, inexpulsable, jamais défié, xystarque à vie, prytane en charge, de la part de
               <milestone n="5" unit="line"/> Markos Aurélios Ammonios appelé aussi Polydeukès, ancien comète, et de Markos Aurélios Dioskoros, fils de Dioskoros
                      Hermaios, ancien agoranome, tous deux bouleutes de ladite cité; attendu que nous avons été choisis en Conseil
                      plénier, conformément aux Actes du très puissant Conseil pour faire une tournée d'inspection des lieux
                      et des jardins, dresser l'inventaire des plantations telles qu'elles ont été trouvées et vous informer
                      sur l'état des terres autrefois de […], maintenant au compte sacré du très saint Sarapis,
             <milestone n="10" unit="line"/> dont est locataire Aurélios Paniskos appelé aussi Mélas, ancien gymnasiarque et ancien prytane et de quelque façon qu'on le nomme, nous vous informons
                      de ce qui est écrit ci-dessous. Voici:
                      Dans le village de Boou où nous nous sommes rendus, étant aussi avec nous le très estimable prytane en charge
                      Aurélios Asklépiadès, escortés de Mauros l'intendant de la propriété, nous avons vu
                      parmi les terres qui font partie du cléros de Kallimaque un vignoble de 22 aroures approximativement dont peu de plants
             <milestone n="15" unit="line"/> florissants et ceux-ci étant l'objet d'un [impardonnable (?)] manque de soins et envahis par les roseaux; alentour
                      du vignoble, beaucoup de terres sèches et de joncs; le réservoir de la saqiâ et le conduit d'eau, dans la partie méridionale
                      du vignoble, à demi-ruinés; contre la machine hydraulique se presse un sébastien florissant,
                      et 20 sycomores forment un groupe, et d'autres petits sébastiers
                      au nombre de 7 sont dispersés dans le vignoble et du côté du mur sud de la propriété dans le pressoir sud-ouest
             <milestone n="20" unit="line"/> avec la jarre également en ruine, et dans la machine hydraulique du nord et la citerne
                      à demi-ruinée elles aussi […] un sébastiers florissant et
                      à proximité de la machine hydraulique une maison vétuste avec son pressoir; [après cette]
                      inspection, nous étant rendus […] au nombre de 26 [parmi les terres qui font partie du]
                      cléros de Philiskos une palmeraie […] nous avons trouvé dans la
             <milestone n="25" unit="line"/> partie ouest du [jardin (?) du côté du] mur sud un groupe de […],
                      l'autre partie [du côté du mur est] jusqu'au mur ouest et [à cet
                      endroit (?)] un grand tronc de perséa […] au nombre de 35, de surcroît
                      un perséa florissant […] un sycomore abattu […]
                      et jusqu'au jardin […] florissant, à l'Est de ladite citerne des perséas […]
             <milestone n="30" unit="line"/> dans une terre sèche […] de hauteur depuis leur emplacement remblayé […]
                      l'intendant de Mélas nous escortant
                      […] et du Nord jusqu'au […] du reste du mur dans […]
                      abattus au nombre de […], d'autres palmiers en plein épanouissement, pas sciés, ou sciés
                      […] des palmiers abattus au nombre de 151 et deux poutres; du côté de […]
             <milestone n="35" unit="line"/> la machine hydraulique du nord en groupe, un rejeton de sycomore, un et un autre rejeton […]
                      de sycomore abattu, et des oliviers dispersés florissants, sept […],
                      deux autres oliviers [abattus], un sébastier florissant, un, des palmiers en groupe […]
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
