<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?oxygen RNGSchema="http://www.stoa.org/epidoc/schema/latest/tei-epidoc.rng" type="xml"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>P.Gen. 4, 188</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">47335</idno>
            <idno type="TM">47335</idno>
            <idno type="HGV">47335</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.gen;4;188</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2012-06-15T21:40:52.075-04:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/wgclaytor">Finalized - ready</change>
         <change when="2012-06-15T21:40:52.07-04:00"
                 who="http://papyri.info/editor/users/wgclaytor">Vote - Accept-Straight-to-Finalization - ready</change>
         <change when="2011-08-05T08:09:30.081-04:00" who="Marco Perale">Text entered at the London Training Sessions</change>
         <change when="2011-07-26T09:54:56-04:00" who="SoSOL">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="fr" type="translation" xml:space="preserve">
            <p>
              <milestone unit="line" n="1"/> Au nom de notre seigneur et maître Jésus-Christ ﬁls de Dieu et notre sauveur, sous le règne de notre 
très auguste maître le très grand bienfaiteur Flavius Heraclius éternel Auguste, la 6e année, le 15 Payni, à la ﬁn 
de la quatrième indiction, à Arsinoé. <milestone unit="line" n="5"/> (Aurelius …) ﬁls de David, originaire du village de Bousiris dans le nome arsinoïte, à leurs excellences Kyriakos et Damianos, notaires, frères du même sang et ﬁls du bienheureux Konstantinos, originaires 
de la ville d’Arsinoïton Polis, salut. Je reconnais avoir pris en location auprès de votre excellence les cinq aroures et demie 
qu’elle possède <milestone unit="line" n="10"/> (dans la plaine) de notre village, dans la parcelle du terrain appelé (…), (la location) comprenant 
tous les instruments et les droits qui y sont rattachés, pour la durée qu’elle souhaite, à partir de la récolte de la divine
5e indiction à venir, celle-ci étant comprise, et j’effectuerai obligatoirement tous les travaux nécessaires à leur soin 
et à leur entretien, <milestone unit="line" n="15"/> sans irrégularité et sans négligence, et vous recevez les fruits des (…), des légumineuses, du fourrage
et des livraisons coutumières selon ce qui est convenu, à partir de mon (terrain appelé) Cinq-Aroures, situé à l’ouest des aroures
indiquées précédemment. Si l’on constate que j’ai (volé [?] …) mener paître sur le pâturage (…) <milestone unit="line" n="20"/> sans que j’aie part à la récolte,
mais en te faisant les paiements dans leur intégralité. La location est valide, et ayant été interrogé j’ai donné mon accord.
(Moi) Aurelius (…), je suis d’accord avec ce qui est écrit ci-dessus. (Fait par moi) Cosma (signature) ; (fait) par moi Kosma.
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
