<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.23/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="m62419" xml:lang="en">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>P.Herc. 444, 460, 466, 1073, 1074/1081, 1081</title>
         </titleStmt>
 <publicationStmt>
     <authority>NYU Digital Library Technology Services</authority>
            <idno type="dclp">62419</idno>
            <idno type="TM">62419</idno>
            <idno type="HGV">62419</idno>
            <idno type="filename">62419</idno>
            <idno type="dclp-hybrid">p.herc;;444,460,466,1073,1074,1081</idno>
                 <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
          <change when="2021-11-19T21:36:00+01:00" who="https://papyri.info/editor/users/Holger%20Essler">Finalized and uploaded to GitHub</change>
          <change when="2021-11-19T10:40:00+01:00" who="https://papyri.info/editor/users/JohannesKern">Translation entered from file provided by María Paz López Martinez</change>
         <change when="2021-09-19T02:59:00-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
<text>
      <body>
         <div xml:lang="es" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="title" type="textpart">
               <p>
                  Filodemo. Sobre los poemas, I.
               </p>
            </div>
            <div n="9" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Sobre el embeleso</note> [...] <milestone n="17" unit="line"/>Él explica evitando [...] <milestone n="19" unit="line"/>una tablilla de cera [...] <milestone n="20" unit="line"/>y las almas de [...] <milestone n="21" unit="line"/>a la (gente) sensata y de los insensatos [...] <milestone n="23" unit="line"/>con las canciones (aparece) [...] <milestone n="25" unit="line"/>de los rollos de papiro más [...] <milestone n="26" unit="line"/>por analogía [...] <milestone n="27" unit="line"/>“sobre todos”, él dice:
               </p>
            </div>
            <div n="11" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="4" unit="line"/>Prosista [...]
               </p>
            </div>
            <div n="12" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  (dice que) <milestone n="17" unit="line"/>“del alma [...] <milestone n="18" unit="line"/>los encantamientos causan placer, en efecto, reconoce que lo que se lleva <milestone n="20" unit="line"/>a término con dolor no podría mover ningún componente del alma. En efecto, es lenguaje (cotidiano)”, dice, “y no un poema, en el cual, dicen ellos, las palabras son creídas por ser útiles [...]”
               </p>
            </div>
            <div n="15" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides, sobre el carácter del vocabulario</note> [...] <milestone n="2" unit="line"/>Mal carácter [...] <milestone n="5" unit="line"/>obliga de natural? [...] <milestone n="6" unit="line"/>sonido [...] <milestone n="17" unit="line"/>(Algunos dicen que) “lo que fue nombrado ayer sobrevivirá por la oportunidad, pero es dejado de lado por la técnica”, <milestone n="20" unit="line"/>pero todos dicen que “(las palabras) que imitan mal no tienen carácter”. Pero también hay una característica de la poesía épica que tiene relación con el vocabulario y, precisamente, como en el caso de la creación de argumentos, esto <milestone n="25" unit="line"/>sucede en el de aquel también, si [...] <milestone n="26" unit="line"/>(falta el sujeto y el verbo) el vocabulario alterado del verso épico [...]
               </p>
            </div>
            <div n="18" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides sobre la elección de las palabras</note> [...] (Él aconseja a los poetas que) <milestone n="1" unit="line"/>elijan palabras apropiadas al contenido para que se ajusten y tengan credibilidad, como: “(Una ola) resuena sobre la (gran) playa <milestone n="5" unit="line"/>y retumba el mar”. En efecto, esto se ha construido con palabras familiares y conocidas para los profanos. <milestone n="9" unit="line"/>[...] heroico [...] <milestone n="10" unit="line"/>(dicción) sola [...] <milestone n="16" unit="line"/>(palabras) más familiares [...] <milestone n="17" unit="line"/>“Pues, cuando (Homero) elige palabras como éstas, es hermoso, pero cuando las elige <milestone n="20" unit="line"/>más poéticas, ni siquiera por eso se inclina a lo de menos valor. Una palabra decible pero que no ha sido dicha por ningún poeta debe formar parte de la forma <milestone n="25" unit="line"/>(métrica) y (poseer) gran esplendor/brillo/empaque/prestancia y belleza.
               </p>
            </div>
            <div n="21" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides sobre las letras eufónicas</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>De la opinión [...] una palabra proporciona belleza cuando las sílabas parecen densamente entretejidas por medio de letras 
                  <milestone n="5" unit="line"/>y la boca atrapa y suelta sílabas infladas por los más brillantes sonidos. <note>Cualidades eufónicas de la lambda</note> La lambda es la más brillante <milestone n="10" unit="line"/>y la primera por su brillo y la corifeo por su resplandor, pues es la causa de la ampulosidad/empaque/prestancia en el lenguaje.
               </p>
            </div>
            <div n="24" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides sobre la elección de las palabras</note> [...] (Él dice que en el verso): <milestone n="1" unit="line"/>“Τrenzas que se entrelazan con oro y plata”, no lo adorna más Homero por las palabras “oro” y “plata”, sino por <milestone n="5" unit="line"/>“trenzas” y “enlazadas” puesto que la última es brillante, aunque la mayoría de las otras cosas sea más fea que el oro con respecto a su <milestone n="10" unit="line"/>luminosidad, brillan por la [...] de las palabras [...] <milestone n="17" unit="line"/>En el verso “[...]” y en el verso “[...]” <milestone n="19" unit="line"/>[...] dice que en éste, <milestone n="20" unit="line"/>los epítetos son demasiado brillantes para los cuerpos, mientras que, en el otro, son aceptables incluso para los seres humanos [...] <note>Fin del resumen de la opinión de Androménides</note>
               </p>
            </div>
            <div n="27" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Opinión sobre la poesía de Heracledoro</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>Ellos abundan en ejemplos, sin duda por la misma razón con éste en primer lugar [...] <milestone n="5" unit="line"/>más que [...] <milestone n="6" unit="line"/>o una palabra [...] <milestone n="12" unit="line"/>el criterio [...] <milestone n="17" unit="line"/>la audición no proporciona un criterio sobre los versos: “ [...] <milestone n="20" unit="line"/>dando [...] <milestone n="21" unit="line"/>¡Oh niños!” [...] <milestone n="24" unit="line"/>ser verdad [...] <milestone n="25" unit="line"/>refiriéndose [...]
               </p>
            </div>
            <div n="28" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro opina sobre la irrelevancia del contenido</note> [...] <milestone n="24" unit="line"/>Inapropiado [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="29" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="27" unit="line"/>no ...
               </p>
            </div>
            <div n="30" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>solo con la cita de otros ejemplos, pero ni completamente y la elección de las palabras, siendo éstas buenas <milestone n="5" unit="line"/>y adaptándose bien, pero cuando los versos son recolocados ya no [...]
               </p>
            </div>
            <div n="33" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro: la inteligibilidad es irrelevante</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>Él dice que, incluso si lo que se dice es ininteligible, (el sonido) es la causa de la comprensión y también de la significación, incluso en medio de gente que está <milestone n="5" unit="line"/>armando ruido [...] <milestone n="23" unit="line"/>la audición [...]
               </p>
            </div>
            <div n="34" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro: sobre la importancia del orden de palabras</note> [...] <milestone n="2" unit="line"/>Artesano [...] <milestone n="4" unit="line"/>al cocinero [...] <milestone n="5" unit="line"/>“grasiento” [...] <milestone n="6" unit="line"/>grande (él dice) que [...] <milestone n="7" unit="line"/>quemado [...] <milestone n="8" unit="line"/>pero mantener caliente [...] <milestone n="10" unit="line"/>pero en el caso de los versos las ideas no son útiles, sino que son despreciables [...] <milestone n="20" unit="line"/>ritmos y ellos comprenden como ritmos diferentes los que son semejantes como resultado de esta (composición). Pues, cuando ritmos y palabras se colocan juntos, lo que se entiende resulta diferente, <milestone n="25" unit="line"/>si un poeta dice: “Héctor detuvo ante las puertas Esceas los solípedos caballos”, pero el otro dice: “...”
               </p>
            </div>
            <div n="37" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>Dice que: “(en el verso) la eufonía aparece gracias a la composición, pero si la palabra ‘gordo’ cambia de lugar, no. <milestone n="6" unit="line"/>Pero es propio de un (poeta) experimentado rechazar la palabra que está colocada de una manera vulgar, por cacofonía”. Y también ha escrito que: “el orden de palabras, el cual que decimos que es algo específico de los poetas, <milestone n="10" unit="line"/>no nos encanta por sí mismo, porque sea bueno o malo. Respecto al elemento irracional [...]” <milestone n="16" unit="line"/>Y “que ha sido muy bien colocado por el poeta gracias a una dicción que nos encanta el verso: 
                  ‘Agarrando de las muescas a la vez, <milestone n="20" unit="line"/>lo lanzó’”. Dice también que “están equivocados los que afirman que, para todos los poetas, es posible que sus versos lleguen a ser mejores o peores gracias a ella, <milestone n="25" unit="line"/>como respecto a los que se han producido de manera tolerable. Pues si para los que [...]
               </p>
            </div>
            <div n="39" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>(Si) cambiamos (el orden de palabras), aunque los contenidos y las palabras permanezcan (sin alterar), por ejemplo, como sigue:
                  “Decidme, Musas, que ahora vivís en Olímpicos palacios,<milestone n="5" unit="line"/>cómo el fuego se extendió por primera vez sobre las naves de los aqueos.
                  De Áyax el asta de fresno Héctor [...]”
               </p>
            </div>
            <div n="40" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>Ellos exigen que un poema sea bueno, como no pueden, puesto que les parece haber sido compuesto con hermosas palabras, <milestone n="5" unit="line"/>y sólo por esto les parece mejor, y no será vulgar. Pues por eso el:
                  “Desgarraron la piel de un gran buey”.
                  <milestone n="10" unit="line"/>Ahora se ha compuesto con el sonido más melodioso, pero reordenado así el lenguaje parecerá malo [...] <milestone n="18" unit="line"/>Del orden de palabras [...] <milestone n="19" unit="line"/>dice que el orden de palabras es hermoso. <milestone n="20" unit="line"/>Igualmente, él (Heracledoro) dice que (habría que) preguntarles a los que no alaban el orden de palabras en qué se fijan cuando alaban, o qué papel desempeña la composición. <milestone n="25" unit="line"/>Pues si la composición produce un bello sonido [...] <note>Fin del resumen de la opinión de Heracledoro</note>
               </p>
            </div>
            <div n="42" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la especifidad del poeta</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>“Si es bueno o malo. De esta manera, ¿cómo no va a parecer con razón que es lo principal y específico de un poeta?” <milestone n="5" unit="line"/>Y en otro pasaje él dice que: “no hay que alabar al poeta, si las historias son hermosas y los argumentos, (sino solamente si la composición es buena) [...] <milestone n="28" unit="line"/>Quérilo [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="43" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: el contenido no es lo específico</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>y Anaxímenes, pero tampoco alabó los contenidos de estos cuando son leídos en voz alta ni aportan ninguna especificidad al poema, <milestone n="5" unit="line"/>sino que se pone en evidencia su imperfección, como la de los malos pintores, cuando éstos deforman algo y no lo captan. <milestone n="10" unit="line"/>Pero cuando se leen/se recitan en voz alta los versos de Homero, parecen mejores y más hermosos [...] <milestone n="15" unit="line"/>(Pero se puede) demostrar que el contenido no está entre sus especificidades. 
                  “Aunque”, dice, “habiendo alguna manera mejor de expresión, <milestone n="20" unit="line"/>sin embargo (los poetas) evitan correr este riesgo, de manera que también crean sentido y no solo la subida o bajada del tono musical, ya en la mejor dirección, por <milestone n="25" unit="line"/>la que (nosotros) seremos movidos, o hacia la peor, si (la dicción) es más deslumbrante de lo que debería o muy inferior [...]
               </p>
            </div>
            <div n="45" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: el personaje/carácter no es lo específico</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>(Él dice que) no es imposible (para un poeta) introducir una figura de cualquier ser, ni una apariencia de cualquiera, pero son buenos solamente <milestone n="5" unit="line"/>si se les añade la seriedad/el rigor que provoca el artista, ni tampoco una es humana, otra de cualquier otro animal, y otra de un hombre, otra de una mujer [...]
               </p>
            </div>
            <div n="46" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre lo específico del poeta</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>“Pero si [...] completamente, no será un poeta, sino un versificador. Pero hasta qué punto, en qué medida se mostrará inferior, también será inferior en cuanto al esplendor/brillo. <milestone n="5" unit="line"/>Sin embargo, el bueno aventaja a los demás”, también respecto a lo que suscribe primero y dice a continuación: “Él no necesitará recolocar las palabras atendiendo a <milestone n="10" unit="line"/>lo que es apropiado, pues la misma (dicción) será apropiada para un hombre que habla y para una zorra [...]”
               </p>
            </div>
            <div n="49" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre el placer en el lenguaje</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>Pues tampoco, es tarea del prosista escribir conforme a la verdad, diciendo que: “es necesario proponerse escribir cosas que agraden a la mayoría”. <milestone n="5" unit="line"/>Pues dice que no es así como le cosquillean (los oídos) a quien escucha al poeta, por querer escuchar lo que ya no le agrada –por eso es peor– <milestone n="10" unit="line"/>pues así, (escuchando) lo que (continuará) desde el presente hasta el último (momento) [...]
                  (Para quien obtiene placer) <milestone n="17" unit="line"/>no sólo de las viejas (palabras), sino también, por Zeus, de las recientes, aunque (éstas últimas) sean más corrientes <milestone n="20" unit="line"/>y vulgares, y podían llegar a ser clásicas solamente en pocos casos, y lo parecen más, cuando hacen su primera <milestone n="25" unit="line"/>aparición, como los vestidos de púrpura.” Él anima (a los poetas) a intentar (introducir) imitaciones del contenido en la (dicción). Pero esto es [...]
               </p>
            </div>
            <div n="52" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="15" unit="line"/>sugiere [...] <milestone n="16" unit="line"/>dar (¿) y de mirra [...] <milestone n="18" unit="line"/>el que el contenido(¿) [...] es. Pero en el caso del verso(?) [...] <milestone n="21" unit="line"/>de acuerdo con [...]
                  <milestone n="22" unit="line"/>“En efecto”, dice éste (crítico), “nos referimos a todas las cosas dichas por los artistas que son capaces de imaginar así, <milestone n="25" unit="line"/>o de componer así en verso o en prosa para agradar a los oyentes [...]”
               </p>
            </div>
            <div n="53" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la tragedia y la historia</note> [...] <milestone n="7" unit="line"/>serio [...] <milestone n="8" unit="line"/>piadoso [...] <milestone n="10" unit="line"/>bajeza [...] <milestone n="13" unit="line"/>cae en [...] <milestone n="14" unit="line"/>de poéticos [...] <milestone n="15" unit="line"/>ni siquiera [...] <milestone n="16" unit="line"/>que es un verso tan malo que lo que es así [...] <milestone n="18" unit="line"/>elegante [...] <milestone n="19" unit="line"/>del discurso [...] <milestone n="20" unit="line"/>que es trágica, y en el caso de [...] <milestone n="21" unit="line"/>historias que son útiles, pensamos [...] <milestone n="23" unit="line"/>conocer [...] <milestone n="25" unit="line"/>dispone [...] <milestone n="26" unit="line"/>imitación [...]
               </p>
            </div>
            <div n="54" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la importancia del orden de palabras</note> (Él declara que: “en sus argumentos, los malos poetas) <milestone n="1" unit="line"/>han dicho cosas similares a las de Homero y Arquíloco. 
                  También los malos (poetas) muchas veces presuponen los mismos (argumentos) y muchas veces incluso mejores <milestone n="5" unit="line"/>que los buenos (poetas). 
                  Pero ellos no son capaces de construirlos, aunque sea bueno (el argumento). Él también escribe: “un prosista también construye (uno), si [...] <milestone n="10" unit="line"/>de cada uno [...] <milestone n="11" unit="line"/>la obra parece bien compuesta. 
                  De esta forma, el pensamiento nos agrada pero (no lo hace) de otra manera, si [...] <milestone n="15" unit="line"/>los versos están bien compuestos”. 
                  Él dice: “Algunos dicen que el buen o mal verso surge <milestone n="20" unit="line"/>de palabras bonitas y poéticas, pero otros, como se ha dicho muchas veces, dicen que los (versos) inferiores surgen de (palabras) comunes <milestone n="25" unit="line"/>y corrientes, 
                  pero cuando tales palabras están bien colocadas, surgen buenos versos”. También enseña que “[...] <milestone n="28" unit="line"/>el hecho de que el mal (poeta) o (el bueno) [...]”
               </p>
            </div>
            <div n="56" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la irrelevancia del contenido</note> [...] <milestone n="10" unit="line"/>los poetas [...] <milestone n="11" unit="line"/>de versos épicos (¿) [...] <milestone n="12" unit="line"/>y los de [...] <milestone n="16" unit="line"/>discurso [...] <milestone n="17" unit="line"/>malamente. 
                  Pues a (los poetas) que evitan (un contenido) hortera, malo o vulgar [...] <milestone n="20" unit="line"/>eligen lo útil, pero hortera [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="57" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>y forzadamente expresado. 
                  Declara que, “si no es hermoso el orden de palabras, no hay ningún bello pensamiento que provoque que <milestone n="5" unit="line"/>el escrito sea alabado necesariamente ni tampoco que aquél pueda (siendo) tan inferior, 
                  si el orden de palabras es hermoso, (ser el responsable) [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="58" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  (Él dice que “nosotros no censuramos un verso en la medida en que su contenido es bueno), <milestone n="1" unit="line"/>ni lo alabamos en la medida en que es malo. 
                  En todos (los versos), el buen (contenido) necesitará ser intercambiable/compartir con cualquier tipo de bajeza. 
                  <milestone n="5" unit="line"/>Cuando se añade la excelencia (a un contenido bajo), necesariamente es criticable en su contenido, lo que también es elogiable en los versos. 
                  Pero puesto que (solamente) (la excelencia) ha sido ha sido adjudicada <milestone n="10" unit="line"/>al verso que es digno de alabanza, puede haber mal (contenido) tanto en el (verso) criticable, como en el elogiable, 
                  pues precisamente puede haber bondad (calidad) tanto en el verso digno <milestone n="15" unit="line"/>de alabanza como en el criticable. 
                  Aquellos (elementos) que están situados por igual en el (verso) digno de alabanza y en el digno de crítica no serán particulares ni de lo que es alabado <milestone n="20" unit="line"/>ni de lo que es criticado. 
                  Por esto ha sido dispuesto que, si se añade la excelencia, éste (elemento: el contenido) de necesidad pertenece a uno digno de alabanza, y, <milestone n="25" unit="line"/>cuando es la maldad (baja calidad), éste pertenece a uno digno de crítica.” 
                  Él declara que “cualquier tipo de dicción parece, después de todo, (haber surgido) como resultado de otros elementos.
               </p>
            </div>
            <div n="59" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la importancia del orden de palabras</note> [...] <milestone n="10" unit="line"/>pero es inferior (dicción) [...] <milestone n="14" unit="line"/>pues ninguno [...] <milestone n="15" unit="line"/>de estos [...] <milestone n="16" unit="line"/>es [...] <milestone n="17" unit="line"/>es [...] <milestone n="19" unit="line"/>de un inferior o hermoso verso [...] <milestone n="21" unit="line"/>la causa [...] por necesidad [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="60" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>pues se puede distinguir un mal (poeta), estos (poetas) que son alabados por todo el mundo, quién elige [...]
                  <milestone n="5" unit="line"/>de decir cualquier cosa de manera trágica o no brevemente, si solamente es considerado pertenecer al (poeta) que ha sido capaz (¿) 
                  de distinguir (¿), pero el [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="61" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la irrelevancia del género</note> [...] <milestone n="15" unit="line"/>peculiaridad [...] <milestone n="16" unit="line"/>y de la épica heroica y de cualquier género poético o de acuerdo con alguna configuración musical.  
                  <milestone n="20" unit="line"/>Uno podría decir que “la composición del lenguaje, dispuesta de una manera u otra sugiere lo que es particular de cada (género), 
                  pero nada en cuanto al contenido <milestone n="25" unit="line"/>ni en cuanto a las partes del lenguaje es lo peculiar por sí mismo [...]”
               </p>
            </div>
            <div n="64" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la dicción y el personaje</note> [...] <milestone n="7" unit="line"/>más continua (dicción) [...] <milestone n="17" unit="line"/>de dicción [...] <milestone n="18" unit="line"/>incluso si este error ha sido cometido por nosotros, yo lo dejo pasar, por el hecho <milestone n="20" unit="line"/>de estar escrito para un personaje 
                  y colocadas las palabras convenientes es convincente incluso para las (obras) escritas poéticamente. Es posible <milestone n="25" unit="line"/>para ellos encontrar un verso que sea peculiar con respecto a [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="66" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la irrelevancia del personaje</note> [...] <milestone n="10" unit="line"/>del personaje [...]
               </p>
            </div>
            <div n="67" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] (él dice que “incluso si, como resultado de esta) <milestone n="1" unit="line"/>diferencia, (el poeta) describe muy malos personajes, junto con la composición digna de elogio, 
                  este verso no tendrá superioridad sobre el otro. <milestone n="5" unit="line"/>Ni a su vez, si la composición es inferior, no existe una disposición de los personajes que contribuya a mejorar la obra que ha sido escrita <milestone n="10" unit="line"/>una mayor o menor extensión.”  
                  Y (él declara) que “como precisamente, incluso si (un poeta) dice algunas cosas que son importantes en la gestión del tema, la belleza no <milestone n="15" unit="line"/>acompaña ni siquiera en ésta, (a menos que la composición sea también excelente) [...]
               </p>
            </div>
            <div n="70" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: Sobre la importancia del orden de palabras</note> [...] <milestone n="2" unit="line"/>Y para el resto. Él dice: “ninguno de estos elementos es más digno de alabanza que de reproche, <milestone n="5" unit="line"/>ni peculiar de las obras que están bien o mal escritas. 
                  Sin embargo, no es imposible que la belleza exista en todos ellos. <milestone n="10" unit="line"/>Pero estas cosas no tienen por qué acompañar necesariamente, 
                  como le ocurre a la dicción que está compuesta de manera que merece ser elogiada, puesto que todos por igual pueden acompañar también a las palabras que están mal escritas, 
                  [...] <milestone n="16" unit="line"/>como estas cosas son peculiares [...] <milestone n="18" unit="line"/>Pero cuando ellos dicen que “la excelencia del verso está en su peculiaridad, claramente [...] 
                  (ellos dicen) <milestone n="21" unit="line"/>que la composición del lenguaje es buena, pero no compartida [...], <milestone n="24" unit="line"/>pero para la (composición) compartida [...] <milestone n="25" unit="line"/>por el verso que es digno de alabanza y el que es digno de crítica [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="74" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco contra los defensores de la forma y el contenido</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>de tal manera que ni la dicción, ni el contenido, ni ningún otro de los accidentes <milestone n="5" unit="line"/>será la causa de la excelencia. 
                  Sin embargo, la afirmación de que: “el verso está escrito, igualmente, tanto en su materia como en aquello que actualiza su materia. 
                  Pues si una de las dos es apropiada, <milestone n="10" unit="line"/>no será posible comprender de qué manera será un verso.” 
                  Pero si ninguno de estos (elementos) es la causa de la excelencia, explicando <milestone n="15" unit="line"/>la causa de la excelencia que surge de ellos, creyendo que explican la causa de la excelencia, no la explican. 
                  Y aparte de estos, de ninguno de éstos plantea la causa. <milestone n="20" unit="line"/>Así pues, se les debe exigir o que no la planteen o que la demuestren: 
                  que uno de ellos es por necesidad la causa de la excelencia y, de nuevo, que refuten estos argumentos nuestros, <milestone n="25" unit="line"/>por los cuales decimos que lo que actualiza (el material es la causa de la excelencia) [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="77" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la irrelevancia del género</note> [...] (él dice que) “[...] <milestone n="1" unit="line"/>sonido [...], <milestone n="2" unit="line"/>pero que la dicción distinguida está compuesta a partir de ellos, no [...] <milestone n="5" unit="line"/>reuniéndola en un solo argumento, y él compone una secuencia de versos épicos de aquí y de allí. 
                  No habrá diferencia”, él dice, “incluso si <milestone n="10" unit="line"/>nosotros comparamos a Arquíloco, Eurípides o algún otro con Homero, si enfrentamos solamente la dicción digna de elogio de cualquiera de ellos (con la suya). 
                  <milestone n="15" unit="line"/>Efectivamente, no es, porque la tragedia, el yambo y la lírica sean en algún sentido diferentes, por eso nosotros compararemos a <milestone n="20" unit="line"/>un poeta con otro poeta de diferente género, puesto que la finalidad de todos los géneros es la misma. 
                  En efecto, toda dicción que está en ellos compuesta es buena, <milestone n="25" unit="line"/>mediocre, o mala. Pero esto sucede, cuando todo [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="78" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la necesidad de definir la eufonía</note> [...] <milestone n="19" unit="line"/>son hechos sonar [...]
               </p>
            </div>
            <div n="80" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>desde la (combinación) [...] <milestone n="2" unit="line"/>a cada [...] <milestone n="3" unit="line"/>que el [...] <milestone n="4" unit="line"/>argumento? [...] ni la [...] <milestone n="5" unit="line"/>poética [...] <milestone n="6" unit="line"/>“completamente [...] a no ser que” él dice, 
                  “presenten una serie sistemática de preceptos acerca de la combinación en el discurso de lo que se debe elegir o de lo que se debe evitar, <milestone n="10" unit="line"/>puesto que solo en ella (la combinación) está la excelencia y la bajeza. 
                  En efecto, no tiene valor que presentando <milestone n="15" unit="line"/>los éxitos y fracasos de otros (poetas), decidan seguir a unos y evitar a otros. ¿Cómo podría alguien seguirlos o evitarlos, si ellos no ofrecen una definición? 
                  <milestone n="20" unit="line"/>Pues yo creo que los poetas no se equivocan de esa forma, al no querer elegir lo más hermoso; pero, aunque quieran, <milestone n="25" unit="line"/>no comprenden su principio general o no [...]
               </p>
            </div>
            <div n="81" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre por qué los poetas componen mal</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>pueden imitar  la belleza en el discurso, cuando en él algo que pueda ser comprendido por alguien con experiencia. Pero con respecto a <milestone n="5" unit="line"/>las palabras, es algo parecido a esto: “si algunas feas se colocan una detrás de otras, que [...]”. <milestone n="9" unit="line"/>Pues para el poeta cómo [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="82" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Opiniones de Crates y Pausímaco sobre el sonido</note> [...] (él dice que “[...] los sonidos) <milestone n="1" unit="line"/>apropiados a los personajes impiden, ser [...] <milestone n="3" unit="line"/>no para la mayoría o [...] <milestone n="4" unit="line"/>impiden [...] <milestone n="5" unit="line"/>seguidamente [...] <milestone n="6" unit="line"/>malo. Particular (¿) [...] <milestone n="7" unit="line"/>familiarmente [...] <milestone n="9" unit="line"/>nada [...] <milestone n="21" unit="line"/>de Crates [...] <milestone n="23" unit="line"/>de dolor [...] <milestone n="24" unit="line"/>Pausímaco no [...] <milestone n="25" unit="line"/>siendo mencionado [...] <milestone n="26" unit="line"/>por otra parte [...] <milestone n="27" unit="line"/>de los sonidos [...] <milestone n="28" unit="line"/>enseñar [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="83" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Filodemo refutará su análisis del sonido</note> [...] <milestone n="2" unit="line"/>como [...] <milestone n="3" unit="line"/>(los críticos) comprenden [...] <milestone n="4" unit="line"/>toda [...] el oído [...] <milestone n="5" unit="line"/>para los que es (el caso). 
                  Yo voy a demoler los (argumentos) que se van a pensar para sostener la (posición) común de estos (críticos) que está en conflicto con mi opinión. 
                  Así después de anunciar <milestone n="10" unit="line"/>una prueba de que “los buenos poetas son los primeros y solo ellos perseveran por ninguna otra cosa que los sonidos”, 
                  y habiendo dicho que “en <milestone n="15" unit="line"/>otros (lugares) he establecido la razón por la cual solamente Homero, Arquíloco y Eurípides están haciendo lo mismo, 
                  y además de ellos Sófocles <milestone n="20" unit="line"/>y Filoxeno y, de la misma manera, Timoteo  también mezclando sus versos, (él dice:) 
                  “Yo ahora discutiré acerca del sonido que hay en ellos”. Situando el placer <milestone n="25" unit="line"/>irracional en estas mismas (cosas/sonidos), él enseña que 
                  “la causa no es el sonido (de éste) [...]
               </p>
            </div>
            <div n="84" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: las vocales hacen que se puedan tolerar las consonantes</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>dado que se puede explicar verdaderamente”, dice: “que no podemos emitir ningún sonido sin vocales. 
                  Efectivamente, <milestone n="5" unit="line"/>nada se apoya en éstas excepto el propio sonido. En efecto, si añadimos también cualquier otra de las letras, surge la diferencia. 
                  Pero, si <milestone n="10" unit="line"/>alguien combina la fealdad de alguna de ellas con las abreviaciones y los alargamientos, 
                  se fijará en el placer (recibido) por algunos a partir <milestone n="15" unit="line"/>de las otras letras según su sonido, y [...] <milestone n="18" unit="line"/>obliga a nuestra naturaleza a ser elevada [...] 
                  <milestone n="20" unit="line"/>no estamos acostumbrados, ni nos impide utilizarla con completa facilidad, pero con [...] <milestone n="24" unit="line"/>considerar [...] <milestone n="27" unit="line"/>feo [...]
               </p>
            </div>
            <div n="85" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la eufonía y la repetición de palabras</note> [...] (Él dice que: “aquél que lee versos en voz alta puede sentir que las palabras son eufónicas a causa de las) 
                  <milestone n="2" unit="line"/>letras que son añadidas y quitadas, avanzando hasta los sustantivos <milestone n="5" unit="line"/>y los verbos, hasta la totalidad del lenguaje, e incluyendo las preposiciones y 
                  las conjunciones, <milestone n="10" unit="line"/>como también las aspiraciones y la ausencia de aspiraciones. [...] <milestone n="13" unit="line"/>de las composiciones poéticas [...] 
                  <milestone n="18" unit="line"/>el uso frecuente de  las mismas palabras <milestone n="20" unit="line"/>o nos cautiva o (nos) molesta por su sonido. Con respecto a lo que nos cautiva a causa de su sonido, como las palabras 
                  “Nireo”, “Lotófago” y “loto”, que no nos molestan por ninguna otra razón que por el <milestone n="25" unit="line"/>hecho de que la palabra con este sonido llega al oído de manera dulce. 
                  (Un caso diferente) es el verso:
               </p>
            </div>
            <div n="86" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>“Con una lanza alcanzó el escudo, pero no atravesó el escudo”. 
                  Pues la palabra “escudo” no muestra lo que está ocurriendo. <milestone n="5" unit="line"/>En efecto, puesto que está colocada de manera extraña, 
                  la palabra “loto” también podría parecerlo, por estar colocada dos veces. Pero, mientras que ésta es eufónica, aquélla, pues la x molesta al oído, <milestone n="10" unit="line"/>porque lleva s, 
                  que tiene un efecto similar, molesta con razón. Como también en el caso de: 
                  “Una vez que ella abrió las espléndidas puertas, <milestone n="15" unit="line"/>salió y los invitó”.  
                  Después de proporcionar una gran cantidad de ejemplos de una clase bastante peculiar, él dice enseguida: 
                  “tanto la x como la s pueden proporcionar un sonido bonito o <milestone n="20" unit="line"/>feo, como en Sófocles:
                  “Penosa, penosa compañía, οh extranjeros/amigos, penosa, penosa”.
                  No por la colocación, como dicen algunos. <milestone n="25" unit="line"/>En:
                  “Penosa compañía, oh extranjeros/amigos, penosa, penosa”, 
               </p>
            </div>
            <div n="87" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre el sentido y la repetición</note> <milestone n="1" unit="line"/>él lo ha colocado de otra manera, habría fallado. Todos los órganos sensoriales pueden al principio disfrutar de las sensaciones [...], 
                  <milestone n="5" unit="line"/>pero cuando son colmados [...] <milestone n="6" unit="line"/>Cuando [...] <milestone n="7" unit="line"/>el poeta (dice): “Rodando y rodando” [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="88" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la combinación de acentos y sílabas</note> [...] (Él dice que “esto) <milestone n="3" unit="line"/>provoca un efecto desacostumbrado. 
                  Pues la palabra khalkón <milestone n="5" unit="line"/>tiene una primera sílaba grave y sin acentuar, mientras que hóplon tiene una primera sílaba agradable y breve, 
                  <milestone n="10" unit="line"/>como kýklos y otras muchas semejantes. Por eso, la combinación en la pronunciación de las sílabas proporciona una fácil audición. 
                  <milestone n="15" unit="line"/>Pues las que pueden mantener su diferencia en cuanto a ésta (la audición) nos agradan. Pero cuando un sustantivo o un verbo cualquiera lo lleva al final, 
                  <milestone n="20" unit="line"/>la sensación no puede distinguirlo, como la palabra zygón que no puede provocar ni la más mínima diferencia (que sea percibible) por un ser humano. 
                  <milestone n="25" unit="line"/>Pero si ellos  dicen tal argumento en dónde [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="89" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la eufonía y la repetición verbal</note> [...] <milestone n="3" unit="line"/>Oyendo [...] <milestone n="5" unit="line"/>han llegado a ser [...] <milestone n="6" unit="line"/>Cuando dice Timoteo : 
                  “el plátano es venerable, venerable ” 
                  Ya no pronunciamos lo mismo, sino alguna <milestone n="10" unit="line"/>modificación”, dice, 
                  “si, en cierto modo, el (oído) tiene facilidad natural a través del propio sonido, porque ya no es necesario aducir lo que ellos llaman otro tipo de (explicación), 
                  <milestone n="15" unit="line"/>sino sólo explicar nuestro placer ante éste, especialmente cuando es completamente insignificante. 
                  Pero (las palabras) que presentan una mala mezcla de sonidos y <milestone n="20" unit="line"/>un acento circunflejo en la primera (sílaba) pronto dominan, como cuando Eurípides dice: 
                  “Hay nobleza en ti y <milestone n="25" unit="line"/>tienes aspecto que atestigua tu carácter,
               </p>
            </div>
            <div n="90" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>quien quiera que seas, ¡mujer! 
                  Observando su apariencia, se puede conocer la naturaleza de una persona y <milestone n="5" unit="line"/>si tiene un noble origen”.  
                  Pronunciar (la palabra) schêma por segunda vez ya no se soporta y es citado por la pronunciación [...] <milestone n="12" unit="line"/>en la palabra “venerable” [...] <milestone n="17" unit="line"/>en “forma” [...] 
                  <milestone n="19" unit="line"/>los órganos sensibles [...] pero algún [...] <milestone n="21" unit="line"/>sonido [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="91" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la repetición verbal en Eurípides</note> (Él dice que “la palabra schêma) <milestone n="2" unit="line"/>tiene un mal sonido en ella. 
                  Pues, en general la colocación de mu junto <milestone n="5" unit="line"/>a a provoca un efecto raro, distrayendo nuestra mente hacia un pensamiento inapropiado. 
                  Pero si (el poeta) añade n, esto es incluso peor (¿). <milestone n="10" unit="line"/>En otra parte, él también hace así, y la dicción parece ser frigia. [...]
	          <milestone n="13" unit="line"/>De nuevo [...] <milestone n="15" unit="line"/>porque unos versos podríamos pronunciarlos revolviéndo(los), otros separando(los) fuertemente; 
                  pero su excelencia no llega a ser evidente, como dicen, por su colocación, <milestone n="20" unit="line"/>aunque nosotros no cambiemos nada. 
                  De manera que lo que queda es que el buen o mal (verso) no surge por ninguna otra razón que por la propia combinación de sonidos. 
               </p>
            </div>
            <div n="92" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la claridad en la enunciación</note> [...] <milestone n="6" unit="line"/>lo leamos o lo oigamos. Pero la excelencia será evidente por la voz o el sonido,<milestone n="10" unit="line"/>pues es pronunciado [...] 
                  <milestone n="12" unit="line"/>Así hay algunos otros que, conforme avanzan en los sustantivos, verbos, <milestone n="15" unit="line"/>sílabas y demás, 
                  o bien ellos mismos, si enlazan lo que se oye raro y lo que no, a causa <milestone n="20" unit="line"/>de la colocación de las palabras, son obligados a unirlo en una sola respiración. 
                  Pero cuando [...] <milestone n="23" unit="line"/>quiere [...] <milestone n="24" unit="line"/>unir [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="93" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la eufonía en los acentos</note> [...] <milestone n="9" unit="line"/>La sílaba [...] <milestone n="10" unit="line"/>el poeta cuando pone: “vomitada espuma fuera”, Cuando en otro: “A lo largo de la cavada fosa fuera del muro”, 
                  y en ambos <milestone n="15" unit="line"/>proporciona gran deleite. Pero si lo intercambiamos, será distinto. Excepto los sonidos”, dice, “no hay ninguna otra causa. 
                  Pues, como <milestone n="20" unit="line"/>en un instrumento, e incluso más en un arco, ninguna armonía habrá en el conjunto que no parezca ir acompañada de cohesión y unidad, 
                  <milestone n="25" unit="line"/>así podría decirse que esta [...] <milestone n="26" unit="line"/>para ser significada [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="94" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre los acentos y otros accidentia</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>y (en la frase) “fuera del muro” ambos casos presentan acentuación suave. Pero si “fuera del muro” queda (sin alterar), 
                  <milestone n="5" unit="line"/>el primer final tiene una acentuación suave, mientras que el otro tiene la contraria. En el otro caso, “salado” tiene una acentuación tensa, Pero “fuera” 
                  <milestone n="10" unit="line"/>la tiene suave. Pero si ponemos “fuera”, puesto que ambas palabras tienen acentuación tensa, a nuestros oídos les molesta. En efecto”,
                  <milestone n="15" unit="line"/>dice, “algunas tenidas por anómalas a causa de su significado, otras por el sonido, por su acento agudo y grave, aspiración o ausencia de ella, 
                  <milestone n="20" unit="line"/>alargamiento y por la abreviación (de vocales), prefijación y la sufijación. Cuando todas estas cosas se encuentran correctamente se produce un griego correcto y una especie de 
                  <milestone n="25" unit="line"/>harmonía entre ellos, como [...]
               </p>
            </div>
            <div n="95" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre barbarismos y tartamudos</note> [...] <milestone n="9" unit="line"/>lo que es apropiado [...] <milestone n="11" unit="line"/>cuando Eurípides [...] <milestone n="12" unit="line"/>en los versos [...] dice [...] <milestone n="16" unit="line"/>barbarismo digno de alabanza o de crítica [...] 
                  <milestone n="21" unit="line"/>habiendo propuesto [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="96" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>diferente”. Pero después de esto, discutiendo con aquellos que dirían “de acuerdo con este argumento, 
                  <milestone n="5" unit="line"/>un tartamudo no será un buen poeta”, y aceptándolo, intenta demostrar [...]
               </p>
            </div>
            <div n="99" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre eufonía y articulación</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>ha sido juzgado. Puesto que la iota es peor que la eta por eso”, dice, “uno no debe [...] 
                  <milestone n="4" unit="line"/>escribir (eta) por todas partes, y en vez de <milestone n="5" unit="line"/>“sagrada(?) Ilión” [...] <milestone n="6" unit="line"/>debe [...] <milestone n="7" unit="line"/>el sonido tiene [...] 
                  (dice que) <milestone n="25" unit="line"/>de dos extranjeros que hablan diferentes lenguas extranjeras, ...
               </p>
            </div>
            <div n="100" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>a uno lo escuchamos con agrado, pero al otro lo contrario, 
                  y por ninguna otra razón que por el sonido, lo que sucede también en el caso <milestone n="5" unit="line"/>tanto del ruiseñor, como de los otros pájaros. 
                  <note>Pausímaco: el sonido articulado es anterior al sentido</note> Así, también, en el caso de la gente que habla griego, 
                  el sonido produce lo que es <milestone n="10" unit="line"/>particular con respecto a nuestro placer –verdaderamente sería terrible que se viera privado por el hecho de hablar en griego–, 
                  pero esto es quizás desviado por algunos otros factores, <milestone n="15" unit="line"/>como cuando Sófocles dice en el siguiente caso de acuerdo con el suyo particular: 
                  “dos marineros recogieron el ancla del barco”. En efecto, nosotros somos transportados a donde también quiere <milestone n="20" unit="line"/>el poeta y no al fruto, 
                  aunque quizás se produce algún golpe en el oído, por el cual uno quizás podría haber comprendido <milestone n="25" unit="line"/>el fruto. Lo mismo ...
               </p>
            </div>
            <div n="101" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>sucede en otros muchos casos. <note>Pausímaco: el sonido es anterior a la forma del verso</note> Dice que no es posible conformar una teoría del ritmo sin el sonido. 
                  <milestone n="5" unit="line"/>En efecto, alaban al poeta porque no preocupándose por el metro, persigue (la belleza?) del sonido emergente [...]
               </p>
            </div>
            <div n="103" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] (dice que) <milestone n="4" unit="line"/>“se dice ‘Pelene’, en lugar de ‘Palene’ e ‘Itilo’, en lugar de ‘Etilo’, pero fueron adaptados con éxito al metro a causa de la eufonía. 
                  <milestone n="10" unit="line"/>No hay otra causa de esto que el sonido. Cuando (Homero) dice: “largo pilar”  y “él mismo sostiene largos pilares”, 
                  <milestone n="15" unit="line"/>miente en los dos casos; pues nadie dice “largo pilar”. Él también escribe: “Sobre el ancho Helesponto”, 
                  aunque sea estrecho y <milestone n="20" unit="line"/>por ninguna otra razón que por el sonido. También en el que ellos  alaban el hecho de que (Homero) diga: 
                  “crujió con fuerza el eje de haya” y no “de encina”, el sonido es el responsable. <milestone n="25" unit="line"/>Casi todo el resto de la palabra ...
               </p>
            </div>
            <div n="104" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>tiene el mismo efecto a causa de esto (el sonido), pero (Homero) evitó la primera sílaba, por ser cerrada y difícil de pronunciar, 
                  <milestone n="5" unit="line"/>ya que también podría haber encajado en el metro. Así pues, ninguna otra causa queda que el sonido. Y Cuando Homero dice: <milestone n="10" unit="line"/>“grandes rebaños de cabras”, [...]
               </p>
            </div>
            <div n="106" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la onomatopeya en Homero</note> [...] <milestone n="5" unit="line"/>precisamente, como, si alguien pudiera ladrar, piar, mugir y silbar, sería alabado con razón. 
                  <milestone n="10" unit="line"/>Pues, en efecto, todas las (palabras) de tal clase mueven al oyente, cuantas parecen ser convenientes por su parecido con la experiencia de los oídos. 
                  <milestone n="15" unit="line"/>También cuando (Homero) dice: “su alma bajo tierra se marchó tremolando” y “Tres veces me acerqué y mi corazón me empujó a abrazarla, 
                  pero las tres <milestone n="20" unit="line"/>esquivó mis brazos como un sueño o una sombra”, así, de lo que está ocurriendo en cualquier momento, 
                  él da buena cuenta de la experiencia gracias a un sonido apropiado <milestone n="25" unit="line"/>(a ella), de manera que necesariamente lo describen hablando ...
               </p>
            </div>
            <div n="107" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>y asombrándose cuando añadió: “como una sombra”. Lo mismo también (ocurre) cuando (Homero) dice: 
                 <milestone n="5" unit="line"/>“sus miembros se tambalearon”  y “se tambaleó el gran Olimpo”. De manera que se concluye que lo que es concebible así a través del sonido [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="108" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="1" unit="line"/>por medio de palabras correctas, el poeta toma los sonidos de éstos, cuando dice: “todos los cantos rodados <milestone n="5" unit="line"/>se remueven por la corriente”. 
                  Efectivamente, el ruido de los guijarros sugiere la imitación, [...] <milestone n="9" unit="line"/>con un cambio de sustantivo y verbo [...] <milestone n="11" unit="line"/>todo, llega a ser apropiado [...] <milestone n="12" unit="line"/>un verso [...] 
                  <milestone n="13" unit="line"/>de la experiencia de la audición con respecto a “el correr de la corriente del agua”, puesto que el <milestone n="15" unit="line"/>efecto de la palabra “agitarse” no es extraño, 
                  pero no lo produce la corriente del río sugiriendo su efecto en ella (en la audición), ni los cantos rodados, pero sí el <milestone n="20" unit="line"/>mar cuando agitado por la ola. 
                  Por lo cual, también no inapropiadamente en estos: “Se agitó la asamblea como las extensas olas del mar <milestone n="25" unit="line"/>del ponto icario” y en “las orillas rugen”  
                  y en “abombadas y de blanquecina espuma” 
               </p>
            </div>
            <div n="109" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre el encantamiento</note> [...] <milestone n="8" unit="line"/>espléndido cuando [...] <milestone n="9" unit="line"/>y dice que nosotros no obtenemos <milestone n="10" unit="line"/>encantamiento mejor por el contenido [...] 
                  <milestone n="13" unit="line"/>así permaneciendo [...] <milestone n="16" unit="line"/>viejo [...] <milestone n="17" unit="line"/>aunque todavía otros aducen la declaración de que los sonidos son imitaciones [...] <milestone n="20" unit="line"/>ya sus [...] 
                  <milestone n="21" unit="line"/>puesto que ellos son monstruos  en su ignorancia. Pero de hecho incluso la declaración de que “en esta forma?, ellos no se ocupan de estos efectos [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="111" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre el encantamiento de las masas</note> [...] <milestone n="15" unit="line"/>el orden de palabras junto con los (tipos) de dialecto [...] 
                  <milestone n="18" unit="line"/>para el poeta, nosotros decimos que las masas son conducidas al placer, <milestone n="20" unit="line"/>pero no [...] <milestone n="21" unit="line"/>para él [...] <milestone n="22" unit="line"/>él comprendió [...] 
                  <milestone n="23" unit="line"/>escribir [...] <milestone n="24" unit="line"/>la audición [...] aduce [...] <milestone n="25" unit="line"/>la declaración de que penetra en el alma en no pequeño grado [...] <milestone n="26" unit="line"/>o la expresión: “estaban sujetos” 
               </p>
            </div>
            <div n="112" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre el impacto del metro</note> “[...] <milestone n="12" unit="line"/>Pero correctamente para los metros y haciendo algo parecido con respecto a los sonidos. 
                  <milestone n="15" unit="line"/>Así, cuando”, él dice, “todos los (metros) se encuentra que se resuelven en el sonido y cuantos no son distraídos hacia el sentido, 
                  <milestone n="20" unit="line"/>sino que provocan algún impacto en el oído [...] <milestone n="23" unit="line"/>cómo no va a ser razonable explicar el impacto análogamente? [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="114" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: el sonido y la voz son supremos</note> [...] <milestone n="2" unit="line"/>y por eso el sentido no es considerado, el que (nos) alcanza a través <milestone n="5" unit="line"/>del sonido permanece. 
                  Es terrible, como se dice, si por tener en consideración el significado se priva al sonido de su peculiaridad. 
                  <milestone n="10" unit="line"/>Así uno debe observar, en los versos de Homero también, el sonido en sí mismo, separado de los significados subyacentes, 
                  puesto que éste obtiene la supremacía por encima <milestone n="15" unit="line"/>de las palabras. Pero”, él dice que, “cuando una mezcla de esto  se apodera de nosotros, 
                  despierta en nosotros un sentimiento simpatético. También se puede observar <milestone n="20" unit="line"/>de los pájaros que la voz es un (principio) conductor. 
                  Pues también en su caso, como sonido separable surge, <milestone n="25" unit="line"/>precisamente un tipo de voz articulada es producida, justo como la que se atribuye al ruiseñor. 
               </p>
            </div>
            <div n="115" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: los poetas escriben por naturaleza, no por arte</note> <milestone n="1" unit="line"/>Dejemos ahora de lado el pensamiento subyacente. 
                  En efecto, un loro no sabe si está <milestone n="5" unit="line"/>pronunciando un verso de tragedia, pero de todas formas reproduce todos los sonidos como una persona. 
                  Pues no reproduce por naturaleza, <milestone n="10" unit="line"/>sino por arte; 
                  pero consienten en razonar a partir de los subyacentes (significados) con una (criatura) que está hablando por naturaleza sobre este asunto. 
                  Efectivamente, <milestone n="15" unit="line"/>como “por naturaleza” se supone en los otros, así el arte se supone en el caso de los versos: 
                  también cuanto se escribe por naturaleza, (parece serlo) por arte [...] <milestone n="20" unit="line"/>de la audición [...] <milestone n="22" unit="line"/>de sonido [...]
               </p>
            </div>
            <div n="117" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la natural afinidad de los poetas con los sonidos</note> [...] <milestone n="5" unit="line"/>De manera que precisamente quienes tienen talento son afines a tales sonidos. 
                  Pues los poetas de yambos componen versos trágicos, y a su vez, <milestone n="10" unit="line"/>los poetas trágicos componen yambos y Safo compone algunos versos a la manera yámbica, 
                  y Arquíloco (algunos) no a la manera yámbica. De manera que se debe afirmar que un compositor de yambos <milestone n="15" unit="line"/>o de cualquier otro género (existe) no por naturaleza, 
                  sino por convención; pero los poetas (componen) por naturaleza cuando ellos <milestone n="20" unit="line"/>nombran, llegando a alcanzar el sonido noble, 
                  principal y completamente apropiado y cuando en cada tipo de verso tanto en el que está bien compuesto, 
                  <milestone n="25" unit="line"/>como el que lo está mal, se mantiene el mismo argumento; para el que inventa [...]
               </p>
            </div>
            <div n="120" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre el origen natural de la eufonía</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>por naturaleza una modificación [...] <milestone n="3" unit="line"/>cacofónica [...], 
                  <milestone n="5" unit="line"/>cuando entre las vocales indivisibles se añade algo, como ar, se obtendrá tal efecto pues no más que <milestone n="10" unit="line"/>una letra cae dentro de la nueva posición, 
                  pero si también es forzada una sonante, suenan a la vez <milestone n="15" unit="line"/>como hals o aps, pero por la izquierda admite más, como stra. 
                  De este modo, la interpretación/significación está de acuerdo con la naturaleza pero, <milestone n="20" unit="line"/>en la última manera, en contra de la naturaleza. 
                  Aquéllos sonidos que acaban en vocales propiamente dichas son más fáciles de ejecutar, 
                  pero los que <milestone n="25" unit="line"/>acaban en oclusivas o sonante no se ganan la atracción de los oídos de la misma manera
               </p>
            </div>
            <div n="122" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la eufonía de las oclusivas sordas</note> <milestone n="1" unit="line"/>es por placer [...] <milestone n="2" unit="line"/>lambda [...] <milestone n="3" unit="line"/>tiene [...] <milestone n="4" unit="line"/>kappa, y [...] <milestone n="5" unit="line"/>alfa. [...] 
                  <milestone n="6" unit="line"/>la causa es que también como la sensación sigue a la composición [...] <milestone n="14" unit="line"/>Para otro [...] <milestone n="15" unit="line"/>propone [...] <milestone n="16" unit="line"/>puede [...] <milestone n="17" unit="line"/>aceptar? y [...] <milestone n="18" unit="line"/>en el caso de: 
                  “la llanura [...] del mar” y en “rodando [...]” <milestone n="21" unit="line"/>Mezclar [...] <milestone n="23" unit="line"/>mal [...] <milestone n="24" unit="line"/>el estrecho [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="123" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre las oclusivas sordas y aspiradas</note> [...] <milestone n="6" unit="line"/>completa, como: “Entre lοs muertos habló la reina  merecedora de súplicas”. 
                  Cuantas de las que comprimen <milestone n="10" unit="line"/>la boca y se pronuncian sin las ventanas de la nariz, si toma una de éstas, proporciona un sonido agradable, 
                  <milestone n="15" unit="line"/>como pláka o kládon o algo así. De la misma manera, también glaukôpin: Efectivamente, la alteración es suave. 
                  Pero, cuando la <milestone n="20" unit="line"/>aspiración lo acompaña, ya no se puede comparar. Pues los principios de las propias letras son responsables, 
                  ya que surgen <milestone n="25" unit="line"/>acompañadas de una aspiración. Pues sugerencias, ...
               </p>
            </div>
            <div n="124" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>contenidos y demás distraen la mente [...] <milestone n="3" unit="line"/>ritmo [...] excepto [...]
               </p>
            </div>
            <div n="125" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la eufonía en los rasgos prosódicos</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>La aspiración [...] <milestone n="2" unit="line"/>de cada uno de los dos [...] <milestone n="3" unit="line"/>división. 
                  Éste [...] <milestone n="5" unit="line"/>ningún [...] <milestone n="6" unit="line"/>de las letras [...] <milestone n="8" unit="line"/>por abreviación o alargamiento (de vocales) [...] “[...] <milestone n="20" unit="line"/>se marchó [...]” 
                  <milestone n="22" unit="line"/>Pero cuando no somos perturbados <milestone n="25" unit="line"/>en nuestro pensamiento por ninguna otra cosa, en ocasiones percibimos la bajeza que resulta del sonido que choca [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="126" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Pausímaco: sobre la afinidad natural de los poetas por los sonidos</note> <milestone n="2" unit="line"/>Lo desagadable [...] 
                  <milestone n="5" unit="line"/>soportamos que se ponga una vez, pero no que se repita la acritud, como línxe  u otras cosas semejantes. 
                  <milestone n="10" unit="line"/>Efectivamente, también se le concede el perdón al parecido de las sugerencias”. 
                  Así, él dice que “en general la cacofonía surgen <milestone n="15" unit="line"/>de ningún otro lugar más que de la dificultad en la pronunciación. 
                  En efecto, lo que no se pudiera pronunciar tampoco se recibiría con agrado desde el punto de vista de la audición, <milestone n="20" unit="line"/>de ahí que, en los buenos poetas, 
                  la naturaleza puede escasear pero, en  los malos, ni siquiera existe [...] <milestone n="26" unit="line"/>Irracional [...] <milestone n="27" unit="line"/>para un líder [...] 
               </p>
            </div>
           <div n="127" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>El final del resumen de Crates de Pausímaco</note> <milestone n="1" unit="line"/>Son capaces de explicar [...] en otro [...] explicar [...] <milestone n="3" unit="line"/>pero en general [...] en otro género [...]
                 <milestone n="5" unit="line"/>para ser explicado [...] <milestone n="6" unit="line"/>pero yo [...]
               </p>
            </div>
            <div n="128" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Recapitulación: Crates sobre los ‘filósofos’</note> <milestone n="1" unit="line"/>De manera que la sensación de quien se opone (a esto: que los oídos juzgan el verso) no es,
                  por Zeus, forzada por la comprensión. Pero su sensación debió de <milestone n="5" unit="line"/>haber refutado a quien se opone a lo está probado también sobre esto, si la sensación,
                  teniendo el poder intrínseco de ser la referencia, <milestone n="10" unit="line"/>evidencia lo mismo que alguien demuestra. En efecto, si ésta se encuentra en cualquier aspecto
                  (con argumentos) para ser (considerada) un criterio, no hay necesidad <milestone n="15" unit="line"/>(de ninguna prueba más). [...]
                  <milestone n="16" unit="line"/>Sin embargo, para los que se oponen a quienes juzgan cualquier cosa por el hecho de que el oído disfruta con <milestone n="20" unit="line"/>los versos dice que “son aquellos,
                  especialmente los que manifiestan defender las evidencias sensoriales y las sensaciones. <milestone n="25" unit="line"/>Pues no es irracional disfrutar con las canciones o los poemas”.
               </p>
            </div>
            <div n="130" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Recapitulación: Crates sobre Megaclides</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>Ya comentar brevemente lo que es evidente sobre cada uno.
                  Megaclides  con una total falta de lógica fue incluido por Crates <milestone n="5" unit="line"/>en el grupo de aquellos críticos que atribuyen el juicio del verso al oído.
                  Pues, por lo que respecta al (sonido) definido por nosotros (¿) <milestone n="10" unit="line"/>desde el principio como perteneciente a los seres divinos y heroicos [...]
                  <milestone n="17" unit="line"/>casi [...] <milestone n="18" unit="line"/> (aquellos) por los cuales [...] <milestone n="19" unit="line"/>este disfrute es [...] <milestone n="20" unit="line"/>en el cual el escribe que “la poesía proporciona encantamiento y
                  el encantamiento es una cadencia del alma [...] <milestone n="26" unit="line"/>algunos [...]
               </p>
            </div>
            <div n="131" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Recapitulación: Andromenides sobre la belleza poética y la tripartición de la poesía</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>tocar sobre nosotros.
                  Pero podría parecer que Androménides no está de acuerdo con él sino que miente <milestone n="5" unit="line"/>cuando dice que “a los poetas les corresponde la habilidad con el lenguaje y
                  con el vocabulario” y “la función de los poetas no es decir lo que nadie (ha dicho), <milestone n="10" unit="line"/>sino decirlo de la manera en la que ningún otro lo diría” y “a partir del error crear pureza,
                  efectos hermosos de las Musas, palabras y <milestone n="15" unit="line"/>armonía en ellas”, y que “los seres humanos poseen por naturaleza afición y predisposición congénita hacia las Musas,
                  <milestone n="20" unit="line"/>como precisamente reflejan los arrullos de los niños cuando se duermen con una canción sin palabras” y que “se logran letras hermosas y espléndidas con respecto <milestone n="25" unit="line"/>a la audición
                  y hermosos efectos como resultado de letras de cierta calidad y cantidad”
               </p>
            </div>
            <div n="132" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="2" unit="line"/>y que “Homero ha perfeccionado toda su poesía por la elección de tales (palabras)”, <milestone n="5" unit="line"/>y “con sonidos nosotros [...]
                  <milestone n="6" unit="line"/>poetas [...]” [...] <milestone n="11" unit="line"/>respecto al contenido y a lo demás, toda la (composición) es hermosa, pero (tales son) las especies y algunas [...] <milestone n="15" unit="line"/>que algunos no construyen [...] a partir de obvias [...] pero [...]
                  <milestone n="17" unit="line"/>según [...], <milestone n="18" unit="line"/>puesto que Crates también declaró que “se concede a las palabras una hegemonía <milestone n="20" unit="line"/>pero la poesía usa personajes como aliados”, y que, “como Andromenides,
                  <milestone n="25" unit="line"/>yo consideré que el poeta, el verso y la poesía son formas del arte”. Pero él dice que
               </p>
            </div>
            <div n="133" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Recapitulación: Crates sobre el contenido</note> <milestone n="1" unit="line"/>“Fuera del arte quedan los argumentos y todos los contenidos” [...] <milestone n="4" unit="line"/>se deja [...]
                  <milestone n="6" unit="line"/>que el embeleso (de la poesía) no es similar [...] <milestone n="9" unit="line"/>sensación [...]
               </p>
            </div>
            <div n="136" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre el personaje y el embeleso</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>Pero unos eligen actuar, otros resistir pero no actuar, otros actuar y resistir.  
                  <milestone n="5" unit="line"/>Sin embargo, ¿cómo puede consentir hablar así? Efectivamente, aunque lo dijera creyendo que ambas cosas son específicas de la composición poética,
                  <milestone n="10" unit="line"/>sin embargo es [...] <milestone n="19" unit="line"/>embeleso [...] <milestone n="20" unit="line"/>en los sufrimientos de algunos [...] <milestone n="21" unit="line"/>prosistas [...]
               </p>
            </div>
            <div n="140" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre la tripartición de la poesía</note> <milestone n="1" unit="line"/>(respecto) a la teoría sobre el poema y el poeta, han aportado más
                  pruebas sobre este punto que sobre todos los demás. <milestone n="5" unit="line"/>En primer lugar [...]   
               </p>
            </div>
            <div n="148" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="15" unit="line"/>la especificidad [...]
               </p>
            </div>
            <div n="150" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="2" unit="line"/>el argumento [...] <milestone n="5" unit="line"/>instrumento [...]  
               </p>
            </div>
            <div n="151" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Contra Megaclides sobre la música y la poesía</note> <milestone n="1" unit="line"/>Generalmente de canciones, por Zeus,
                  y de ritmos agradables, pero tampoco por eso tiene que ver con los poemas. <milestone n="5" unit="line"/>En efecto, también éstos, por el oído, sin embargo,
                  los poemas nos atraen, porque se comprenden gracias al intelecto. Pero Megaclides (lo) emborrona <milestone n="10" unit="line"/>diciendo que “porque es un arte similar”.
                  Yo exhortaré a que, precisamente, como el oído (recibe) un placer irracional, así también la mente debe recibir todas <milestone n="15" unit="line"/>las formas de los metros y,
                  a partir del hexámetro [...] <milestone n="17" unit="line"/>la composición épica [...] <milestone n="18" unit="line"/>el [...] completo [...] sin sufrimiento [...] <milestone n="19" unit="line"/>placer [...]
               </p>
            </div>
            <div n="153-157" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación de Filodemo de Megaclides</note> [...] <note>Contra Androménides sobre el argumento</note> [...] argumento [...] mejor [...] sentido [...] siendo por naturaleza [...] compuesta [...]
                  <milestone n="25" unit="line"/>poéticamente, si las (palabras son) apropiadas y en las de otros [...]
               </p>
            </div>
            <div n="158" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Contra Androménides en Homero</note> [...] <milestone n="3" unit="line"/>porquero [...] <milestone n="4" unit="line"/>del [...] <milestone n="5" unit="line"/>éxito [...] <milestone n="6" unit="line"/>para encontrar material [...] <milestone n="7" unit="line"/>dispuesto [...]
                  <milestone n="9" unit="line"/>personas ordinarias [...] <milestone n="15" unit="line"/>del verso de [...] dispuesto. En efecto, no claramente [...] <milestone n="20" unit="line"/>(Homero) dice que Patroclo estaba sacrificando [...] <milestone n="21" unit="line"/>en divinamente inspirada (dicción) [...]
               </p>
            </div>
            <div n="159" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides: sobre como la poesía agrada a las masas</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>conviene que la mayoría se quede embelesada por una dicción empleada por los poetas,
                  <milestone n="15" unit="line"/>que se distingua por la comprensión del significado y porque provoque embeleso en ella, éste <milestone n="20" unit="line"/>alcanza la comprensión también, pero aquel no iba a ser [...] <milestone n="24" unit="line"/>de poesía épica <milestone n="25" unit="line"/>y claramente [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="160" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides: sobre como la poesía agrada a las masas</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>conviene que la mayoría se quede embelesada por una dicción empleada por los poetas,
                  <milestone n="15" unit="line"/>que se distingua por la comprensión del significado y porque provoque embeleso en ella, éste <milestone n="20" unit="line"/>alcanza la comprensión también, pero aquel no iba a ser [...] <milestone n="24" unit="line"/>de poesía épica <milestone n="25" unit="line"/>y claramente [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="161" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: poesía y prosa tienen propósitos distintos</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>más hermosa que una dicción”, a los que afirman diciendo que 
                  “el prosista debe perseguir la verdad, pero el poeta aquellas cosas que <milestone n="5" unit="line"/>agradan a la mayoría”. Por lo cual, él decía que la dicción más hermosa es la que embelesa a las masas, 
                  <milestone n="10" unit="line"/>no la admirada con razón por algunos, pues en la medida en que él está de acuerdo en que “no hay dicción (bella) que esté de acuerdo con la verdad”, <milestone n="15" unit="line"/>cómo podría decir que 
                  “nosotros disfrutamos con los sonidos y ciertas palabras espléndidas [...] <milestone n="19" unit="line"/>y [...] sonido [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="162" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>La dicción bella naturalmente debe ser inteligible</note> [...] <milestone n="11" unit="line"/>la mayoría [...] <milestone n="12" unit="line"/>excepto por la que produce incluso en una persona así un efecto habitual en nosotros, 
                  ellos simplemente no se habrían abstenido de decir que <milestone n="15" unit="line"/>“la mayoría es embelesada por la (dicción) que se considera adecuada a los poetas, es embelesada de manera natural pero no irracionalmente”. 
                  <milestone n="20" unit="line"/>Por lo cual, ellos también desprecian el criterio de quienes embelesan a la mayoría y yo estoy con ellos. <milestone n="25" unit="line"/>Por la declaración de que “la dicción bella subsiste como una de las cosas naturales”, 
               </p>
            </div>
            <div n="163" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: el lenguaje no es anterior al contenido</note> <milestone n="1" unit="line"/>pero queda más demostrada con el argumento de que la costumbre (es) una convención. 
                  Pues, por Zeus, no siendo todo (tipo de) dicción aceptable (en la épica), no se basa en éste <milestone n="5" unit="line"/>sino que la belleza de los argumentos se basa en las diferencias entre 
                  ellas y puesto que una (dicción) indivisible está siempre siendo pronunciada, que parece muy bien para <milestone n="10" unit="line"/>acompañar también a los contenidos [...] <milestone n="16" unit="line"/>de la audición [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="164" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                 <note>Refutación: el lenguaje, no el sonido, nos agradan</note> <milestone n="1" unit="line"/>Porque es superior [...] <milestone n="3" unit="line"/>puesto que [...] <milestone n="4" unit="line"/>combinadas mueven la audición [...] 
                  <milestone n="6" unit="line"/>complacen al alma [...], <milestone n="7" unit="line"/>pero lo contrario no nos gusta. En efecto, si el contendido está de tal manera constituido por <milestone n="10" unit="line"/>sonidos de manera que [...] <milestone n="12" unit="line"/>embelesa el alma complaciéndola [...] 
                  <milestone n="15" unit="line"/>sonidos combinados de la audición y [...] <milestone n="18" unit="line"/>por naturaleza [...] <milestone n="20" unit="line"/>Pues él quiere descubrir los elementos subyacentes en las palabras [...] <milestone n="23" unit="line"/>los elementos subyacentes [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="166" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre el embeleso y la inspiración</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>si embelesara las almas de los que están siendo encantados. 
                  Generalmente llaman embeleso a un tipo de audición que seduce al alma, <milestone n="5" unit="line"/>como los antiguos (parecen) haber pensado, pero él propuso que un trímetro o 
                  un hexámetro es inspirado por la divinidad, diciendo: “nadie está acostumbrado a palabras <milestone n="10" unit="line"/>seductoras [...] <milestone n="12" unit="line"/>pero a buenos versos” [...] <milestone n="13" unit="line"/>nada extraordinariamente inspirado en el (verso) heroico [...]
                  <milestone n="15" unit="line"/>parece ser familiar la audición [...] <milestone n="19" unit="line"/>el oído [...] <milestone n="20" unit="line"/>para el que comprende [...] <milestone n="21" unit="line"/>quien (le conduce) al placer (es) responsable, pero [...] orden de palabras [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="167" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>La función del poeta y el orden de palabras</note> [...] <milestone n="13" unit="line"/>de nuevo [...] Además, él parece <milestone n="15" unit="line"/>decir bien que “la función de los poetas no es decir lo que nadie (ha dicho), 
                  sino decirlo como ninguno de los que no son poetas”, <milestone n="20" unit="line"/>pero mal (cuando dice) que “la función (de un poeta) se producirá si él selecciona las palabras más hermosas de las que se usan en ésta, 
                  pero se abstiene de las peores <milestone n="25" unit="line"/>y de este modo toda su [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="168" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Contra Androménides sobre la elección de palabras</note> [...] <milestone n="14" unit="line"/>ha sido dispuesto [...], <milestone n="15" unit="line"/>de feas [...] <milestone n="16" unit="line"/>para las feas [...] <milestone n="17" unit="line"/>por las mismas [...] <milestone n="19" unit="line"/>estas cosas [...], <milestone n="21" unit="line"/>pero feas [...] <milestone n="24" unit="line"/>escoger [...]
               </p>
            </div>
            <div n="169" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre la elección de palabras adecuadas y nuevas</note> [...] <milestone n="15" unit="line"/>“el poeta debe escoger sonidos espléndidos y palabras adecuadas a las acciones”,
                  él juzga el [...] <milestone n="21" unit="line"/>inferior y hermoso y más que “una palabra es superior en su época y es dejada <milestone n="25" unit="line"/>detrás en el arte” [...] <milestone n="26" unit="line"/>elementos sin elaborar [...]
               </p>
            </div>
            <div n="170" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Sobre la dicción que es adecuada a seres heroicos</note> [...] <milestone n="13" unit="line"/>ni pigmentos dorados ni plateados, <milestone n="15" unit="line"/>ni siquiera el resplandor de Bactria 
                  sino que se muestre el contenido porque es más apropiado a héroes y reyes”. Por lo cual, <milestone n="20" unit="line"/>puesto que aduce (ejemplos) de ambos géneros, añade que 
                  “en la medida en que sea posible, de acuerdo con las Musas, cuando alguien organiza su <milestone n="25" unit="line"/>lenguaje así, ...
               </p>
            </div>
            <div n="171" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>a partir de colores puros, considerar que los oídos pueden
                  escuchar a seres heroicos, descubrir un hermoso <milestone n="5" unit="line"/>vocabulario que añade más color que el oro y la plata y hacer que el arte sea perfecto y [...] <milestone n="10" unit="line"/>llamada [...] musical [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="172" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre la dicción adecuada a los seres heroicos</note> [...] <milestone n="14" unit="line"/>aunque yo admita que “creen que los <milestone n="15" unit="line"/>oídos habiéndose mantenido al margen de 
                  las corrientes escuchan a seres heroicos”, pero no aconseja “adoptar las palabras <milestone n="20" unit="line"/>adecuadas a las acciones”, a decir verdad, si alguno escogiera las más sugerentes
                  [...] Cuán desdichado 
               </p>
            </div>
            <div n="174" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="17" unit="line"/>ejemplos [...] <milestone n="20" unit="line"/>más importante que [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="175" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Las palabras no significan nada para el oído, solamente para la mente</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>expresivas de bella [...] En relación con su sentencia:
                  “las que embellecen y <milestone n="15" unit="line"/>trastornan los oídos, lo que cualquier día los oídos reciben, es evidente incluso para las personas normales que esto no supone nada para el <milestone n="20" unit="line"/>oído, 
                  y no mueve el alma irracionalmente, sino racionalmente por lo artístico. Pero él se ofusca
               </p>
            </div>
            <div n="176" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre la elección de palabras corrientes</note> [...] <milestone n="21" unit="line"/>Seleccionar [...] <milestone n="22" unit="line"/>evitar [...] <milestone n="23" unit="line"/>el que se vuelve ante las bonitas y feas corrientes [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="178" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre la eufonía en las palabras corrientes</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>que se parecen a los que no están en la dicción corriente sino lo que es significado como un resultado del sonido: 
                  “Resuena sobre la <milestone n="5" unit="line"/>gran playa”, [...] <milestone n="7" unit="line"/>en la medida en que un (poeta) [...] <milestone n="8" unit="line"/>se da cuenta [...] <milestone n="9" unit="line"/>metro de otras (palabras) [...] 
                  <milestone n="10" unit="line"/>corrientes [...] <milestone n="11" unit="line"/>persuasivas [...] <milestone n="15" unit="line"/>de (palabras) comunes [...] <milestone n="16" unit="line"/>de estos [...] <milestone n="17" unit="line"/>el metro [...] <milestone n="18" unit="line"/>mejor que [...] 
            </p>
            </div>
            <div n="179" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...]<milestone n="1" unit="line"/>de los contenidos [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="181" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Androménides: sobre la elección de letras espléndidas</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>Éste, poca justificación, al añadir con el tambor de un iniciado en los misterios de Orfeo
                  y con el cálamo de un pedagogo que “quien dice <milestone n="5" unit="line"/>mentiras debe seleccionar las que no sólo son exóticas sino también hermosísimas y más hermosas son las que
                  tienen sílabas entretejidas <milestone n="10" unit="line"/>con muchas letras; la boca atrapa las eufónicas y lanza las sílabas infladas por los más brillantes sonidos, pero <milestone n="15" unit="line"/>la más brillante es la lambda 
                  y, efectivamente, es también la más bonita y la principal por lo que respecta al brillo y al resplandor, pues ella es la causa <milestone n="20" unit="line"/>de la exuberancia en el lenguaje”. 
                  Además, creo, la bonita es la letra que [...]
               </p>
            </div>
            <div n="182" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: no hay letras espléndidas</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>pues cuando no hay una letra brillante, algunos los califican de cacófonicos 
                  por la <milestone n="15" unit="line"/>dificultad de su pronunciación, y no en la lambda, aunque “sea la primera por el brillo y la principal <milestone n="20" unit="line"/>por su resplandor”, 
                  a menos que todo cuanto es “primero” y “principal” entre algunas del mismo tipo tenga una forma similar [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="184" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>La mente es complacida por el contenido, no por el sonido</note> <milestone n="1" unit="line"/>En la medida que, si, puesto que el oído o 
                  la mente de cualquiera se complace no de manera irracional, [...] 
                  <milestone n="4" unit="line"/>ecuestre [...] <milestone n="5" unit="line"/>hace andar [...] <milestone n="6" unit="line"/>forma [...] <milestone n="7" unit="line"/>quiere [...] <milestone n="9" unit="line"/>sentido [...] <milestone n="12" unit="line"/>y el contenido [...] <milestone n="13" unit="line"/>otro [...] 
                  <milestone n="16" unit="line"/>ser llevado [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="185" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Las palabras espléndidas no hacen versos espléndidos</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>palabra [...]”, <milestone n="13" unit="line"/>por supuesto, estoy de acuerdo también en que 
                  “no adorna su composición poética por el oro <milestone n="15" unit="line"/>y la plata”, pero tampoco –lo repito a voz en grito– “resplandece por la luminosidad de las palabras”. 
                  <milestone n="20" unit="line"/>Efectivamente, ninguna composición poética por sí misma es luminosa y brillante a causa de ellas, ninguno es hermoso, ni ninguna hermosa por ellas, 
                  a menos que “rizos” y “trenzados”
               </p>
            </div>
            <div n="186" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Los espléndidos epítetos no hacen buena poesía</note> <milestone n="1" unit="line"/>parezcan por sí mismas poseer algo bello, o “fulgurar” o “resplandecer”, 
                  o aquéllas referidas a los dioses, a los seres <milestone n="5" unit="line"/>humanos u otros seres vivos, a objetos inanimados o acciones, y las contrarias, pero éstas no (parecen) 
                  jamás aportar un sentido inteligible, mientras que las otras facilitan la <milestone n="10" unit="line"/>comprensión de los personajes o que las emociones del alma (parecen) 
                  enseñar algo en suma a lo que sucede/mientras que las otras muestran alguna de las cosas que logran las que enseñan los personajes o 
                  las emociones del alma. <milestone n="15" unit="line"/>Con respecto a: “las palabras de los malos muchas veces podrían ser más poéticas que las de los buenos por 
                  convención”, no lo prueba. (Su afirmación): “son más espléndidas <milestone n="20" unit="line"/>y más hermosas”, no como éste delira [...]
               </p>
            </div>
            <div n="187" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Los epítetos espléndidos no ofrecen ni belleza ni verdad</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>a Tetis “malhadada” [...] 
                  <milestone n="2" unit="line"/>la verdad, pero los enfermos por naturaleza más <milestone n="5" unit="line"/>bellamente, brillantemente o gravemente que los sanos”. (Cuando dice): 
                  “con respecto a la elección de tales”. Aunque yo deje de lado el hecho de que algunos seres débiles <milestone n="10" unit="line"/>esconderán algunos 
                  pensamientos perniciosos, el [...] <milestone n="14" unit="line"/>poetas [...] <milestone n="15" unit="line"/>por eso [...] <milestone n="16" unit="line"/>pero nosotros definimos como carentes de arte en relación a éstos, 
                  pero no por algunas razones, por las que <milestone n="20" unit="line"/>unos acertaron, pero otros fallaron. Sin embargo, si Homero eligió su vocabulario 
                  de cada (tipo de) discurso [...]
               </p>
            </div>
            <div n="188" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Megaclides sobre la elección de dialecto por parte de Homero</note> [...] <milestone n="3" unit="line"/>de otro [...] <milestone n="5" unit="line"/>escogida, Megaclides [...] <milestone n="10" unit="line"/>seleccionó [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="189" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="5" unit="line"/>Pues si él lo quería, estamos de acuerdo con él, pero creemos que no quiso decirles que estaban siendo <milestone n="10" unit="line"/>alabados, después de que [...] 
                  mantener una conversación [...]
               </p>
            </div>
            <div n="190" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Contra Crates y Heracledoro</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>poetas [...] <milestone n="2" unit="line"/>sin educación [...] <milestone n="3" unit="line"/>se sitúan fuera del arte poético [...] <milestone n="5" unit="line"/>argumentos [...]
                  <milestone n="8" unit="line"/>dicción no [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="191" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>comparado. Pero déjalo estar así. Cuando dice: “en el arte poética lo más importante es expresarse <milestone n="5" unit="line"/>en el estilo 
                  que se elija y no hay nada más importante”, así también en [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="192" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro sobre género, contenido, dialecto y estilo</note> [...] <milestone n="13" unit="line"/>épica, otra <milestone n="15" unit="line"/>yámbica o cómica, o cualquier otra que podrían citar”, 
                  y que “los contenidos cómicos, trágicos y líricos no difieren” y que “ningún tipo de discurso le impide al buen <milestone n="20" unit="line"/>poeta mostrar el estilo 
                  que ha escogido para crear” y que “los estilos de los poetas no son específicos” y 
               </p>
            </div>
            <div n="193" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre nuestra idea preconcebida de un buen verso</note> <milestone n="1" unit="line"/>que no se pueden distinguir las especies genéricas”. 
                  En efecto, todas estas declaraciones y las parecidas <milestone n="5" unit="line"/>distan tanto de que “la audición se complace con los versos”, de modo que 
                  “el placer que procura el verso <milestone n="10" unit="line"/>existe por naturaleza en la propia colocación de las de las palabras”, se aproxima a que [...]
                  <milestone n="13" unit="line"/>no sólo [...] <milestone n="14" unit="line"/>por el placer [...] <milestone n="15" unit="line"/>de la audición [...] <milestone n="17" unit="line"/>la colocación de contenidos [...] <milestone n="19" unit="line"/>Pues esta idea preconcebida <milestone n="20" unit="line"/>abarca a todos los 
                  términos brillantes del agua o contenidos llenos de significados [...]
               </p>
            </div>
            <div n="194" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre el criterio de un buen verso</note> [...] <milestone n="15" unit="line"/>agarrará [...] <milestone n="16" unit="line"/>mostrando [...] <milestone n="17" unit="line"/>de eso con respecto al verso. 
                  Pues efectivamente, como dije, ellos ni entienden un poema como algo distinto de un buen <milestone n="20" unit="line"/>poema, ni afirman que el poema y 
                  el bueno se examinen con diferente criterio [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="195" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro: sobre un buen verso</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>de Andrómaca [...] <milestone n="2" unit="line"/>de epítetos. [...] <milestone n="4" unit="line"/>Pues la excelencia <milestone n="5" unit="line"/>del verso no 
                  reside en la construcción de buenos contenidos o inteligentes, que son comunes”. Pero ellos enseñan que <milestone n="10" unit="line"/>los poetas que 
                  destacan toman de ahí no solo el lenguaje que pertenece a otros, sino también [...] <milestone n="15" unit="line"/>contenidos e ideas inteligentes, fantásticas o 
                  imposibles [...] y [...] <milestone n="18" unit="line"/>de estos [...]
               </p>
            </div>
            <div n="197" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: sobre la definición de poesía</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>A menudo algunos dicen que se debe componer en un gran estilo. 
                  Si alguien pretende decir algo <milestone n="5" unit="line"/>elevado y solemne con un estilo sencillo, distaría mucho de construir el poema con estos elementos, 
                  de modo que <milestone n="10" unit="line"/>no se acepta en ningún otro estilo, aunque los contenidos permanezcan iguales, o el bueno gracias al artista o el malo, 
                  <milestone n="15" unit="line"/>pensamientos hermosos [...] <milestone n="16" unit="line"/>y sorprendentes [...] <milestone n="17" unit="line"/>una preconcepción [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="198" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Sobre la aproximación de Crates a sus predecesores</note> [...] <milestone n="13" unit="line"/>pero alguno podría componer esto algunas veces a partir de todo. 
                  <milestone n="15" unit="line"/>Y él ni lo atribuye al argumento que está siendo avanzado ni atribuye el <milestone n="20" unit="line"/>razonamiento a cualquier método que se encuentran en los críticos 
                  contra quienes [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="199" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro se equivoca con respecto a que la prosa pueda ser poética</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>en un único dialecto y en prosa”. 
                  Él dijo: “aquéllas (obras) son versos y no sólo aquéllas, y, con respecto a las obras de <milestone n="5" unit="line"/>Sofrón y de otros mimógrafos, a veces se 
                  dice que son “versos” y no “mimos” y de quienes los componen: <milestone n="10" unit="line"/>“poetas de mimos”. 
                  [...] por los citados por ellos, por lo cual llaman “poetas” a los que <milestone n="15" unit="line"/>alcanzan la perfección, pero él comprendió lo que quieren 
                  decir, ya supongamos que los malinterpretó o que estaba loco perdido al <milestone n="20" unit="line"/>declarar que “las obras de Demóstenes y Jenofonte y 
                  mucho más las de Heródoto son versos, aunque según la convención cada uno de ellos sea un <milestone n="25" unit="line"/>prosista 
               </p>
            </div>
            <div n="201" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                 <note>La definición de Heracledoro de poesía es arbitraria</note> [...] <milestone n="1" unit="line"/>según esto, se podría aceptar que, 
                  también, por supuesto, tales proporcionan placer y son versos. Pues, por <milestone n="5" unit="line"/>los golpes, deberían llamarlos así: “versos”. 
                  En efecto, con respecto a la afirmación: “la de <milestone n="10" unit="line"/>Sofron es una poesía agradable no por otra razón” [...] 
                  <milestone n="13" unit="line"/>por homonimia [...] <milestone n="14" unit="line"/>y de Eurípides no se dice haber compuesto <milestone n="15" unit="line"/>el verso de manera monótona. 
                  Y que muestre alguna regla por inducción/deducción del uso común y no describiendo <milestone n="20" unit="line"/>clasificaciones particulares. 
                  Sin embargo, Heracledoro nos presentó cada una por medio de la regla, si establece <milestone n="25" unit="line"/>ejemplos de lo que se concibe como “verso” [...]
               </p>
            </div>
            <div n="203" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: el discurso cuidadoso en prosa no es poesía</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>método [...] <milestone n="13" unit="line"/>metro [...] <milestone n="14" unit="line"/>dice [...] 
                  nosotros no lo <milestone n="15" unit="line"/>ridiculizamos si él narra similares historias en prosa. Por ejemplo, incluso su declaración: 
                  “¿quién no se ha expresado nunca en la conversación de forma contraria a lo que es peculiar, <milestone n="20" unit="line"/>cuando no está prestando atención?”, 
                  como dice: “cae dentro del lugar común” [...] <milestone n="23" unit="line"/>así ni considerarlos versos, sino el tipo de cosas [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="205" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Heracledoro: sobre el metro</note> [...] <milestone n="14" unit="line"/>“En la tragedia y en <milestone n="15" unit="line"/>la comedia composiciones más hermosas no se producen
                  por las diferencias en los metros, como tampoco se diferencian los géneros. Pues en <milestone n="20" unit="line"/>las comedias se mezclan los metros yámbicos [...] 
                  <milestone n="24" unit="line"/>imitar 
               </p>
            </div>
            <div n="207" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="16" unit="line"/>Eurípides [...] <milestone n="18" unit="line"/>de lo que se dijo [...] <milestone n="19" unit="line"/>a menudo [...] <milestone n="20" unit="line"/>confiadas [...] <milestone n="21" unit="line"/>los que están enfermos por lo que se dijo [...]
               </p>
            </div>
            <div n="208" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Refutación: el sonido que sobreviene no nos cautiva</note> [...] <milestone n="12" unit="line"/>con respecto al encantamiento [...] <milestone n="14" unit="line"/>el pensamiento [...] 
                  <milestone n="15" unit="line"/>con la colocación un sonido, cuando la audición cosquillea, se produce. Efectivamente, ni estos que se expresan con belleza son admirados 
                  porque componen de <milestone n="20" unit="line"/>una manera bella lo que no es poético, pero porque [...] <milestone n="22" unit="line"/>de una manera bella [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="209" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>El contenido expresado con intensidad/vivamente es lo que nos mueve</note> <milestone n="1" unit="line"/>lo vuelve hermoso por la tradición. 
                  Pero está claro también en éstos que colocando enfáticamente “el pescado asado” <milestone n="5" unit="line"/>gracias a los detalles accidentales, se dice que toda la 
                  comida está bien presentada. En efecto, la inflamación <milestone n="10" unit="line"/>de la cabeza una vez asada saca al inteligente fuera por medio del sentido, 
                  pues esto sugiere lo que sucede <milestone n="15" unit="line"/>en la frase: “pescado a medio asar”, pero, al mismo tiempo, mantiene el elemento poético por el que nos cautiva, no al decir 
                  “cabeza” sino <milestone n="20" unit="line"/>“rostro/poll(Janko en inglés)”, y no “se sobresalía”, sino “salió fuera” y no “ojo”, sino 
               </p>
            </div>
            <div n="210" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>Contra Heracledoro sobre el contenido feo</note> <milestone n="1" unit="line"/>“la órbita del ojo”, como sucede en el caso de “desde lo alto del cetro” 
                  y en el caso de hermosos <milestone n="5" unit="line"/>citados por éste y, en general, aquellos que son alabados en este tipo de poesía. Razón por la cual, <milestone n="10" unit="line"/>cuando él dice: 
                  “el contenido pertenece [...] por lo cual: “hay que observar a los poetas <milestone n="15" unit="line"/>que vuelven al pez, al diente de ajo tomado o algo así”, 
                  como cuando dice: <milestone n="20" unit="line"/>“el arte del poeta en su conjunto es indivisible, tanto por el metro [...]” 
               </p>
            </div>
            <div n="212" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <note>El contenido vívidamente presentado es lo que nos conmueve</note> <milestone n="8" unit="line"/>En: “La órbita redonda del ojo se salió 
                  como de un pescado a medio asar [...] y bien caliente”, como un pescado a medio asar que tiene el ojo <milestone n="15" unit="line"/>fuera. Y en: 
                  “me acerco a ti arrastrando mis ancianos pies” Por la presencia de <milestone n="20" unit="line"/>ancianos con bastones curvados. Y de las palabras: “vengo trayéndote de entre mis corderos”, 
                  por traer un pequeño cordero, ...
               </p>
            </div>
            <div n="213" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>guirnaldas y vinito en un odre. Y de las palabras: “lanzó el desagradable orinal”,
                  porque se rompe un orinal en la cabeza de <milestone n="5" unit="line"/>Odiseo. Si por: “dice esto presentándolo por medio de versos, miente/se equivoca claramente.
               </p>
            </div>
            <div n="f" subtype="fragment" type="textpart">
               <p>
                  <note>Resumen: Sobre Odiseo y Alcino</note> [...] ((0)estaba atestiguado [...] <milestone n="2" unit="line"/>y no completamente [...] <milestone n="6" unit="line"/>de su regreso 
                  [...] <milestone n="7" unit="line"/>Odiseo [...] <milestone n="8" unit="line"/>aceptable [...] <milestone n="9" unit="line"/>Alcínoo [...] <milestone n="14" unit="line"/>Atenea [...] <milestone n="15" unit="line"/>“de mirada brillante” [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="g" subtype="fragment" type="textpart">
               <p>
                  <note>Resumen: sobre la elección de palabras o la armonía</note> <milestone n="1" unit="line"/>Y de nuevo cuando [...] <milestone n="3" unit="line"/>palabra [...] <milestone n="6" unit="line"/>con el verso [...] 
                  del orden de palabras [...] <milestone n="15" unit="line"/>versos [...] <milestone n="18" unit="line"/>considerar así la elección de palabras. 
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
