<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.23/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="m62419" xml:lang="en">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>P.Herc. 228, 403, 407, 1425, 1581</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>NYU Digital Library Technology Services</authority>
                <idno type="dclp">62411</idno>
                <idno type="TM">62411</idno>
                <idno type="HGV">62411</idno>
                <idno type="filename">62411</idno>
                <idno type="dclp-hybrid">p.herc;;228,403,407,1425,1581</idno>
                <availability>
                    <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
                        a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fr">French</language>
                <language ident="en">English</language>
                <language ident="de">German</language>
                <language ident="it">Italian</language>
                <language ident="es">Spanish</language>
                <language ident="la">Latin</language>
                <language ident="el">Modern Greek</language>
                <language ident="ar">Arabisch</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
            <change when="2021-11-19T21:46:00+01:00" who="https://papyri.info/editor/users/Holger%20Essler">Finalized and uploaded to GitHub</change>
            <change when="2021-11-19T10:53:00+01:00" who="https://papyri.info/editor/users/JohannesKern">Translation entered from file provided by María Paz López Martinez</change>
            <change when="2021-11-17T11:55:58-05:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div xml:lang="es" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="1" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                   [...] <milestone n="3" unit="line"/>y muchos poetas, especialmente <milestone n="5" unit="line"/>los mayores no habrían sido educados en estas de manera semejante [...] 
                   <milestone n="8" unit="line"/>pues ni los rétores lo declaran <milestone n="10" unit="line"/>así ni ninguno de los que tienen una formación semejante. 
                   En general afirma que los poetas no se sirven de <milestone n="15" unit="line"/>demostraciones ni de ellos mismos ni de otras personas [...] <milestone n="16" unit="line"/>se ordenan [...] 
                   <milestone n="20" unit="line"/>a los filósofos [...] <milestone n="21" unit="line"/>de los diferentes [...] <milestone n="22" unit="line"/>formaciones [...] <milestone n="23" unit="line"/>de otros [...] <milestone n="24" unit="line"/>para los griegos [...] <milestone n="25" unit="line"/>de filósofos [...] 
                   <milestone n="26" unit="line"/>educativos  no pocos de los discursos,  
                   como los exhortativos, encomiásticos, consolatorios <milestone n="30" unit="line"/>y de advertencia, no tienen la función  de las demostraciones  mencionadas [...] 
                   <milestone n="34" unit="line"/>por lo cual [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="2" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="25" unit="line"/>Empédocles [...] <milestone n="26" unit="line"/>compuso [...] <milestone n="28" unit="line"/>todo [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="3" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>de entre los buenos poetas [...] los argumentos [...] <milestone n="3" unit="line"/>Por tanto, Homero conocía los argumentos [...] 
                   pues si como [...] <milestone n="5" unit="line"/>lo busco por lo cual también [...] <milestone n="7" unit="line"/>si homero es didáctico. Él diciendo que es necesario que otros, como hemos dicho [...] <milestone n="10" unit="line"/>de cerca [...] 
                   admiten que los otros van también pero incluso más Heraclides, <milestone n="15" unit="line"/>como nosotros observamos. Por tanto, Heraclides [...] <milestone n="23" unit="line"/>pues diciendo que [...] <milestone n="25" unit="line"/>poeta [...] 
                   <milestone n="26" unit="line"/>a los oyentes servir pero a los [...], si dice «servir de cara a la virtud», es evidente a partir de lo que <milestone n="30" unit="line"/>hemos dicho [...] <milestone n="32" unit="line"/>pero si dice lo contrario [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="4" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>desgraciado, pues existiendo muchos tipos de utilidad, no supo distinguir cuál hay que pedirle a él y <milestone n="5" unit="line"/>por eso divierte lo que se produce por medio 
                   de algunas cosas, pero no nos indicó a través de qué placer, sino que en ambos dejó sin distinguir la virtud del <milestone n="10" unit="line"/>poeta y, 
                  por eso, rechaza los más hermosos poemas de los poetas a los que admiramos, por el hecho de que no procuran ninguna clase de utilidad e 
                  <milestone n="15" unit="line"/>incluso (rechaza) a la mayoría de algunos y toda la virtud de otros. 
                  Entonces, ¿por qué hay que nombrar las que proporcionan un perjuicio y el más grande, 
                  <milestone n="20" unit="line"/>como en estos mismos, y qué será lo más importante por una utilidad más elevada desde 
                  el punto de vista del discurso <milestone n="25" unit="line"/>y que no pueda, mediante la medicina, ni la filosofía, ni ninguna otra ciencia, 
                  alcanzar la cumbre por medio <milestone n="30" unit="line"/>de la labor poética? Y he ahí que, cuando escribe que quien divierte no proporciona utilidad y 
                  quien es poético ...
               </p>
            </div>
            <div n="5" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>no conoce la realidad, parece que ayuda a comprender cualquier exposición de los hechos <milestone n="5" unit="line"/>lo que es claramente una mentira.  
                  Pero si una es inútil, nada impide que el poeta  aunque conozca estas cosas y las explique poéticamente <milestone n="10" unit="line"/>sea inútil. 
                  Pero se hace recaer impropiamente  sobre el poeta reputado la investigación exacta <milestone n="15" unit="line"/>de los usos habituales del idioma, 
                  siendo suficiente/utilizando según lo que elija escribir. [...] <milestone n="19" unit="line"/>tener conocimiento de música, tal [...] <milestone n="23" unit="line"/>con todas las maneras [...] 
                  de manera absoluta toda la geometría <milestone n="25" unit="line"/>para los poetas, geografía [...] <milestone n="28" unit="line"/>naútica [...] <milestone n="30" unit="line"/>necesarias  del [...] <milestone n="31" unit="line"/>que avanza [...] completamente 
                  cuantas no son manuales, ...
               </p>
            </div>
            <div n="6" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>excepto [...] <milestone n="2" unit="line"/>más tomar [...] <milestone n="5" unit="line"/>manual [...] <milestone n="6" unit="line"/>posible [...] <milestone n="12" unit="line"/>lo primero y lo menos importante [...] 
                  de la buena preconcepción es la brevedad y [...] <milestone n="15" unit="line"/>y de los pensamientos la credibilidad y la evidencia, las dos cosas que son propias de la técnica 
                  y del poeta, <milestone n="20" unit="line"/>hay que buscar qué es lo primero y qué quiere mostrar como de menos importancia. Pues si lo primero es equivalente a lo concebido 
                  en primer lugar, no sé por <milestone n="25" unit="line"/>qué dice que éste es el primero que se debe citar de otros muchos y me asombro de por qué motivo definió como lo inferior 
                  la <milestone n="30" unit="line"/>brevedad y la claridad, aunque de ningún [...]
               </p>
            </div>
            <div n="7" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>si dice lo mejor, ¿cómo al mismo tiempo esto y también lo peor? ¿Cómo claridad y brevedad son lo 
                  mejor de las otras cosas que convienen <milestone n="5" unit="line"/>al arte poética? ¿Quién tiene que referir los hechos de manera evidente y creíble, si muchas que no sólo son 
                  falsas <milestone n="10" unit="line"/>sino también fabulosas son referidas de la manera más evidente en las obras de los poetas? El que estas dos cosas sean propias de la técnica 
                  <milestone n="15" unit="line"/>y del poeta, ¿cómo puede ser digno de duda? Efectivamente, no es solo algo específico, sino que también los prosistas ejercen la brevedad y la evidencia. 
                  <milestone n="20" unit="line"/>Excepto mediante la técnica y por obra del poeta se producen de esta forma no sólo estas cosas sino también sencillamente todas las cosas que resultan. 
                  <milestone n="25" unit="line"/>Cuando dice que la riqueza y la gravedad, así como <milestone n="30" unit="line"/>la ausencia de vulgaridad y ligereza se añaden a las que se han asumido 
                  antes con vistas a la fuerza y grandeza de los <milestone n="35" unit="line"/>poemas y que esto depende de la mano y la formación del poeta que tiene como materia una gran
                  riqueza de personajes ...
               </p>
            </div>
            <div n="8" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>y caracteres y la observación de los propios mitos y de los argumentos y de la verdad y <milestone n="5" unit="line"/>peculiaridad que hay 
                  en ellos, buscaré cuáles son las fuerzas y las llamaré un gran poema [...] <milestone n="12" unit="line"/>volver. ¿Y cómo las no vigorosas se diferencian 
                  de las hinchadas ? <milestone n="15" unit="line"/>¿Y cómo creía que estos poemas solamente y los intermedios necesitan de riqueza? ¿Y cómo un argumento 
                  está presente en los poemas medios <milestone n="20" unit="line"/>y más en los fuertes? ¿Y cómo uno es grave y no ligero? Yo creo que es necesario que lo 
                  sencillo y ligero se aleje completamente <milestone n="25" unit="line"/>de tales cosas. Y según esto, ¿cuál no ofrecería relatos particulares y un argumento 
                  verdadero y particular?, ¡por Zeus! Así pues, <milestone n="30" unit="line"/>el que riqueza [...] <milestone n="31" unit="line"/>la verdad de éstos [...] <milestone n="33" unit="line"/>comprender [...] <milestone n="34" unit="line"/>con ficciones [...]
               </p>
            </div>
            <div n="9" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="13" unit="line"/>Por ejemplo, dependiendo de la mano y <milestone n="15" unit="line"/>la formación del poeta, ¿en qué se diferencia de ser propio de la técnica y del arte? Cómo puso ésta 
                  antes <milestone n="20" unit="line"/>no lo comprendo, ¿qué comprendemos por la materia acerca de la cual es la ocupación ? y [...] <milestone n="24" unit="line"/>cuenta relatos peculiares <milestone n="25" unit="line"/>y un 
                  argumento y una verdad. Pero la verdad, no sé por qué la añadió igualmente [...] 
               </p>
            </div>
            <div n="10" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/>y más después de que [...] <milestone n="8" unit="line"/>hacer [...] <milestone n="9" unit="line"/>el que sea necesario 
                  avanzar miles de éxitos [...] <milestone n="11" unit="line"/>junto a estas cosas [...] pues según [...] <milestone n="14" unit="line"/>de los poemas y los discursos [...] también la realidad [...] <milestone n="18" unit="line"/>y el ser después 
                  de hacer bien también los [...] <milestone n="20" unit="line"/>del buen poeta y admito completamente que quien compone bien se diferencia de éste. En efecto, alguien 
                  puede presentando un relato o un <milestone n="25" unit="line"/>argumento irracional hacerlo poéticamente, y algunos poetas han llegado a ser de tal clase: un perfecto 
                  y buen <milestone n="30" unit="line"/>poeta es el que conoce con la elección también de éstos. A la [...] <milestone n="33" unit="line"/>como en Homero y Sófocles [...]  
               </p>
            </div>
            <div n="11" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  [...] <milestone n="23" unit="line"/>y el hecho de que algunos que tocan la flauta <milestone n="25" unit="line"/>no son buenos flautistas admito que se corresponde 
                  con el hecho de que el que compone bien se diferencia del buen poeta y después de que llama a <milestone n="30" unit="line"/>los músicos como testigos de 
                  que dice la verdad no miente de ninguna manera y el hecho de que estas distinciones disponen lo que le corresponde ...
               </p>
            </div>
            <div n="12" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>y que el propio componer no comprendería una parte menor sino más de lo que corresponde a eso, <milestone n="5" unit="line"/>asumo que es semejante a decir que 
                  lo que está compuesto de manera poética es más fuerte que la riqueza de las ideas.
                  <note>Resumen de las doctrinas de Demetrio de Bizancio</note>
                  <milestone n="10" unit="line"/>De los escritos de Filomelo, éstos creyendo que el mejor poeta es quien se mantiene al mismo nivel en los relatos, 
                  en las otras etopeyas <milestone n="15" unit="line"/>y en la dicción/estilo por igual dicen quizás algo verdadero, pero no definen al buen <milestone n="20" unit="line"/>poeta pues 
                  alguien podría establecer a ésta como la virtud del mimógrafo, del aretálogo o, en cierto modo, de cualquier prosista y 
                  <milestone n="25" unit="line"/>sostiene un discurso de que la dicción y la realidad son igualmente necesarios. Praxífanes afirma otras cosas acerca de 
                  la virtud <milestone n="30" unit="line"/>en el primer (libro de su tratado) Sobre los poemas [...] si algunos de los hechos que hay [...] <milestone n="33" unit="line"/>estar [...] <milestone n="34" unit="line"/>y, a su vez, 
                  Demetrio de Bizancio ...
               </p>
            </div>
            <div n="13" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>escribió otras cosas, pues dicen que es necesario que el buen poema sea concebido primero bellamente y, 
                  en segundo lugar, después, adoptar palabras no <milestone n="5" unit="line"/>discordantes de los (pensamientos) subyacentes y, por último, la elaboración 
                  del estilo debe estar bien dispuesta [...] <milestone n="11" unit="line"/>considérese estas cosas como lo principal de sus escritos. El pensar <milestone n="15" unit="line"/>que esto caracteriza 
                  al buen poeta es algo es algo completamente loco. Pues ni buscamos qué es el buen poema, <milestone n="20" unit="line"/>ni más aún qué es lo principal y lo 
                  prescindible, sino que refiere qué de esto es necesario que se produzca primero, qué en segundo lugar y qué <milestone n="25" unit="line"/>en último y pueden 
                  a todos los [...] adaptarse completamente. En efecto, es necesario pensar bien estas cosas y tomar las palabras <milestone n="30" unit="line"/>apropiadas y que 
                  estén bien elaboradas desde el punto de vista del estilo.
                  <note>Refutación de las doctrinas de Neoptólemo de Paros</note> 
	          Sin embargo, Neoptólemo no parece haber distinguido correctamente la <milestone n="35" unit="line"/>colocación de las palabras/composición estilística ...
               </p>
            </div>
            <div n="14" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>de los pensamientos, afirmando que ésta constituye una parte en nada inferior o mejor, como creíamos. <milestone n="5" unit="line"/>Extrañamente, también, 
                  le atribuye una especie de técnica a quien tiene técnica y capacidad poética, junto con el <milestone n="10" unit="line"/>poema y la poesía. ¿Cómo pueden ser 
                  estas cosas? En efecto, debería haber llamado “poesías” a las composiciones, y todavía mejor <milestone n="15" unit="line"/>“obras”, a los poemas, a las poesías 
                  como “tejidos”, y “poeta” al que tiene la capacidad y crea gracias a ella, <milestone n="20" unit="line"/>y si llama “poética” a la actividad, siendo la técnica 
                  denominada así, no sabe. Y llamar “poeta” a una especie de ésta <milestone n="25" unit="line"/>es ridículo. También es sorprendente de él (que diga que) el 
                  argumento sólo pertenece a la poesía y, <milestone n="30" unit="line"/>de hecho, una poesía y un poema, como la Ilíada, y los primeros treinta versos de ésta 
                  son un <milestone n="35" unit="line"/>poema, pero sin embargo, no son poesía. ...
               </p>
            </div>
            <div n="15" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  ... <milestone n="1" unit="line"/>Y el hecho de que solamente pertenece al poema la colocación de las palabras [...] 
                  <milestone n="4" unit="line"/>pensamientos [...] <milestone n="5" unit="line"/>acciones y personajes. Y dice que si algo se compone en la estilo/dicción, también allí, por Zeus, no es posible 
                  que se componga nada excepto esto, <milestone n="10" unit="line"/>pero parece que la composición de acción es lo propio de la composición del estilo y también 
                  admito que estas cosas son propias del poeta pero también <milestone n="15" unit="line"/>el argumento y la composición. En efecto, quien hace todas estas cosas es él. 
                  Y también escribe tontamente que no son comunes al poeta los argumentos y los <milestone n="20" unit="line"/>poemas por sus errores, Pues triste es el que los poemas 
                  y los argumentos de las poesías lleguen a ser malos <milestone n="25" unit="line"/>por error del poeta [...] 
               </p>
            </div>
         </div>
        </body>
    </text>
</TEI>
