<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>AnalPap 29 (2017) S. 64 Nr. 1</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">754089</idno>
            <idno type="TM">754089</idno>
            <idno type="HGV">754089</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">analpap;29;64_1</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-07-18T03:42:44-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="it" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="i" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="1" unit="line"/> [Conto ?] delle tasse in denaro dell'anno X di Traiano Cesare
                         [il Signore …]: è stato speso per la laografia del X anno [… per la laografia] dr. 8, per la tassa sui maiali dr. 1, ob. 4.
                         [Die queste (dracme)] il versamento suppletivo [alla banca] della città, per l'anno X, (è stato fatto) a Pharmuthi 29: laografia dr. 8, tassa sui maiali dr. 1, ob. 4, integralmente.
                         [… per la laografia] dr. 8, per la tassa sui maiali dr. 1, ob. 4. Di queste il versamento suppletivo alla banca della città (è stato fatto) a Pharmuthi 29:
                         [per la laografia dr. 8, per la tassa sui maiali] dr. 1, ob. 4, integralmente.
                         [Laografia] dr. 8, per la tassa sui maiali dr. 1, ob. 4.
                         Di queste il versamento suppletivo alla banca della città, per il X anno, (è stato fatto) a Pharmuthi 29: per la laografia dr. 8, per la tassa sui maiali dr. 1, [ob. 4] integralmente.
                         [Hermias, figlio] del (mio) fratello Eudaimon, (ha pagato) la metà della laografia del X anno: dr. 4, (per la tassa sui maiali: 5 oboli). Di queste il versamento suppletivo alla banca della città,
                         per il X anno, (è stato fatto) a Pharmuthi 29: dr. 4 integralmente.
                         Quartiere Fuori Città: Zona Occidentale: Eutychides, figlio di Eudaimon, è stato ammesso all'assistenza degli anziani
                         a partire dall'anno [X (?)].
                         Patre Superiore: Per il naubion del X anno: a nome di Demetria, figlia di Hermaios,
                         dal'[epeiros] di Kerkion nel territorio del villaggio di Areos, arure 15 e dall'epeiros di Iason nel territorio di [Po]anp(imenis)
                         arure 34 e dall'epeiros di Theophilos e di Amyntas arure 9 e dall'epeiros di Apollonios [nel territorio di Tenna (?) arure …]
                         e ha (?) affittato […]
                         totale […]
               </p>
            </div>
            <div n="ii" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="17a" unit="line"/> … XI anno per Demetria figlia di Ptolemaios:
                             per il naubion del Patemites Superiore: dr. 2.
                             Stessa toparchia: a nome di Nearchos, figlio di Eudaimon, dall'epeiros di Sphodrion nel territorio di
                             [Sintaphu] per il naubion ob. 3. Di questi il versamento suppletivo (è stato fatto) a Phamenoth 2 alla banca della città: oboli 3.
                             Patre Inferiore. A nome di Demetria figlia di Hermaios dall'epeiros di Posidonios nel territorio di
                             [… arure 12 1/2 e] dall'epeiros di Zenodoros nel territorio di […] e dall'epeiros di Theokrisios [nel territorio di …]
                             e dall'epeiros di Phoinikos nel territorio di Seninebis, arure 5; totale della toparchia arure 27 1/2 le quali (danno) per il naubion [dr. 13, ob. 4,5].
                             Di queste, il versamento suppletivo alla banca della città, per il X anno, (è stato fatto) a Phmaenoth 2 per dr. 5, a Pharmuthi 17 [per dr. 2 e ob. 3,5],
                             a Pachon 6, alla banca della città, per dr. 6, ob. 1, integralmente.
                             E a nome di Eudaimionis detta anche Tetes, figlia di Eudaimon, (risultano) nel territorio del villaggio di Hakis arure 2 1/4 1/8 1/16
                             e dall'epeiros di Asklepiades nel territorio di Selilais (?) fabbricati per 1/8 1/64, (di arura), che (danno) per il naubion dr. 1, ob. 2.
                             Di queste il versamento suppletivo alla banca della città (è stato fatto) a Pharmuthi 17 per dr. 1, ob. 2 integralmente.
                             Patemites Superiore: A nome di Demetria, figlia di Hermaios, dall'epeiros di Archidamos nel territorio di
                             Mennis arure 20 1/4 e dall'epeiros di Xenon nel territorio di Psobthon Mikrenis arure 2
                             e dall'epeiros di Leontiskos e di Xenon arure 12 1/2 e dall'altro [epeiros] di Leont[iskos,] arure 10;
                             fanno in tutto arure [44] 1/2 1/4, le quali (danno) per il naubion dr. 22, ob. 2 1/2 [e] riguardo ad Hermias,
                             il figlio del (mio) fratello Eudaimon […] dall'epeiros di Archidamos nel territorio di Mennis [dr. 5 (?) e] dall'epeiros di […], a me
                             dr. 17, ob. 2 [… . Die queste] il versamento suppletivo alla banca della città […]
               </p>
            </div>
            <div n="iii" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="33" unit="line"/> Usanza … […]:
                           di queste la consegna […] ob. 1 integralmente.
                           Arabia Superiore: dal nome [di …] al nome di Nearchos figlio di Eudaimon,
                           pecore 138 capre 8 … […] dr. 232 e ob. 1;
                           per la tassa a sostegno dello scriba regio: dr. 1.
                           Di queste il versamento aggiuntivo […] ad Herodes, figlio di Herodes, aiuto ufficiale della toparchia
                           dell'Arabia Superiore: dr. 153, ob. 1.
                           E a nome dei figli di (mio) fratello Eudaimon.
                           Patemites Superiore: Per Demetria, figlia di Ptolemaios, per il naubion del X anno: dr. 7, ob. 3.
                           Di queste il versamento aggiuntivo alla banca della città, per il X [anno,] (è stato fatto) in data Phamenoth 11 per dr. 2 e ob. 2;
                           in data Pharmuthi 17 per dr. 5 e ob. 1: fanno dr. [7, ob. 3], integralmente.
                           E per Eudaimonis, figlia di Eudaimon, per il naubion [dell'anno X (?) dr. …].
                           Di queste il versamento aggiuntivo alla banca della città (è stato fatto) in data Phamenoth 11 per dr. 2 e ob. 2.
                           E per Hermaios, figlio di Eudaimon il minore […].
               </p>
            </div>
            <div n="iv" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="47" unit="line"/> Ennomion. Anno X: a nome di […]
                           … dracme 18 e oboli 2.
                           [Di queste (dracme)] il pagamento suppletivo (è stato fatto) ad Herodes, figlio di Herodes, aiuto ufficiale della toparchia
                           [… e cioè dr. 18 e] ob. 2; per lo scriba regio A[…]
                           … di Asklepiades: dr. 26 e 4 ob.
                           Di queste (dracme) il pagamento suppletivo (è stato fatto) ad Herodes, figlio di Herodes, aiuto ufficiale [della toparchia],
                           […] … dr. 26 e 4 ob.; per lo scriba regio Ap[…].
                           Patemites Superiore: come tributo del X anno per il pre-rilievo della toparchia:
                           Demetria, figlia di Hermaios, (doveva pagare) dr. 4.
                           Di queste (dracme) il pagamento suppletivo alla banca della città
                           (è stato effettuato) nell'XI anno il 20 [? più] di Mecheir (post 15.2.108p): 4 dr., integralmente.
               </p>
            </div>
            <div n="v" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="58" unit="line"/> Per ordine [di …]
                           per lo scriba (?) regio […]
                           dal IX anno: da Kerkionos
                           arure 15 e da Iasonos
                           arure 26 e da Theophilu
                           e Amyntu arure 9; totale arure 50.
                           Non pago più
                           le imposte
                           a partire dall'anno XI.
               </p>
            </div>
            <div n="vi" subtype="column" type="textpart">
               <p>
                  <milestone n="67" unit="line"/> [Conto ?] delle tasse in grano […]
                           … a nome di [Demetria figlia di Hermaios
                           dall'epeiros di Kerkion nel territorio del villaggio di Areos arure x e] dall'epeiros di Iason nel territorio del villaggio di [Poanpimenis]
                           arure …; totale arure 58 [le quali (danno) arabe x].
                           Di queste (artabe) il trasferimento contabile al granaio di Sinagheris […].
                           Inoltre dall'epeiros di Apollonios nel territorio del villaggio di Tenna arure […]
                           e precedentemente appartenenti a Deios, figlio di Asklepiades, arure 5; totale arure 12 1/2 … […]
                           le quali (arure danno) arabe 5 1/4 per il phorikon e per le tasse templari arabe 5 1/8, che in grano accettabile sono artabe 4 1/2 1/3 1/8; totale artabe […].
                           Di queste (artabe) il trasferimento contabile nel granaio di Sinagheris, dal nome di Nearchos, figlio di Eudaimon il maggiore [è avvenuto il …].
                           Stessa toparchia: a nome di Nearchos, figlio di Eudaimon dall'epeiros di Sphodrion [nel territorio del villaggio di Sintaphu arure … le quali (danno) artabe …].
                           Di queste (artabe) il trasferimento contabile nel granaio di Sinagheris dal nome dello stesso Nearchos, figlio di Eudaimon il maggiore [è avvenuto il …].
                           Patre Inferiore: a nome di Demetria, figlia di Hermaios, dall'[epeiros di Posidonios nel territorio del villaggio di … arure …]
                           e dall'epeiros di Zenodoros nel territorio del villaggio di […] arure 4 […] e dall'epeiros di Theokrisios arure […]
                           fanno arure 27 1/2 […].
                           <note>Translation: A. López García – G. Messeri, AnalPap 29 (2017) 69-71</note>
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
