<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.stoa.org/epidoc/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main">P.Koeln 1 51</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">79</idno>
            <idno type="TM">79</idno>
            <idno type="HGV">79</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">p.koeln;1;51</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">Französisch</language>
            <language ident="en">Englisch</language>
            <language ident="de">Deutsch</language>
            <language ident="it">Italienisch</language>
            <language ident="es">Spanisch</language>
            <language ident="la">Latein</language>
            <language ident="el">Griechisch</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2019-07-02T10:40:25-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Finalized - ready</change>
         <change when="2019-07-02T09:54:44-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/cisca.hoogendijk">Vote - Accept-Straight-to-Finalization - ok</change>
         <change when="2019-06-24T08:40:19-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Submit - Added translation</change>
         <change when="2019-06-24T08:39:28-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Commit - Added translation</change>
         <change when="2019-06-24T08:38:54-04:00"
                 who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Commit - Added translation</change>
         <change when="2019-06-24T08:37:37-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="de" xml:space="preserve" type="translation">
            <div n="r" type="textpart">
               <p>
                  [Translation by Bärbel Kramer and Robert Hübner 1975] Unter der Herrschaft des Ptolemaios mit dem Beinamen Alexander und seiner Schwester Berenike, der Götter Philometores, im 16. Jahre, zur Zeit der gerade amtierenden Priester und Priesterinnen und der Kanephoros, am Fünften im Monat Hathyr (20. 11. 99 vor Chr.), in Pathyris, bei Hermias, dem Beauftragten des staatlichen Notars Paniskos. 
	Es verkaufte Pelaias, Sohn des Psenthotes, Πέρσης, τῆσ ἐπιγονῆς, ungefähr fünfzig Jahre alt, mittelgroß, mit hellbrauner Hautfarbe, schlank, mit schmalem Gesicht und gerader Nase, das ihm gehörige dreistöckige, mit einem festen Dach und guten Türen versehene Steinhaus und den dazugehörigen Hof sowie den Ein- und Ausgang im Ortskern von Pathyris, dessen Anrainer im Süden und Osten ein Haus des Erieus, des Sohnes des Patous, im Norden ein Haus seines Bruders Imouthes, im Westen ein Haus der Siepmus und dessen Torweg bilden, oder wer auch immer die Anrainer an allen Seiten sein mögen. 
	Es kaufte Petearsemtheus, Sohn des Panobchounis, ungefähr 30 Jahre alt; Gewährsmann und Garant für alles, was mit diesem Kauf zusammenhängt, ist der Verkäufer Pelaias, den der Käufer Petearsemtheus akzeptiert hat. 
	Ich, Hermias, Beauftragter des Paniskos, habe das Geschäft amtlich abgeschlossen. 
               </p>
            </div>
            <div n="v" type="textpart">
               <p>
                  Kaufvertrag des Petearsemtheus mit Pelaias, dem Sohn des Psenthotes. 
               </p>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
