<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
  <teiHeader type="text">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>JJP 49 (2019) S. 102</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
            <idno type="filename">872740</idno>
            <idno type="TM">872740</idno>
            <idno type="HGV">872740</idno>
            <idno type="ddb-hybrid">jjp;49;102</idno>
            <availability>
               <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
            a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fr">French</language>
            <language ident="en">English</language>
            <language ident="de">German</language>
            <language ident="it">Italian</language>
            <language ident="es">Spanish</language>
            <language ident="la">Latin</language>
            <language ident="el">Modern Greek</language>
            <language ident="ar">Arabic</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2023-06-26T10:19:36-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
      </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <div xml:lang="it" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
                      [Alla Buona Fortuna. Durante il consolato dei nostri signori imperatori Diocleziano, (console) per la 9a volta, e Massimiano, (console) per l’8a volta, Augusti, durante il 20° anno di regno dei nostri signori Diocleziano Augusto e Massimiano Augusto e durante il 12° anno di regno dei nostri signori Costantino e Massimiano (Galerio), gli illustrissimi Cesari, (mese, giorno), a Hermopolis in Tebaide. Aurelia Demetria (?) alias Ammonia, figlia di Polydeukes …
               <milestone n="1" unit="line"/> della stessa Hermopolis in Tebaide, che agisce] senza [tutore in ragione del ius trium liberorum,
                      assistita da Aurelius Isi]doros, [figlio di Sarapion, della stessa] Hermopolis, […]
                      e dal (?) padre Flavius Apollo[?] alias Heraklei[des?],
                      […] e comunque sia definito, riconosce di aver dato in sposa sua figlia Aurelia [Tynchanousa alias Armenia],
                      presente e consenziente, per la comunione matrimoniale, in vista della procreazione di figli legittimi, [secondo la lex]
                      Papia Poppaea, ad Aurelius Thespesios alias Makarios, ginnasiarco e buleuta della stessa [Hermopolis, figlio di Septimius]
                      Ammonion alias Antimachos, ex hippotrophos della splendida Alessandria, [ex ginnasiarco]
                      ed ex buleuta della stessa Hermopolis, dopo (?) la morte di A…[…], ex buleuta (?), (il quale Thespesios è) assistito dal curator […] Aurelius Silvanus
                      alias Serenisidoros, anch’egli ginnasiarco e buleuta della stessa Hermopolis, [… <milestone n="9" unit="line"/> e (Aurelia Demetria riconosce inoltre) di aver consegnato alla medesima]
                      figlia la dote di sua proprietà in oro, argento, vesti, [tessuti di lino e altri] ornamenti [femminili],
                      ciascuno come si trova descritto, e due schiavi, Arpokratiaina, nata in casa [dalla schiava (?), di (?) anni, e]
                      Ammonion, di 8 anni, ugualmente nato in casa. Aurelia [Tynchanousa alias Armenia], inoltre, riconosce
                      di aver portato con sé in conto di dote una [libbra d’oro], a lei versata e donata prima delle nozze [come hedna dallo sposo]
                      Thespesios alias Makarios, assistito dal curator Aurelius Silvanus,
                      e un eunuco di nome Hyakinthos, di 11 (?) anni, e due schiave, Eus, nubile, di 17 anni,
                      e Prima, di 35 anni [...]. <milestone n="16" unit="line"/> Thespesios, inoltre, riconosce di aver accolto la
                      suddetta Tynchanousa alias Armenia come moglie legittima e [di aver ricevuto] tutti i beni (a lui) consegnati in conto di dote [dalla madre di lei]
                      e dalla stessa Tynchanousa, e di aver donato a lei tre schiavi […],
                      da ora in poi [la libbra d’oro] che ella ha ricevuto prima delle nozze come [hedna]
                      e i suddetti tre schiavi, e nondimeno (Thespesios è d’accordo) che la (sua) stessa moglie agisca insieme con lui […],
                      obbedendo a [suo] marito in qualità di moglie [legittima (?)] e che ella abbia [...].
                      <note>Translation: L.C. Colella, JJP 49 (2019) 103-104</note>
            </p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
