<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?oxygen RNGSchema="http://epidoc.googlecode.com/files/tei-epidoc.rng" type="xml" ?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" n="chr.mitt;;265" xml:id="HGV-8908" xml:lang="en"><teiHeader type="text"><fileDesc><titleStmt><title type="main"> BGU I 13 (Chrest. Mitt. 265) </title></titleStmt><publicationStmt><authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority><idno type="filename">8908</idno><idno type="ddb-filename">chr.mitt..265</idno><idno type="ddb-perseus-style">chr.mitt;;265</idno><idno type="ddb-hybrid">chr.mitt;;265</idno><availability><p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under a <ref type="license" target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p></availability></publicationStmt><sourceDesc><p>The contents of this document are generated from HGV Translation XML.</p></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="en">English</language><language ident="de">German</language><language ident="la">Latin</language><language ident="grc">Greek</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc><change when="2010-02-16" who="GB">xml:space; processing instruction; (almost) fixed idnos</change><change when="2009-11-12" who="GB">Converted from TEI P4 (EpiDoc DTD v. 6) to P5 (EpiDoc RNG schema)</change><change when="2007-02-19" who="DK">Original file created</change><change when="2007-02-19" who="JMSC">Original file created</change><change when="2008-08-21" who="IDP">Crosswalked to EpiDoc XML from both </change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div xml:lang="de" type="translation" xml:space="preserve"><p>
            <milestone unit="line" n="1"/>Die A[ur]relii Apollôs, Sohn des Sarapiôn, alias Syriôn und Hêras, Sohn des [A]mmôn[as], 
            beide aus Chôra Chenebritôn im Mareôtês, grüßen Aurelius Antinoos, den 
            <term target="primipilarios" xml:lang="la">primipilarius</term> des 
            <term target="eparchosAiguptou">Präfekten von Ägypten</term>.
            <milestone unit="line" n="4" rend="break"/>Wir bestätigen, daß wir Dir verkauft haben ein Kamel – männlich, arabisch, 
            körperlich ausgewachsen – zum Kaufpreis von 16 Talenten und dreitausend Drachmen Silber 
            im <term target="arguriouSebastou">kaiserlichem Münzgeld</term>, die wir jetzt von Dir 
            vollständig <term target="diacheirosexoikou">auf die Hand aus Deinem Haus</term> erhalten haben. 
            <milestone unit="line" n="7"/>Und wir haben Dir das Kamel unmarkiert, gesund und unversehrt übergeben, so daß Du, 
            nachdem Du es jetzt empfangen hast, das Recht hast, es anderen zu verkaufen, es zu verwalten, und 
            über es zu verfügen, wie es Dir beliebt. <milestone unit="line" n="11"/>Auf es werden weder wir, die (es) verkauft 
            haben, noch jemand anderes für uns in irgendeiner Weise Ansprüche erheben; wenn aber jemand Ansprüche 
            oder Forderungen erhebt auf das verkaufte Kamel oder einen Teil von ihm, werden wir ihn davon abhalten 
            und ihn verklagen, unverzüglich und auf <app><lem resp="Der Papyrus hat &#34;ihre&#34;.">unsere</lem></app> eigenen Kosten, 
            <term target="kathaperekdikes">wie infolge eines Gerichtsentscheides</term>. 
            <milestone unit="line" n="16"/>Und die <term target="homologia">Vereinbarung</term> soll in einfacher Ausfertigung aufgesetzt werden mit unserer 
            Unterschrift und rechtsgültig sein, und auf Befragen haben wir zugestimmt. <milestone unit="line" n="18"/>Im fünften 
            Jahr unseres Herren, des Imperator D[i]ocletianus und im 4. Jahr des Imperator Caesar Marcus Aurelius 
            Valerius Maximianus, der Augusti, am fünften Mesoré.
            <lb/>
            <milestone unit="line" n="21" rend="break"/>(2. Hand) Ich, Aurelius Ammônis aus Chôra Netheitôn, habe auf ihre Bitte, 
            weil sie Analphabeten sind, für sie geschrieben.
            <lb/>
            <lb/><foreign xml:lang="la">Verso</foreign>
            <lb/>Verkauf eines Kamels aus Phekûlû.
        </p></div><div xml:lang="en" type="translation" xml:space="preserve"><p>
            <milestone unit="line" n="1"/>The A[ur]elii Apollos, son of Sarapion alias Syrion and Heras, son of [A]mmon[as], 
            both from the chora Chenebriton in Mareotis, to Aurelius A[n]tinous, 
            <term target="primipilarios" xml:lang="la">primipilarius</term> of the 
            <term target="eparchosAiguptou">prefect of Egypt</term>, greetings. <milestone unit="line" n="4"/>We acknowledge 
            that we have sold to you a male, physically fully developed Arabian camel for the price of 16 talents 
            and three thousand drachmas of <term target="arguriouSebastou">imperial silver coinage</term>, 
            which we have received from you fully 
            <term target="diacheirosexoikou">from hand to hand out of your house</term>. <milestone unit="line" n="7"/>And we 
            have handed over the camel to you, unmarked, healthy and unblemished, so that you yourself having 
            received have the right from now on to sell it to others and to deploy it and to make use of it as 
            you please. <milestone unit="line" n="11"/>Neither we the sellers nor anyone else acting on our behalf in any way 
            shall take legal action on its account. And if anyone takes legal action or makes any claim on the 
            camel which has been sold or on any part of it, we shall oppose him and take legal action against him 
            at once at <app><lem resp="The papyrus reads “their own”">our own</lem></app> expenses 
            <term target="kathaperekdikes">just as in consequence of a legal decision.</term> 
            <milestone unit="line" n="16"/>And the <term target="homologia">contract</term> was written in a single copy with our signatures and 
            let it be normative and in answer to the formal question we gave our consent. <milestone unit="line" n="18"/>Year five 
            of our lord Imperator Diocletianus and year 4 of Imperator Caesar Marcus Aurelius Valerius 
            Maximinianus Augusti, Mesore the fifth.
            <milestone unit="line" n="21" rend="break"/>(m. 2) I, Aurelius Ammonis from the Chora Netheiton, having been asked wrote on 
            their behalf because they do not know letters.
            <lb/>
            <lb/><foreign xml:lang="la">Verso</foreign>
            <lb/>Sale of a camel from Phekoulou.
        </p></div></body></text></TEI>
