<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="b79272" type="book">
  <title level="m" type="main">Catalogo dei manoscritti copti Borgiani conservati presso la Biblioteca "Vittorio Emanuele III" di Napoli, con un profilo scientifico di Stefano Borgia e Georg Zoega e una breve storia della formazione della collezione Borgiana. Avec résumé en anglais.</title>
  <series>
      <title level="s" type="main">Atti della Accademia nazionale dei Lincei. Anno CDVI - 2009. Classe di Scienze morali, storiche e filologiche. Memorie. Serie IX, Volume XXV, Fascicolo</title>
      <biblScope type="volume">1</biblScope>
  </series>
  <author n="1">
      <forename>Paola</forename>
      <surname>Buzi</surname>
   </author>
  <date>2009</date>
  <pubPlace>Roma</pubPlace>
  <publisher>Scienze e Lettere</publisher>
  <note type="pageCount">511</note>
  <note type="illustration">tabl. et 9 pll.</note>
  <note resp="#BP">Prefazione. - Parte prima: 1. Stefano Borgia e la formazione della collezione Borgiana; - 2. Il Museo Borgiano; - 3. Il fondo dei manoscritti copti e la storia degli studi. - Parte seconda: Catalogo dei manoscritti copti Borgiani conservati presso la Biblioteca Nazionale "Vittorio Emanuele III" di Napoli. - Tabelle. - Appendici: 1. Glossario codicologico e paleografico; - 2. Documenti manoscritti appartenuti a Zoega, acquistati dal governo danese dopo la sua morte e attualmente conservati presso il Center for Manuskripter &amp; Boghistorie della Kongelige Bibliotek di Copenhagen. - Abbreviazioni e bibliografia. Indice.</note>
  <idno type="pi">79272</idno>
  <idno type="bp">2009-0760</idno>
  <idno type="bp_old">11/3/050</idno>
  <idno type="isbn">978-88-218-1010-7</idno>
  <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">150 160 Borgia Stefano Zoega Georg</seg>
  <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">BUZI Paola, Catalogo dei manoscritti copti Borgiani conservati presso la Biblioteca "Vittorio Emanuele III" di Napoli, con un profilo scientifico di Stefano Borgia e Georg Zoega e una breve storia della formazione della collezione Borgiana. Avec résumé en anglais. (Atti della Accademia nazionale dei Lincei. Anno CDVI - 2009. Classe di Scienze morali, storiche e filologiche. Memorie. Serie IX, Volume XXV, Fascicolo 1.)</seg>
  <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Roma, Scienze e Lettere, 2009, 8°, 511 pp., tabl. et 9 pll. ISBN 978-88-218-1010-7. €70.</seg>
  <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Prefazione. - Parte prima: 1. Stefano Borgia e la formazione della collezione Borgiana; - 2. Il Museo Borgiano; - 3. Il fondo dei manoscritti copti e la storia degli studi. - Parte seconda: Catalogo dei manoscritti copti Borgiani conservati presso la Biblioteca Nazionale "Vittorio Emanuele III" di Napoli. - Tabelle. - Appendici: 1. Glossario codicologico e paleografico; - 2. Documenti manoscritti appartenuti a Zoega, acquistati dal governo danese dopo la sua morte e attualmente conservati presso il Center for Manuskripter &amp; Boghistorie della Kongelige Bibliotek di Copenhagen. - Abbreviazioni e bibliografia. Indice.</seg>
  <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Buzi</seg>
</bibl>
