<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bibl xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
      xml:id="b79740"
      type="article"
      subtype="book"
      xml:lang="it">
  <title level="a" type="main">Omero e i Cristiani in Egitto secondo due testi agiografici (Panegerico di Macario di Tkôw e Sofrone di Gerusalemme, Miracoli di Ciro e Giovanni). Tradotto da Gianfranco AGOSTI. Avec résumés en italien et en anglais.</title>
  <series>
      <title level="s" type="main">Polymnia. Studi di filologia classica.</title>
      <biblScope type="volume">13</biblScope>
  </series>
  <author n="1">
      <forename>Jean-Luc</forename>
      <surname>Fournet</surname>
   </author>
  <biblScope type="pp" from="19" to="31">19-31</biblScope>
  <note resp="#BP">Una prima versione della relazione è stata presentata nel convegno Il Martirio di San Pansofio: Società e cultura nell'Egitto tardoantico, organizzato a Firenze (Biblioteca Medicea Laurenziana, 19 aprile 2004) e presso l'Association des Études Grecques (Parigi, 8 novembre 2004). - 1. Il Panegirico di San Macario di Tkôw. - 2. I Miracoli di Ciro e Giovanni di Sofronio di Gerusalemme.</note>
  <relatedItem type="appearsIn">
      <bibl>
         <ptr target="http://papyri.info/biblio/79384"/>
         <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
         <title level="m" type="main">Il calamo della memoria. Riuso di testi e mestiere letterario nella tarda antichità IV (Raccolta delle relazioni discusse nel IV incontro internazionale di Trieste, Biblioteca Statale, 28-30 aprile 2010)</title>
         <editor>CRISTANTE, Lucio</editor>
         <date>aprile 2010</date>
         <!--ignore - stop-->
      </bibl>
  </relatedItem>
  <idno type="pi">79740</idno>
  <idno type="bp">2011-0115</idno>
  <idno type="bp_old">11/3/097</idno>
  <seg type="original" subtype="index" resp="#BP">343 364 Homerus Sophronius Damascenus sive Hierosolymitanus</seg>
  <seg type="original" subtype="titre" resp="#BP">FOURNET Jean-Luc, Omero e i Cristiani in Egitto secondo due testi agiografici (Panegerico di Macario di Tkôw e Sofrone di Gerusalemme, Miracoli di Ciro e Giovanni). Tradotto da Gianfranco AGOSTI. Avec résumés en italien et en anglais.</seg>
  <seg type="original" subtype="publication" resp="#BP">Lucio CRISTANTE e Simona RAVALICO (a cura di), Il calamo della memoria. Riuso di testi e mestiere letterario nella tarda antichità IV (Raccolta delle relazioni discusse nel IV incontro internazionale di Trieste, Biblioteca Statale, 28-30 aprile 2010) = Polymnia. Studi di filologia classica. 13 (Trieste, 2011) pp. 19-31; - v.</seg>
  <seg type="original" subtype="resume" resp="#BP">Una prima versione della relazione è stata presentata nel convegno Il Martirio di San Pansofio: Società e cultura nell'Egitto tardoantico, organizzato a Firenze (Biblioteca Medicea Laurenziana, 19 aprile 2004) e presso l'Association des Études Grecques (Parigi, 8 novembre 2004). - 1. Il Panegirico di San Macario di Tkôw. - 2. I Miracoli di Ciro e Giovanni di Sofronio di Gerusalemme.</seg>
  <seg type="original" subtype="nom" resp="#BP">Fournet Agosti</seg>
</bibl>
