<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="https://epidoc.stoa.org/schema/8.13/tei-epidoc.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en">
    <teiHeader type="text">
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>P.Oxy. 4, 724 </title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <authority>Duke Collaboratory for Classics Computing (DC3)</authority>
                <idno type="filename">20424-3</idno>
                <idno type="TM">20424</idno>
                <idno type="HGV">20424</idno>
                <idno type="ddb-hybrid">p.oxy;4;724</idno>
                <availability>
                    <p>© Heidelberger Gesamtverzeichnis der griechischen Papyrusurkunden Ägyptens. This work is licensed under 
                        a <ref target="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/" type="license">Creative Commons Attribution 3.0 License</ref>.</p>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>The contents of this document are generated from SOSOL.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fr">French</language>
                <language ident="en">English</language>
                <language ident="de">German</language>
                <language ident="it">Italian</language>
                <language ident="es">Spanish</language>
                <language ident="la">Latin</language>
                <language ident="el">Modern Greek</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <revisionDesc>
         <change when="2024-04-17T07:42:46-04:00" who="http://papyri.info/editor/users/paulpeters">Finalized - Bereit.</change>
         <change when="2024-04-17T07:00:04-04:00" who="http://papyri.info/editor/users/paulpeters">Vote - Accept-Straight-to-Finalization - OK.</change>
         <change when="2024-04-17T06:54:00-04:00" who="http://papyri.info/editor/users/paulpeters">Submit - Eingabe einer italienischen, einer französischen und einer deutschen Übersetzung.</change>
            <change when="2024-04-30" who="http://papyri.info/users/paulpeters">Accept-Straight-to-Finalization - Literaturverweis standardisieren. Bestehende Übersetzung aus XML kopieren und einfügen (dort Literaturverweis standardisieren).</change>
            <change when="2022-10-18" who="http://papyri.info/users/rfbaumann">Add translation from print edition.</change>
            <change when="2019-07-18T11:38:12" who="http://papyri.info/users/WesselvanDuijn">Add translation from print edition.</change>
            <change when="2019-07-18T10:11:08-04:00" who="http://papyri.info/editor">Automated creation from template</change>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text>
      <body>
         
         
         <div xml:lang="it" xml:space="preserve" type="translation">
            <p>
              <milestone n="1" unit="line"/> Panechotes, detto anche Panares, ex-kosmetes della città degli Ossirinchiti,
                     rappresentato dal proprio amico Gemello, saluta Apollonios stenografo. Io ho affidato a te
                     il mio schiavo Chairammon, perché apprenda i segni (tachigrafici), che tuo figlio Dionysios conosce,
                     per un periodo di due anni, a partire dal corrente mese di Phamenoth del
                     diciottesimo anno di Antonino Cesare il signore, per il salario
                     tra noi concordato di 120 dracme d’argento, fatta eccezione per i giorni festivi;
                     e di questa somma tu hai ricevuto la prima rata di 40 dracme
                     e riceverai la seconda rata di altrettante 40 dracme, quando il ragazzo avrà imparato tutto il commentario,
                     mentre ti darò la terza rata delle restanti 40 dracme al termine del periodo, quando
                     il ragazzo scriverà speditamente e leggerà senza errori.
            <milestone n="11" unit="line"/> Se tu lo perfezionerai dell’arte della stenografia, prima della fine del termine convenuto,
                     allora non aspetterò (per il pagamento della terza rata) che giunga la scadenza (dei due anni); ma non sarà lecito
                     a me sottrarlo entro il periodo convenuto; anzi egli resterà presso di te, anche scaduto il termine, per quanti
                     giorni o mesi egli si sia assentato. Anno diciottesimo dell’Imperatore Cesare Tito Elio Adriano
                     Antonino Augusto Pio, giorno quinto del mese di Phamenoth.
                     <note>Translation: L. Migliardi Zingale, Vita privata e vita pubblica (1992) 21</note>
            </p>
         </div><div type="bibliography"><listBibl><bibl>L. Migliardi Zingale, Vita privata e vita pubblica (1992) 21</bibl></listBibl></div>
         
         
      </body>
   </text>
</TEI>