<bibl xml:id="b76168" type="article" subtype="book">
  <title level="a" type="main">Dioskoros and the Law (on Succession): Lex Falcidia Revisited. Avec résumés en anglais et en italien.</title>
  <author n="1">
    <surname>URBANIK</surname>
    <forename>Jakub</forename>
  </author>
  <series>
    <title level="s" type="main">Collections de l'Université Marc Bloch - Strasbourg. Études d'archéologie et d'histoire ancienne</title>
  </series>
  <relatedItem type="appearsIn">
    <bibl>
      <ptr target="bibl:20418"/>
      <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
      <title level="m" type="main">avec la collaboration de Caroline MAGDELAINE, Les archives de Dioscore d'Aphrodité cent ans après leur découverte. Histoire et culture dans l'Égypte byzantine. Actes du colloque de Strasbourg (8-10 décembre 2005)</title>
      <author>URBANIK, Jakub</author>
      <editor>FOURNET, Jean-Luc</editor>
      <date>décembre 2005</date>
      <!--ignore - stop-->
    </bibl>
  </relatedItem>
  <biblScope type="pp" from="117" to="142"/>
  <note resp="#BP">I. Falkidion: Dioskoros's evidence. [Excurse: A Brief Note on apokeryxis.] - II. The Roman freedom of testamentary dispositions and its limitations. - III. Dioskoros confused? - IV. Falkidion and the Granny: P. Cair. Masp. III 67312. - V. Towards explanation of the Dioskoros's error.</note>
  <idno type="bp">09/2/194</idno>
  <note type="titre" resp="#BPLegacy">URBANIK Jakub, Dioskoros and the Law (on Succession): Lex Falcidia Revisited. Avec résumés en anglais et en italien.</note>
  <note type="publication" resp="#BPLegacy">Jean-Luc FOURNET (Éd.), avec la collaboration de Caroline MAGDELAINE, Les archives de Dioscore d'Aphrodité cent ans après leur découverte. Histoire et culture dans l'Égypte byzantine. Actes du colloque de Strasbourg (8-10 décembre 2005) = Collections de l'Université Marc Bloch - Strasbourg. Études d'archéologie et d'histoire ancienne (Paris, 2008) pp. 117-142, 2 tabl.</note>
  <note type="index" resp="#BPLegacy">145.4 146 670</note>
  <note type="indexBis" resp="#BPLegacy">145.4 P. Cairo Masp. I, 67097 verso D; III, 67312; 67353 verso A</note>
  <note type="nom" resp="#BPLegacy">Urbanik</note>
</bibl>