<bibl xml:id="b76570" type="article" subtype="book">
  <title level="a" type="main">Un nouvel embléma alexandrin (terrain du Patriarcat grec orthodoxe).</title>
  <author n="1">
    <surname>GUIMIER-SORBETS</surname>
    <forename>Anne-Marie</forename>
  </author>
  <series>
    <title level="s" type="main">Collection de l'École française de Rome.</title>
    <biblScope type="volume">352</biblScope>
  </series>
  <relatedItem type="appearsIn">
    <bibl>
      <ptr target="bibl:18735"/>
      <!--ignore - start, i.e. SoSOL users may not edit this-->
      <title level="m" type="main">avec la collaboration de Christophe BAILLY, Dominique JANNETEAU et Michèle TAHRI, La mosaïque gréco-romaine. IX. [Actes du IXe Colloque international pour l'étude de la mosaïque antique et médiévale. Rome, 5-10 novembre 2001.] Volume 1</title>
      <author>GUIMIER-SORBETS, Anne-Marie</author>
      <editor>MORLIER, Hélène</editor>
      <date>novembre 2001</date>
      <!--ignore - stop-->
    </bibl>
  </relatedItem>
  <biblScope type="pp" from="567" to="577"/>
  <note resp="#BP">Embléma (23 x 22 cm) en opus vermiculatum, décoré d'un oiseau, découvert le 12 juin 2001 (dans des remblais médiévaux, rue Fouad) par l'équipe de fouille du Centre d'études alexandrines (Inv. 10276.3). - Support. - Description du décor et rendu coloristique. - Couleurs et matériaux des tesselles. - Taille et pose des tesselles. - Étude comparative. - Comparaison avec le pavement de la maison aux Oiseaux (maison Alpha) de Kôm el-Dick. [Le pavement et l'embléma ont été exécutés par le même atelier, première moitié du IIe siècle ap. J.-C.] - P. 577: Discussion.</note>
  <idno type="bp">09/4/146</idno>
  <note type="titre" resp="#BPLegacy">GUIMIER-SORBETS Anne-Marie, Un nouvel embléma alexandrin (terrain du Patriarcat grec orthodoxe).</note>
  <note type="publication" resp="#BPLegacy">Hélène MORLIER (Éd.), avec la collaboration de Christophe BAILLY, Dominique JANNETEAU et Michèle TAHRI, La mosaïque gréco-romaine. IX. [Actes du IXe Colloque international pour l'étude de la mosaïque antique et médiévale. Rome, 5-10 novembre 2001.] Volume 1 = Collection de l'École française de Rome. 352 (Rome, 2005) pp. 567-577, 9 figg. coul.</note>
  <note type="index" resp="#BPLegacy">860</note>
  <note type="nom" resp="#BPLegacy">Guimier-Sorbets</note>
</bibl>